<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<items><item><news_title>中华会计网校助力2016年全国会计初级职称考试</news_title><news_thread>B7DOH74P00294IJT</news_thread><news_body><value>自国家实行全国会计专业技术初级资格考试以来，考试难度逐年增大。近日，2016年度全国会计专业技术初级资格考试报名工作准备就绪，2015年11月1日考试报名工作将正式开始，新一轮的战斗号角已经吹响！2016年继续采用无纸化方式，于5月14至18日举行，分5天10个批次；考试内容为《初级会计实务》和《经济法基础》两个科目，时长设置为2小时和1.5小时，两科连续考试。</value><value>2015年全国会计初级职称报名人数为128.8万人，2016年的考试更是一场竞争非凡的职场战斗！每一年初级会计职称新教材和大纲都会有一定的调整，但是其框架核心内容一般不会做较大变动。在这里，知名远程教育企业、纽交所上市公司正保远程教育旗下大型会计培训网站--中华会计网校（www.chinaacc.com）建议准考生先按照旧教材和2015年的辅导课程复习，为备战2016年初级会计职称考试做好准备。</value><value>初级职称考试题型为单选、多选、判断、不定项选择四大类，覆盖了考试大纲要求的大部分内容，特别是不定项选择题，主要考核对各种经济业务的处理，具有一定的难度和综合性，要求考生对知识点融会贯通！首次参加考试的学生可以听课、看书、做题齐头并进。时间不充裕的备考人员，选择经验丰富的老师进行学习，能少走弯路，提高通过率。</value><value>
</value><value>为让广大考生顺利报名并圆满通过2016年初级职称考试，中华会计网校的预习班、移动班、移动真题班课程已开通，辅导课程体系也全面升级，精品班、特色班、实验班、定制班等个性化辅导班次，使考生不仅能够从名师的授课过程中获取精准的考试信息、重难点、技巧；也能很便捷地解答备考过程中遇到的疑难问题，实现真正意义上的课后一对一辅导。定制班为2016年新增班次，采用大数据智能教学，精准定位省时省力！</value><value>中华会计网校一直被广大会计人员亲切地誉为“会计人的网上家园”，拥有优秀的师资、领先的课件技术及较高的考试通过率。今年，网校学员吴翼天以“双百”的完美成绩荣膺2015年全国总分状元！备考道路上的单打独斗不如与志同道合之人同行，正保远程教育祝愿考生们在2016年的初级职称考试中取得优异成绩！</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1102/11/B7DOH74P00294IJT.html</news_url></item><item><news_title>ACT 俱乐部（中国）启动仪式在北京隆重举行</news_title><news_thread>B7IVE3ML00294IJT</news_thread><news_body><value>由美国ACT大学入学考试（The ACT College Readiness Assessment，以下简称ACT考试）官方正式授权的推广机构-ACT 俱乐部（ACT Club），11月3日在北京举行了隆重的启动仪式，掀起了ACT全面进军中国市场的步伐。</value><value>随着越来越多中国家庭希望把孩子送到美国大学学习，使国内ACT大学入学考试培训市场日益红火起来。ACT非常重视中国市场，由ACT副总裁Mr. LaMar Bunts先生、ACT试题研发首席科学家Dr.Changhua Rich博士和ACT国际业务主管April Xu女士参加了启动仪式。</value><value>    ACT俱乐部（ACT Club）是ACT官方特许授权的全国性推广机构，是以中学ACT兴趣小组为基础的全国性社交网络。ACT俱乐部的宗旨是：以推广ACT考试相关知识为方法，以多样化的线上、线下活动为平台，为中国学校和学生在学习英语、拓展知识和面向国际三个方面，提供服务和支持。</value><value>ACT俱乐部实行会员制，会员分为：学生会员，教师会员，学校会员及（培训）机构会员。俱乐部针对不同会员的兴趣及需求提供不同的会员服务方案，并组织各类线上、线下活动。</value><value>ACT俱乐部下设 “ACT网校”(ACTSchool Online)。ACT网校使用先进的互联网技术，拥有丰富的英语、K12及ACT考试的教学资源和课件，并由顶级中外教师对相关课程做深度和系统地讲解，为学生会员提供英语、学科（物理、化学等）以及ACT备考的自学课件，为教师、学校和机构会员提供教学和辅教支持。</value><value>ACT俱乐部符合并适应中国学生走向国际，中国学校面向国际，中国教育接轨国际的大潮流，在中国教育和培训领域开创新理念，打造新模式。ACT俱乐部打破地域、时间、财力、机会和资源的差异，通过先进的互联网教学平台及海量的学术资源，实现教学资源平等共享；通过强大高效的社交平台，实现信息平等共享；通过丰富多彩的线下活动，实现机会平等共享；通过海外ACT伙伴院校的广泛参与，实现国际资源平等共享。</value><value>ACT俱乐部力图在国际教育方面，尤其在ACT考试相关的学习和活动中，让学生会员更省时、省力、省钱；让教师会员得到教学水平和职业发展的提升；为学校会员提供灵活多样，“丰俭由人”的国际化方案；为机构会员打造事半功倍的推广及运营平台。</value><value>启动仪式之际，首届持证ACT考试培训师也同时产生。ACT官方的Dr.Changhua Rich博士和April Xu女士特邀为首届ACT教师培训班的教师们亲自授课，介绍ACT机构及全球发展形势，传递ACT官方权威、准确信息。培训结束，ACT俱乐部为考核合格的教师颁发了“ACT考试培训证书”。</value><value>美国大使馆文化处、中国教育国际交流协会、北京留学服务行业协会等领导，以及海外院校、部分国内留学培训机构和国内中学等代表共同见证了此次ACT俱乐部启动仪式。</value><value>ACT俱乐部是全方位的开放平台，相信所有关心国际教育及ACT考试的学生、教师、学校和机构都将受益于ACT俱乐部打造的网络平台，在英语学习、英语教学、出国考试方面获益良多。</value><value>关于ACT</value><value>
</value><value>ACT大学入学考试（The ACT College ReadinessAssessment，以下简称ACT考试），是以课程知识为基础、考查学生学术能力的美国高考，是美国大学入学的必要条件之一，亦是美国大学对学生进行学术指导、安排课程、发放奖学金和助学金的主要依据，美国所有的大学，以及世界上超过200所大学都认可ACT考试成绩。2015年，美国国内超过190万考生参加了ACT考试，占全美高中毕业生数的59%。ACT考试测试考生独立思考和解决问题的能力，注重考查学生对学科知识的掌握。因此，ACT考试的内容和难度更易于被中国学生接受。</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1104/12/B7IVE3ML00294IJT.html</news_url></item><item><news_title>ACT:反映能力的成绩才有价值</news_title><news_thread>B7KT264S00294IIH</news_thread><news_body><value>今天，由美国ACT大学入学考试（The ACT College Readiness Assessment，以下简称ACT考试）官方正式授权的ACT俱乐部在京启动。“ACT考试成绩的有效性是我们工作的重中之重，考试成绩只有在能反应考生实际能力的时候才具有价值。”ACT副总裁LaMar Bunts说，我们采用监控和严防考试作弊的行为，以保证考试的公平性和成绩的有效性，一旦发现可疑的作弊行为将开展调查。</value><value>LaMar Bunts介绍，ACT考试是以课程为基础、衡量学生升读大学所必须具备的学术能力的标准化大学入学考试，主要考察学生顺利完成大学学业所必须掌握的核心课程知识，是美国唯一衡量学生学术成就的大学入学考试。ACT考试是通过严格的设计、预测、分析和校准来设置区分度，确保测量的准确性和可靠性，让考试分数达到可靠性的有效性的专业标准。</value><value>LaMar Bunts说，ACT考试除了用与招生和录取，还为大学招生单位和考生提供关于学业指导、专业和职业选择、大学课程安排、授予学分、颁发奖学金和助学金等方面的信息。</value><value>据了解，1959年11月7日，75,460名考生参加了第一届ACT考试；2012年，美国ACT考生人数第一次找过SAT；2015年有190万名美国学生参加了ACT考试，占全美高中毕业生数的59%。美国所有的大学和世界上超过200所大学将ACT考试成绩列为录取要求之一。ACT在美国本土50个州，以及世界上超过140个国家设有考点。</value><value>
</value><value>ACT（American College Test）与SAT（Scholastic Assessment Test）都被称为“美国</value><value>”。它们既是美国大学的入学条件之一，又是大学发放奖学金的主要依据之一及对学生综合能力的测试标准。</value><value>ACT考试更像一种学科考试，它更强调考生对课程知识的掌握，同时也考虑到了对考生独立思考和判断能力的测试。</value><value>SAT主要是考察学生们在大学阶段所必需的阅读和写作能力，测验学生们把在学校学到的知识付诸实践运用分析、解决问题的能力。</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1105/06/B7KT264S00294IIH.html</news_url></item><item><news_title>重庆大学秋意浓 快来和美女一起赏银杏</news_title><news_thread>B7D5RUEM00294MP6</news_thread><news_body><value>重庆大学秋意浓，银杏黄了，快来和重庆大学的美女们一起赏银杏。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1102/06/B7D5RUEM00294MP6.html</news_url></item><item><news_title>苏格兰大学资金补助金额降至十年来最低</news_title><news_thread>B7IALDJV00294IIH</news_thread><news_body><value>由于资金补助金额降至十年来最低，苏格兰大学中最贫困的学生所需负担的贷款金额也创了历史新高。</value><value>最新的苏格兰学生扶持年度数据显示，接近2万名苏格兰最贫困的学生需平均借贷近5900镑/年来维持生活开支。相比之下，去年有不到1900名来自富裕家庭的学生申请了学生贷款，平均金额为4600镑。</value><value>最新的苏格兰学生扶持年度数据显示，接近2万名苏格兰最贫困的学生需平均借贷近5900镑/年来维持生活开支.</value><value>虽然苏格兰政府保证会不断提高对于贫困学生的帮助力度，但在资助标准提高之后，政府在资助贫困学生方面支出的费用为十年来最低。</value><value>以助学金形式发放的补助金额低于4000万镑，而2005-06年该数字为6540万镑。获得助学金的学生人数从一年前的33150人跌至32310人。</value><value>在政府于2012年取消了对学生生活费用的国家补助后，苏格兰地区为了维持生活开支的 学生贷款金额在两年中几乎翻了一倍，从2013年的2.54亿镑升至了今年的4.67亿镑。和大多数英格兰和威尔士大学不同，大部分苏格兰学生要在大学呆 上四年，因此总体花费也会出现增加。</value><value>首席大臣及苏格兰国家党（SNP）领导斯特金（Nicola Sturgeon）在本月的苏格兰国家党年会上对该党取消大学学费的旗舰政策表示欢迎。她表示自己能从一名工薪家庭的子女变为首席大臣要归功于自己接受的免费</value><value>。</value><value>副首席部长兼财政大臣史温尼（John Swinney）在会上表示政府已经定下了雄心勃勃的计划来让贫困学生有更多接受高等教育的机会。</value><value>
</value><value>反对党表示这和苏格兰国家党支持穷学生上大学的说法产生了矛盾。</value><value>苏格兰工党的格雷（Iain Gray）表示：“免除学费只是为最贫困学生提供需要的帮助中的一部分，在SNP执政的这段期间，学生贷款金额在急速上升。”</value><value>苏格兰自由民主党的麦克阿瑟（Liam McArthur）也表示：“SNP曾表示会取消学生贷款，但现在助学金和贷款支持之间的差额却是史上最大的。”</value><value>苏格兰政府发言人表示：“包括贷款在内，苏格兰在家居住的学生每年可以保证获得7625镑的财政支持，为全英最高。由于不需借款支付学费，苏格兰学生的平均贷款金额仍为全英最低。”</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1104/06/B7IALDJV00294IIH.html</news_url></item><item><news_title>悉尼大学课程易挂科:宽进严出是澳大学特点</news_title><news_thread>B7D5RV1A00294IIH</news_thread><news_body><value>据澳大利亚《新快报》报道，又是一年期末考试的时候了，相信不少来澳洲的</value><value>生此时正在辛苦备考，希望能够取得佳绩。然而不久前，澳大利亚悉尼大学商学院 1200多人参加第一学期的BUSS 5000 Critical Thinking in Business（商业的批判性思维）课程考试，300多名学生（37%）不及格，其中中国留学生占到八成，引起各方关注。</value><value>另外一门核心课程为BUSS6000 Succeeding in Business（商业成功），也有大约12%的人挂科。这2个课程都是完成悉尼大学商学硕士（Master of Commerce）的核心单元。</value><value>此事在中国留学生群体中造成不少议论，很多学生都认为学校无缘无故提高了挂科率是为了挣得更多的钱。据悉，悉尼大学商学院一门课的学费将近5000澳元，按300人来计算，总挂科费高达150万澳元。对此，悉尼大学否认故意让这些学习研究生商务课程的留学生挂科。</value><value>是否中国留学生更容易挂科？或者说，中国来澳学生如何才能取得更好的成绩呢？该报就此走访了悉尼几所大学的教师、院长，以及澳大利亚高等</value><value>工会。</value><value>挂科一定存在 宽进严出是澳洲大学特点</value><value>接受采访的麦考瑞大学商科和经济学院执行院长马克?盖博特（Mark Gabbott）教授告诉记者，大学生出现挂科是正常现象，也就是说如果学生不够努力就有可能无法通过。这适用于留学生，也适用于本地学生他指出，留学生 一般如果个人努力不足、不积极听讲而缺课或者没有准备而匆忙参加考试，就有可能表现不佳。</value><value>接受采访的悉尼大学博士、前商学院学术讲座讲师佩顿（Michael Paton）告诉记者，也许是中国与澳大利亚的教育体制稍有差别，“宽进严出”的特点让留学生不太适应这样的要求。他指出，悉尼大学并没有一个所谓的标准 “挂科率”，因此期末考试的成绩和挂科情况按照课程各有不同，但基本上挂科率处于1%至45%之间。他说，在1971年是新南威尔士大学曾经有一门化学课 造成45%的学生挂科。</value><value>“留学生挂科存在三大根本原因”</value><value>悉尼大学前商学院学术讲座讲师、教学质检组成员佩顿（Michael Paton）博士告诉记者，他认为留学生挂科主要有三大原因。</value><value>首先也是最主要的原因在于动机。佩顿博士指出，不少中国留学生所学习的专业可能是在父母意见的影响下做出的，因此也许他们自己并不喜欢这样的课 程。特别是最近10年间，澳大利亚政府将</value><value>(微博)机会和学位绑定，学习了某些诸如会计、信息技术之类的学位，就算是拿到了移民的敲门砖，因此很多学生不管本来 是学什么专业，或者希望学什么专业，全部转来学习会计、审计、信息技术。</value><value>第二个原因在于时间管理，即更加有效的学习和充分的准备考试。佩顿指出，在商学院批改期末考试试卷的时候发现，很多中国留学生如果成绩不高，主 要在于“他们根本没有回答考卷上的问题”。“不少留学生喜欢用记号笔在课本上将重点的内容勾画出来，然后逐字逐句的记忆。这样的学习方式不是澳大利亚大学 所希望的。</value><value>因为他们缺乏对于知识本身的推敲和申辩，即批判性的思维方式。在考试中，通常出现的情况是，你看到他们罗列了很多的相关内容，但这些内容本身并不能够回答考卷上的问题。真正的答案需要你在脑海中构思以后，用自己的方式写出来。”</value><value>
</value><value>他说，这也可能是“商业的批判思维”和“商业成功”两门课程中，在出现开放型问题时，留学生分数不高的原因——他们没能够回答问题。</value><value>佩顿博士指出，第三个挂科的根本原因在于基本的技能，即语言技能和算术技能。他指出，悉尼大学商学院终于将雅思(微博)分数的基本要求提高到了7分，这是众望所归的，因为商业写作、案例分析演讲等任务需要较高的</value><value>水平。</value><value>他指出，比如泰勒学院等大学预科课程提供机构，对于帮助海外学生了解澳大利亚的教育特点，大学的学术要求，课程的内容等都有非常重要的作用。</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1102/06/B7D5RV1A00294IIH.html</news_url></item><item><news_title>普及高中教育并逐步实现免费 并非纳入义务教育</news_title><news_thread>B7DHK77K00294MPB</news_thread><news_body><value>“普及高中阶段教育”10月29日首次写入中共中央全会审议通过的文件。</value><value>●提高教育质量</value><value>●推动义务教育均衡发展</value><value>●普及高中阶段教育</value><value>●逐步分类推进中等职业教育免除学杂费</value><value>●率先从建档立卡的家庭经济困难学生实施普通高中免除学杂费</value><value>●实现家庭经济困难学生资助全覆盖</value><value>“普及”是指在86.5%的基础上进一步提高</value><value>“这里的普及应该是在毛入学率86.5%的基础上进一步提高，达到90%以上。”教育部教育发展研究中心教育体制改革研究室主任王烽向新京报记者表示，目前，我国高中阶段毛入学率已达到86.5%。根据《国家中长期教育改革和发展规划纲要》（2010-2020年）要求，到2020年，普及高中阶段教育，全面满足初中毕业生接受高中阶段教育需求。纲要规定的2020年高中阶段毛入学率即为90%。</value><value>我国高中阶段教育包括普通高中和中等职业教育，国家也提出要在今后一个时期总体保持普通高中和中职学校的招生规模大体相当，由中专、职业高中和技校为主组成的中等职业教育承担着普及高中阶段教育的重任。但王烽坦言，这些年，中职规模在萎缩，更多人选择升至普通高中就读。</value><value>王烽解释，学生初中毕业后就有了选择权，但按照现有中考招生模式，分数高的可以升入高中，分数低的将面临该去中职还是走向社会的选择。“有一些中西部经济不发达地区的中职学校质量并不好，对学生找工作和工作收入的帮助并不大。”王烽说，这就导致一些初中毕业生放弃深造，而直接选择弃学，当学徒、就业。</value><value>因此，王烽建议普及高中阶段教育的关键一点在于要提高中职教育质量。他认为，深化职业教育体制改革，推动中职校企合作和集团化发展是提高中职吸引力的关键。而部分地方学校已在实行高职、中职贯通培养，拓宽中职毕业生升学通道等措施，王烽认为，这也提升了中职吸引力。</value><value>对于逐步分类推进中等职业教育免除学杂费政策，王烽介绍，目前已实现农村、城市家庭经济困难学生和涉农专业学生中职免费政策，这是国家的惠民政策，意图让一些愿上中职的经济困难学生能够上得起学。</value><value>“职业教育，特别是中等职业教育，很多学生是来自农村地区，经济困难的学生多一点，国家对这方面也是非常的重视。”教育部全国学生资助管理中心主任张光明此前曾透露，这些年来免学费覆盖面增长最多、增长最快的就是中等职业教育，目前90%左右在校中职学生已实现免学费。</value><value>王烽分析，从五中全会透露的信息看，下一步的方向是中职全面免除学杂费，普通高中也将从家庭经济困难学生开始逐步走向免费。</value><value>“这应该是两个概念。”王烽认为，因为义务教育的特点除了普及性外，还包括免费性和强制性，对于目前实行“双轨制”、中职和普通高中并存的高中阶段教育而言，学生初中毕业后如果不能升入普通高中，那么他在读中职还是就业之间应该有选择权。由于中职质量参差不齐，很难强制要求学生去读一个对就业不一定有明显作用的中职。</value><value>
</value><value>国家教育咨询委员会委员、上海市教育科学研究院原院长胡瑞文就曾向新京报记者表示，他不赞成延长义务教育年限，除经费原因外，如将高中纳入义务教育，更将冲击中职教育的招生吸引力。胡瑞文认为，如果非要延长义务教育年限，应首先在贫困地区将学前教育最后一年纳入义务教育。</value><value>湖北省人大常委会副主任、长江教育研究院院长周洪宇此前则向新京报记者表示，理论上，作为基础教育的学前教育和高中教育应该纳入义务教育，但考虑到现实条件，应该分阶段实施。周洪宇倾向于先把学前教育最后一年纳入义务教育，“有条件的话，再向高中推进。”</value><value>来源： 新京报(记者 许路阳)</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1102/09/B7DHK77K00294MPB.html</news_url></item><item><news_title>李亚鹏遭女儿朋友圈屏蔽 调侃：允许她屏蔽10天</news_title><news_thread>B7G3CV5700294MPB</news_thread><news_body><value>近日，李亚鹏出席活动，谈到关闭女儿李嫣的公共社交账号，李亚鹏打趣称：“关闭之后她在自己的‘朋友圈’中把我给屏蔽了。”，又调侃说，我允许她屏蔽我10天。</value><value>李嫣，是李亚鹏和王菲的女儿，也是王菲的第二个女儿，窦靖童的妹妹。本该生活在聚光灯下的李嫣，却因为一生下来就患有先天性唇腭裂，也就是俗称的兔唇，不得不经常和医院打交道。为此，李亚鹏和王菲选择对李嫣进行保护，很少让李嫣出现在公众面前，以免公众的舆论会对李嫣的生活和成长造成影响。</value><value>近日，已经9岁的李嫣突然以网络小红人的身份出现在公众面前，原来，已经9岁的李嫣最近喜欢上了自拍，并热衷于将自己的自拍视频传到网上。视频中，9岁的李嫣自称是个时尚达人，“关注我一定让你变女神”，不但教网友如何自拍，让大家“交作业”，还亲身模仿各大明星如何自拍，Baby、范冰冰、李小璐、邓紫棋和妈妈王菲都在其中。与李嫣的时尚装扮一同曝光的还有母亲王菲的化妆间，她还在视频中称，“菲姐的时尚只有我能跟得上”。</value><value>对生活的乐观态度和可爱表现让李嫣迅速成为大众追捧的小网红，纷纷为其点赞加油，对于女儿李嫣的突然走红，李亚鹏在出席某活动的时候也无奈说道“我女儿今天闹得这个事不小。”</value><value>
</value><value>事后，李亚鹏在微博回应此事，自责于对女儿的管理疏忽。</value><value>微博原文：“昨天被嫣儿刷屏一面欣慰于她的笑容可爱 一面自责于我的管理疏漏 毕竟这个年龄还不适合面对社会 成长的道路还很长 在和她商榷之后封闭了公共账号谢谢关爱和点赞的朋友们 爸比其实也看了好几遍。”</value><value>李嫣能够如此健康快乐地成长，李亚鹏一定付出了很多心血，网友纷纷点赞，并祝福李嫣</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1103/09/B7G3CV5700294MPB.html</news_url></item><item><news_title>27岁数学系美女炒股 有理财头脑大学毕业赚20万</news_title><news_thread>B7G16P7400294MPB</news_thread><news_body><value>炒股的人多，但是85后美女炒股的在股民中算少的，而今年成功躲过2次大跌，保证账户盈利不减的美女就更少了。从去年7月开始，27岁的重庆美女谢颜溪运用自己数学系的专业优势，用斐波拉契周期炒股，不仅躲过了两次大跌，还在今年大部分人盈利全部除脱甚至亏到本金的情况下，让账户资金已经翻了两倍。据记者独家专访了这位重庆85后美女股民。</value><value>“我从大一开始就不向父母要钱了，到毕业的时候已经赚了20多万元。”谢颜溪是典型的重庆美女。她告诉记者，自己就读于重庆理工大学数学系，大一就开始在校园里做生意，卖过化妆品、开过洗衣房、当过二房东，生意都不错。</value><value>谢颜溪说，卖化妆品时，她每天都去女生寝室贴传单，很快就在校园里打响了知名度，“基本上学校里的女生买化妆品都来找我。”</value><value>读大一时，谢颜溪的父母为了方便照顾她，就在学校附近的小区租了一套房子。但不久后由于工作原因，父母不得不搬离，谢颜溪也就搬回了寝室。“房子空下来怎么办？跟房东签的可是一年期的长合同。”谢颜溪决定把出租房改成日租房，没想到生意很火爆，几乎没有空房日。</value><value>此外，让谢颜溪骄傲的还有她的投资眼光。“我上大学的时候，大学城还比较冷清，门面租金都很便宜，但我觉得租金价格肯定会涨起来，于是在学校附近租下了一个门面，准备当二房东。”谢颜溪透露，当时的租金是每个月3000多元，后来转租每个月五六千元，每个月净赚近3000元。</value><value>大学毕业后，谢颜溪第一次接触到股市，“我当时觉得很有意思，第一次跟着乱买了4万元，就遇到了涨停。”</value><value>谢颜溪说，第二天，她就把自己所有的积蓄20万元投入了股市，并辞了工作打算专职炒股。</value><value>“选股基本靠消息，后来发现也没有几个靠谱的，买卖全凭感觉，一年下来账户里的钱直接从20万变成了3万元。”</value><value>虽然亏了不少钱，谢颜溪却觉得给自己上了人生最宝贵的一课。“从那以后，我开始喜欢股市，买了很多炒股的书，还会主动跟朋友分析行情指数。”谢颜溪说，这也为她今年炒股赚钱并成功逃顶打下了基础。</value><value>当谢颜溪说起自己的炒股秘方时，她抛出了“斐波拉契数列”这样一个听上去就很高大上的术语。</value><value>而这个数列应用到股票上就叫“斐波拉契周期”。“听起来很复杂，实际上运用起来很简单。当遇到大跌的时候，基本上第3天我会以20%的仓位进入。如果之后还没涨，跌到第5天我会追加3成进去，这时候的反弹概率有50%。到第8天还在跌，我就会全仓进去。基本上反弹的时候，3天时间可以赚15~20%。”</value><value>有了这个大的原则，每当遇到大跌，谢颜溪就会在自己看好的股票池里，选一只跌得最多的买入。涨的时候同样，涨3天的时候她就会出一半，到第5天的时候再出一半。</value><value>斐波拉契数列是一个非常美丽、和谐的数列，即1、1、2、3、5、8、13、21……直至无穷大。这些数字从第三个开始，每一个都等于前面两个数之和。同时后一个数字和前一个数字的比值，无限接近于黄金分割0.618。</value><value>而将斐波拉契数列应用于投资则称为“周期”。</value><value>
</value><value>从重要的市场顶部或底部起计算未来，得出的时间目标。其中的垂直线分别标志着未来第3、第8、第13、第21、第34、第55及第89个交易日的位置。这些日子可能意味着市场的重要转折点。</value><value>谢颜溪自称是纯粹的技术派，他每天收市后做总结，并做第二天的</value><value>数学系毕业的谢颜溪给了你最好的答案。</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1103/08/B7G16P7400294MPB.html</news_url></item><item><news_title>11月7日“世界名校启示录”留学公益演讲</news_title><news_thread>B7EEDLQG00294IJT</news_thread><news_body><value>“探访国外大学给我们印象最深的不仅是留学生的学习，而是每个学生都有自己才华施展的舞台，都有个人爱好发展的空间。每一个人都有被人承认、接受和尊重的地方。”</value><value>这是刚刚上任新东方教育科技集团总裁的周成刚，在今年4月接受网易专访时谈到的，那时他刚结束“探寻澳洲名校之旅”的访问行程。</value><value>新东方始于俞敏洪老师20余年前自办的托福考试培训班，发展至今已成为涵盖国内教育与国际教育各个领域的综合机构，始终不忘帮助中国学生走向世界舞台的初心。2013年，由周成刚本人发起的“探寻世界名校之旅”，两年来走访了美国、英国、新西兰、澳大利亚等国家的数十所世界名校。</value><value>，正是对两年来走访过程精髓的集中展现。</value><value>“梦想之旅”、“相信未来”、“怒放的青春”……新东方的系列讲座上，老师们激情的演说、真诚的分享激励着中国很多的学生们。新东方一直不仅局限于学科的教学，而是更注重传达给学生一种笑看人生困难、不懈追求自我的价值观，这是新东方讲座的魅力经久不衰的关键所在。</value><value>前途出国作为新东方旗下的专属留学机构，成立以来服务过大量的中国留学生，也深知在当下留学热潮中很多学生的迷茫。“世界名校启示录”举办的初衷，正是想通过一场</value><value>的大型讲座，帮助中国学生在留学之前树立正确的目标规划。</value><value>新东方系列讲座在全国青年学生中反响强烈</value><value>当下的中国已走向世界舞台的中心，中国未来一代的方向也不言而喻。与过去不同，出国留学已不仅是学习先进的技术与文化，如今的留学更是学生培养和拓展世界眼光的最有效方式。</value><value>“中国的年轻人要具备世界的素质，这就要求既要成绩好，又要有世界的气度、胸怀和格局，还要懂得世界的语言、世界的价值观。”周成刚曾对媒体谈到。</value><value>当中国的很多高校在以帮助学生找到高薪工作为目标时，国外有很多大学在说，寻找工作已不是他们的首要目的，他们的目标是培养世界领袖。他们的格局可能已经超越了我们，而当眼光和格局超越我们的时候，就会走得比我们更加长远。</value><value>作为一个民营教育机构，新东方一直希望做一些“体制内教育可能忽视的或没有精力做的”的工作。帮助年轻人走好未来的路，这是新东方的使命之一。</value><value>今年3月，在澳洲阿德莱德大学，周成刚为中国留学生讲解“如何成为真正的全球化人才”</value><value>周成刚本人也是中国较早一批留学生之一，96年辞去稳定的大学教师工作只身赴澳留学，毕业后就职英国BBC，2000年回国加盟新东方，现任新东方教育科技集团总裁、新东方前途出国总裁。在本次讲座中，周成刚将讲述这两年“探寻名校之旅”经历背后的故事和感悟。</value><value>在走访美、英、澳、新80余所院校的过程中，</value><value>这些通过实地走访获取的一手信息，均会在本次讲座中以清晰的影像展示、详实的激情演说，为国内学生提供真实参考，帮助中国学生乃至中国家庭树立清晰的留学观。</value><value>此外，本次大型公益讲座，</value><value>，为学生带来精彩的演讲。</value><value>时间：2015年11月7日14:00-18:00</value><value>地点：国家会议中心4层</value><value>（http://www.koo.cn/course/4389）</value><value>，敬请关注</value><value>电话预约：010-62605599</value><value>在线预约：手机扫描下方二维码</value><value>
</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1102/17/B7EEDLQG00294IJT.html</news_url></item><item><news_title>超300所海外院校上海抢生源 认可中国高考成绩</news_title><news_thread>B7FO8PRG00294IIH</news_thread><news_body><value>据《劳动报》报道，不需要雅思、托福、SAT，申请人只要提供</value><value>成绩就能被海外院校录取；越来越多海外高校推出“毕业工作签证计划”吸引国际学生。近年来，</value><value>市场出现一系列新动向。上周末，由中国</value><value>国际交流协会主办的2015中国国际教育展在沪举行，逾30个国家和地区的约300所海外院校齐聚沪上，为争中国生源各出“奇招”。</value><value>美国旧金山大学此次推出了“高考直接录取”，这一全新的招生方式，吸引了不少人气。据介绍，申请人只需提供高考成绩，并通过与旧金山大学的老师一对一面试，就能被直接录取，不需要提供雅思、托福或SAT成绩，也不需要提供其他申请材料。</value><value>面试为7月份开始，二本线以上的学生都可以申请。面试的学生在24小时之内就可以知道录取结果，通过者一周之内就能收到录取包裹，8月进入旧金山大学，开始秋季学期的学习。随着上海春季高考面向应届</value><value>毕业生开放，学校同样接受以</value><value>成绩进行申请。现场不少家长咨询后表示这是一个不错的高考后备方案，这对很多高考生来说是个利好消息。</value><value>校方表示，尽管不需要提供雅思、托福等成绩，在面试过程中，学校专门负责英语分级测试的教授会对所有学生进行考察，测试学生英语听说读写的各项能力。</value><value>近年来，海外高校不断推出鼓励和吸引国际学生的新政策，例如“毕业工作签证计划”。展览现场，不少高校打出“就业牌”来吸引中国生源。</value><value>加拿大CDI学院今年首次推出“就业在加国”计划，学院中国事业管理总监Brandon告诉记者，在魁北克省校区就读的留学生毕业后可获得加拿大移民局颁发的毕业后工作签证，学院也将根据学生就读专业提供至少3个正式的工作面试机会。对于有工作经历后选择海外深造的人士，学校则打出“子女教育牌”，在学院就读的国际学生子女可以免费在魁北克省当地公立小学或中学就读。</value><value>随着留学愈来愈热，低龄化趋势也越来越明显。越来越多的中国家长选择把孩子在中学阶段送出去读书。</value><value>留学展上，除了传统的美英澳加等留学热门国家，很多非英语国家的高中也成为家长们新的关注点。德国奥斯卡凯莫教育集团展位前咨询的家长几乎不断。有家长表示，相比英美高中动辄30、40万一年的费用，德国高中每年学费生活费在20—30万左右。此外，随着这两年越来越多中国低龄留学生涌向英美，家长担心小留学生面临的语言环境。</value><value>工作人员表示，由于直接申请德国大学的门槛较高，在高中阶段赴德留学是一个不错的选择。目前每年赴德国高中留学的中国学生在两三百人左右，近年呈逐年递增趋势。不过，专家也提醒，做小留学生还是因人而异，对于那些独立性不强，性格内向，交际能力很差的学生来说不适宜太早出去留学。</value><value>
</value><value>统计数据显示，近年来各国的中国留学生均呈递增趋势。2013/14年，被美国高等教育机构录取的中国学生人数从235,597人增加到274,439人。该数字自2005年来一直以16.5%的平均速率增长。英国是中国留学生第二大留学目的地，自2008/2009学年以来，中国赴英国留学的人数不断攀升。据英国高等教育统计署资料显示，2012/13学年，在英国高校注册的中国留学生人数达到了56,535人，与2008/2009学年相比，人数增长了近一倍。</value><value>面对让人眼花缭乱的留学信息，中国教育国际交流协会副秘书长沈雪松为家长和学生支招，在出国留学之前，家长和孩子就应该完全明确留学目标，是要拿到受世界认可的高学历，还是要丰富人生阅历、开阔眼界，以避免出现心理期望落差。同时，家长和孩子要对未来可能出现的困难有所准备，包括经费、环境、学习压力、生活习惯和心理问题等，家长对此也应当提早进行“预案”，进行积极的心理疏导，鼓励孩子勇敢地面对并独立解决问题。</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1103/06/B7FO8PRG00294IIH.html</news_url></item><item><news_title>英国母亲拍三胞胎女儿童趣萌照暖化人心</news_title><news_thread>B7FO8N3H00294IIK</news_thread><news_body><value>《每日邮报》11月1日报道，近日，网上一组精美的组图吸引了众人的目光。图片中，三胞胎小女孩们摆出各种姿势，甜美可爱，萌化了众人的心。</value><value>
</value><value>据悉，这一系列图片均是由三个小女孩的妈妈露西娅•斯塔伊科夫(Lucia Staykov)拍摄的。露西娅介绍：“三年前我的丈夫送了一个镜头给我，但我从来都没有使用过。直到我开始拍摄我孩子的照片，我便一发不可收拾地沉迷其中。”此外，露西娅还表示，她的摄影基础知识是向另一位同样拥有三胞胎小孩，并且还拥有双胞胎的妈妈学习的。而学习的最终成果就是现在这组美丽的照片。</value><value>露西娅还说：“孩子们十分喜欢摆姿势照相，而这些相片也反映了她们共同有趣玩耍的场景。”不仅如比，通过拍摄这一系列的照片，她找到了自己对摄影的热情。她参加了一个在线摄影课程，同时也为朋友的孩子们拍照。现在，露西娅已经开始了自己的儿童摄影事业。她表示：“每一张照片都能够唤起回忆，带来美妙的感觉。对于摄影，我认为最重要的就是我的眼睛，这是发现美的关键。我还喜欢拍摄特写镜头，有时它拥有令人赞叹不已的神奇魔力。”</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1103/06/B7FO8N3H00294IIK.html</news_url></item><item><news_title>北联大校花张雨婷校服写真 被封初恋女神</news_title><news_thread>B7IALD2300294MP6</news_thread><news_body><value>近日，北京联合大学校花晒出一组校服写真，小鹿眼我见犹怜，精致五官令众多网友感慨，像是找回了初恋女神。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1104/06/B7IALD2300294MP6.html</news_url></item><item><news_title>2016国际小姐日本赛区冠军揭晓21岁大三女生折桂</news_title><news_thread>B7KT24V100294IIK</news_thread><news_body><value>2016年“国际小姐”大赛日本赛区的比赛3日在东京举行，来自岩手县盛冈市21岁的大三学生山形纯菜获得冠军。她将代表日本参加全球总决赛。</value><value>山形在赛后喜悦地表示“现在非常激动”，谈及抱负称“将在接下来的一年中作为日本的代表好好努力”。</value><value>她说将来的梦想是“成为活跃在全球的播音员”。</value><value>山形在比赛中表演了其家乡的“盛冈三飒舞”，展现了对传统文化的热爱。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1105/06/B7KT24V100294IIK.html</news_url></item><item><news_title>河南2所高中被指互抢生源 大一新生因学籍自杀</news_title><news_thread>B7DFPRJT00294MPB</news_thread><news_body><value>杜林生前在大学寑室穿着军训服拍的生活照</value><value>杜平夫妇从拘留所出来后，郭香云还处在丧子悲痛中，常感觉头痛头晕</value><value>郭香云不会想到，儿子杜林会走上绝路。</value><value>南阳一中2015年高考海报上，至今还挂着杜林的名字。杜林以589分的成绩，被郑州大学录取。</value><value>郭香云称，杜林是南阳一中和邓州一高抢生源的受害者。2012年夏天，杜林在邓州参加中考，成绩优异。此后，南阳一中成功说服他去该校就读，承诺转学籍。而邓州一高则先注册了他的学籍，杜林决定回邓州高考，又被拒绝。</value><value>杜林的学籍一直保留在邓州一高。高考后，郭香云来回奔波，讨要正规学籍表无果。最后，杜林拿着南阳一中提供的非正规学籍表赴大学报到。</value><value>10多天后，杜林自杀。</value><value>悲剧发生后一个多月，两所中学均表示对此不负任何责任。南阳一中方面否认有欺骗行为，并称杜林是自愿到该校借读的，学校从未许诺过一定能转走学籍。</value><value>10月29日，星期四，天色阴沉。郭香云和丈夫杜平领到两张释放证，一同走出南阳市拘留所。</value><value>杜平夫妇被关了十天。10月19日，临近中午放学，南阳一中校门口，因儿子跳楼死亡，郭香云夫妇要求校方对其子杜林的死给个交代时，出现过不理智行为。</value><value>校方报警后，警方到场将杜平夫妇带走，后以扰乱公共场所秩序为由，对杜平夫妇二人处以行政拘留十日。</value><value>这次处罚，虽然遏止了杜平夫妇的不理智情绪，但并未化解他们和学校的矛盾。</value><value>杜林是在南阳一中参加今年高考的。现如今，在南阳一中校门口，2015年的高考海报上，还能找到杜林的名字。</value><value>当初，杜林以589分的高考成绩，被郑州大学录取。然而，杜林赴大学报到后，却在军训期间失踪了。</value><value>郭香云至今记得，9月11日上午，她接到杜林室友的电话，说杜林昨天没参加军训，彻夜未归。当时郭香云在镇上的制衣厂干活，撂下手中的活儿，她打电话托杜林在郑州的表哥去学校先看看。</value><value>学校大门监控最后一次留下杜林的身影，时间是9月10日早上8点零6分。杜林7点多骑自行车出了一次校门，回校后再次离开时，他换了一身白底带蓝色五角星条纹的T恤，下身是灰色长裤。</value><value>杜林的表哥郭小兵说，得知失踪那天下午他赶到学校，四处寻人无获。晚上，杜林的辅导老师报警称学生失踪。“我们在校园里和学校周边找了一夜。”</value><value>9月12日，校领导传来消息，附近一个居民区发生坠楼事件。郭小兵和辅导老师立即联系出警的高新分局治安大队。看到坠亡现场的照片时，郭小兵确信死者就是表弟。“尽管面容不好辨认，但是衣服上看得出来，和杜林离校时穿的一样，身材也差不多。”</value><value>郭小兵不敢将这个噩耗告诉刚赶到郑州的郭香云，他通知了杜林在山东烟台石材厂打工的父亲杜平。</value><value>杜平到达后，在医院太平间证实死者就是杜林。根据现场调查，警方排除他杀可能，也就是说，杜林是跳楼自杀的。</value><value>“他是从32楼跳下来的。我们都不敢相信，他会做出这样的傻事。”郭小兵说。</value><value>出事前，杜林的手机、身份证、银行卡和现金都放在宿舍的桌子上。郭小兵翻开手机，翻查微信、QQ空间，“没留只言片语，没有流露任何轻生的念头。”</value><value>杜林的离去，对杜平夫妇是个沉重打击。除了儿子杜林，在老家邓州市张村镇赵楼村，他们还有一个7岁的女儿，正在念小学二年级。</value><value>家里的经济来源主要靠杜平外出打工。郭香云在家里操持着两三亩地，平时还在镇上的制衣厂打工，日薪二三十元。</value><value>杜林身上承载着两个家族的希望，杜家和郭家的众多子弟里，杜林是出类拔萃，唯一考上重点大学的。</value><value>在郭香云的心中，杜林是个懂事的孩子，从来不用父母多操心。“他从小非常听话，学习非常优秀。”杜林小学四年级时，郭香云把他送到邓州市上学。</value><value>小学毕业后，杜林考上邓州市城区二初中，上的是特优班。“他的成绩很好，性格活泼开朗，一直当班干部。”郭香云说。</value><value>根据杜平夫妇的说法，2012年中考前后，杜林成了邓州一高和南阳一中抢生源的对象之一。当时，在中考前的一次摸底考试中，杜林考了全市第13名，全校第三名，后来中考分数出来，杜林也是全校第三名。</value><value>郭香云称，那次摸底考试之后，南阳一中的招生老师多次给她打电话、发短信，希望杜林去南阳一中上学。“当时我们没考虑，拒绝了他。”另外，邓州一高在中考前的5月份就把一批学生组织到学校上课，杜林是其中之一。</value><value>杜林填的志愿也是邓州一高。暑假，他收到该校录取通知书，但9月份开学时，杜林没去邓州一高报到，而是去了南阳一中。</value><value>郭香云说，中考成绩出来后，南阳一中的招生老师继续劝说他们，并且邀请他们去南阳一中参观体验。6月底，她带着杜林去南阳一中转了一圈。</value><value>郭香云说，当时她没想着去南阳一中，有个亲戚提醒她，说学籍很重要，去南阳上学，学籍可能转不过去。</value><value>“南阳一中招生老师说校方会协调，能把学籍转过来。即使学籍转不过来，还可以去邓州考试。”郭香云说，这名招生老师还承诺，杜林到南阳一中就读，不仅可免学杂费，还有助学金。</value><value>“孩子决定去南阳一中，我们做家长的，当时尊重了他的意见。”郭香云说。</value><value>据郭香云介绍，杜林到南阳一中报到时，发现邓州一高已经抢先注册了学籍。当时，南阳一中的老师安慰他们，说学籍一定能转过来。学校还免除了部分学杂费用，第一学年为杜林申请了2000元的补助金。</value><value>“他在南阳一中就读时，上的是快班，成绩也比较靠前，高考前在班上排第九名。”郭香云说，南阳一中的竞争比以前更激烈，都是尖子生，怕刺激他，她从来不问儿子成绩好坏。</value><value>杜林在南阳一中就读时，学籍一直保留在邓州一高。其间，杜林多次回到邓州一高，其中一次是录入学籍影像拍照，另一次是高中会考。</value><value>高考报考前夕，郭香云接到邓州一高的老师电话。这名老师说，杜林回来是最好的选择，到南阳高考，那边没有学籍。</value><value>“我们打听了很多，知道学籍很重要。”郭香云和丈夫商量后，决定把杜林接回邓州。“小孩也决定回来，打电话让我去接他。”</value><value>郭香云称，就在杜林收拾东西回家时，学校召开了一个临时会议，她和儿子杜林被请到现场，校领导赵主任主持会议，“在座的有几十个学生，学籍都不在南阳”。</value><value>郭香云说，赵主任在会上说，大家报考的时候绝对是应届生学籍，一定把大家的学籍转过来。如果自己能弄过来更好，学校会帮助把户口迁到南阳，然后学籍自然就转到南阳一中了。</value><value>郭香云仍然觉得不放心。她说，自己和杜林去找赵主任，“赵主任再三劝说，一切都不会有问题。听了这样的话，杜林决定留了下来”。</value><value>2014年年底，杜林在高考报名系统里填的学校是南阳一中。</value><value>那次会议结束后，杜林的成绩开始下滑。“今年年初，临近寒假，老师打电话说孩子不对劲，说我们对孩子关心不够，不像别的家长去得勤。”</value><value>接到老师电话，郭香云去了一趟学校。她感觉杜林确实变了，有情绪。</value><value>郭香云给孩子请了假，提前10天带孩子回家过寒假。回家后，杜林跟她抱怨“学校骗人，是个骗子”。</value><value>从表面上看，杜林跟以前一样开朗，在屋里看书，跟小伙伴一起玩耍。</value><value>郭香云说，春节期间，她在杜林房间看到一封信，信是写给高一和高二时的班主任唐老师的。“信里除了对老师感谢的话，杜林还提到自己像大海中的一艘船，迷了方向，掌不了舵。”</value><value>这封信是个草稿，杜林用笔胡乱涂了很多圈。事后，郭香云曾找唐老师求证，对方说未收到此信。</value><value>郭香云认为，孩子是因为转不了学籍的事生气。“我们劝他说没事，以后会慢慢把学籍弄过来。”</value><value>春节过后，杜林准备回学校，心情还不是太好。“他爸让我去南阳陪读，儿子不让去。过去的话，反而让他不习惯。”郭香云说。</value><value>此后，郭香云曾带着孩子回邓州一高，询问能否回邓州参加高考。郭香云说，他们得到的答复是，报考之后，只能以南阳一中学生名义考，不能再回邓州，如果想复读倒可以回。</value><value>高考时，杜林考了589分的高分，被郑州大学机械工程学院机械工程专业录取。郭香云说，杜林被录取后并不开心，因为他考上的不是理想的学校和专业。</value><value>郭香云说，杜林觉得，假如不是学籍的事影响发挥，分数会更高，那样就可以报军校学医，他的理想是当一名军人。</value><value>“杜林也后悔，说是自己造成的，没听爸妈的话。他还说我当时为啥不把他拉回来。”郭香云说。</value><value>7月份，郭香云和杜林去邓州一高办理纸质的学籍表，但该校老师拒绝了他，说没有在该校就读，无法办理。</value><value>“当时邓州一高校长尹顺华对我说，按照规章制度，办理不了学籍。”郭香云说。</value><value>不过，尹顺华在接受北京青年报记者采访时，否认了该说法。他表示，他第一次见郭香云是在9月19日，那是杜林出事之后。</value><value>按邓州一高校方说法，2012年9月至2015年5月期间，杜林从未提过要转学籍，而且即便要转，也应由接收学校出面，且要符合条件经过审核。在邓州、南阳两地教育局和省厅批准后，才能转走学籍，“程序上有5个单位，要盖6个公章”。</value><value>邓州一高教务处主任吴立平说，抢生源的现象很普遍，每年中考后，邓州都有近百优质生源流向南阳一中、西峡一高（西峡县属南阳市）以及郑州的中学，“我们也不知道他们从哪儿找到家长电话的”。</value><value>公开资料显示，2015年高考，南阳一中有8名学生考入清华、北大，西峡一高有7人，邓州一高为1人。</value><value>杜林出事前，在邓州一高和南阳一中之间，郭香云来回奔波，始终无法为杜林办理正规的学籍表。</value><value>7月14日，南阳一中为杜林提供了纸质的学籍表，挂靠在南阳一所民办中学名下。这张学籍表后来被封入南阳一中老师签字的档案袋，出事前杜林把档案袋上交至大学。</value><value>杜林对此很不满。“他说这是假的学籍。”郭香云说，担心对今后产生影响，儿子经常上网查资料。“他听同学和老师说，上大学没有问题，但是可能影响以后考研。”</value><value>杜林也说过想复读。“我害怕他复习受不了，鼓励他往前走。假如支持复习，他心里也许会好过。而且复习也不能保证考上更好大学，所以他还是选择去郑州大学就读。”郭香云说。</value><value>暑假期间，郭香云安排杜林去北京散心，在京务工的叔叔接待了他。但杜林回来后，并没有释怀。</value><value>8月17日，杜平在外地打电话开导儿子。杜平说，电话中，杜林谈到成绩下降，部分原因是后来跟老师关系不好，受了当时闹学籍的影响。</value><value>8月底，郭香云陪着杜林到郑州大学报到。杜林的学籍表也面临审核，他情绪出现波动。9月4日，杜林打电话跟郭香云说，自己不想读了，念4年大学也是白念，想出去打工。</value><value>郭香云说，她从杜林的辅导老师那里得知，儿子在军训期间说想回去复读。该老师一直试图开导他，并约定面谈，但杜林没去找他。几天后，悲剧就发生了。北青报记者联系该辅导老师和杜林的室友，对方均婉拒采访。</value><value>悲剧发生后，杜林的家属找郑州大学和两所中学讨说法。郑州大学机械工程学院在一次支付8万元的丧葬费等费用后，约定家属不得再主张任何权利。</value><value>邓州一高和南阳一中方面在接受北青报记者采访时均称，对此事表示同情，但己方不存在任何责任，杜林的死可能与其心理素质有关。</value><value>但杜平夫妇认为，杜林自杀，直接原因固然是其心理出现问题，病根却是他一直被学籍问题所困扰，并且受到南阳一中的欺骗。</value><value>南阳一中办公室副主任崔波全面否认了杜平夫妇的说法。他称，杜林不是该校主动招揽过来的，杜林是借读生，自愿到南阳一中借读，由于该生家庭贫困、学习成绩优异，学校才免除借读费等费用。</value><value>崔波表示，学校从未承诺过能转学籍，也没有老师或领导强迫过杜林留在该校参加高考。“不可能拴着他，来去自由。他要走，我们没有一点办法。”他说，学校一直解释，在何处报考、学籍在哪儿，均不影响考大学。</value><value>“学校一直在想办法，一直想帮他顺利报到。”记者请求采访杜林的班主任张老师，崔波以其伤心难过为由拒绝。</value><value>南阳市教育局办公室副主任刘荣建表示，此事还在调查当中，尚无结论，南阳一中是否违规还不好说。</value><value>
</value><value>“怎么死的？公安机关会有结论，任何人不能说他是因为学籍死的。”崔波说，杜林自杀后，其家人多次找学校讨说法，提出60万元的索赔，遭学校拒绝。</value><value>郭香云证实，她确实提出60万元的索赔，其中10万元是弥补其精神损失，另外50万元是学校未履行承诺转学籍造成孩子死亡的赔偿。</value><value>“家属索赔60万，属于胡闹。”崔波表示，发生这样的悲剧，家长和学校可以协商解决，学校能以抚恤金或安慰的名义出钱，但校方没有任何责任，因此不可能叫“赔偿”。截至发稿，河南省教育系统并未就杜林之死作出任何公开处理意见。</value><value>来源：北京青年报 见习记者 李显峰</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1102/09/B7DFPRJT00294MPB.html</news_url></item><item><news_title>女大学生工作3年背负9千万巨债 择业小心陷阱</news_title><news_thread>B7IJGF3400294MPB</news_thread><news_body><value>一个持有大学文凭的永安女孩，进入一家担保公司工作3年月薪3800元，只因无法抗拒公司的压力，违心在担保贷款上签了字，最后竟负债9000万元！网友评论要是判下来这辈子就算完了。</value><value>才工作3年，年纪轻轻地她为何会背上9000万元的债务，一个持有大学文凭的永安女孩，是什么让她背上本不属于她的压力····</value><value>披肩长发，一袭运动衫，时下的流行色在小陈的身上一点儿也看不到。坐在法庭上，没有聘请律师，她一板一眼准确地回答法庭的问话。</value><value>不过，旁听席上，她的父亲老陈却不能平静。法庭多次敲槌警告，也不能制止。</value><value>老陈能平静吗？才工作三年多的女儿，却背上了9000万元的债务。“这难道是我们家的陪嫁？又有谁敢娶她!是娶人还是娶债！”庭审结束后，老陈在法庭厉声质问银行的出庭人员。</value><value>老陈的生气是有道理的。但是，法律是无情的，他明知，他女儿一定败诉。小陈从大学毕业后，找不到工作。没有财务基础，小陈却被一家担保公司聘用，工资每月3800元。持一个不入流的大学文凭，却能找到薪金不错的工作，小陈有些意外。</value><value>在单位，小陈用心工作。公司人不多，她身兼多职，一点也不觉得累。2013年，公司成立了一家空壳公司，用于向银行贷款。不久的一天，总经理老蒋找到了小陈，希望她能当一名股东。“这是挂名的，没有关系。一年后就把你置换出来，眼下临时找不到人，你是公司信得过的，就帮帮忙吧。”蒋总说。</value><value>一天，蒋总找到小陈，要求帮助在一笔贷款上签字。蒋总说，所有的手续都已办下来，就差你的了。小陈推脱说，要问一下父母。</value><value>可是，这事怎么和家里说呢?小陈犯难了。不久，银行的客户经理找来了。他对小陈说，只要补签一下字，9000万元的贷款马上就能办下来。如果你不签，你的公司贷款就不能通过。</value><value>第二天，公司的几个同事也来劝小陈，你就帮一下公司吧，要不公司会破产的。小陈觉得压力很大。无奈之下，小陈只好签了。很快，贷款分两笔到了公司。</value><value>2014年，这笔贷款到期了。早在几个月前，小陈就默默地数着。“我感觉我做了一年的恶梦，眼看到期了，公司又出现经营不良的情况，所以，我想，公司还了贷款，我什么事也没有了。我还想，辞职去考公务员。”小陈向记者表示。</value><value>但是，到期后，蒋总又找到了小陈：“你再帮忙签一下字，要续贷。”小陈当即以父母亲不同意为由，拒绝了。</value><value>小陈在法庭上说：“当天下午，银行客户经理找到了我。他为我分析，说是不签，没有续贷，公司就会破产。又说这笔款是贷出来还2013年的贷款。他说，大家都是这么做，并说，这次是自然人担保，关系更不大。”什么叫自然人担保，小陈说，她不了解。</value><value>由于没有证据，小陈的说法没有得到法庭的采信。在法庭调查时，小陈又抛出了一个说法。她说：“蒋总和银行客户经理一起找到我，让我先签字，过一二个月就替换出来，一点事也没有。银行经理说，他担保没事，不连累我。”</value><value>同样，这些说法，小陈提供不了证据。能够证实的是：小陈并没有被替换出来，直到接到开庭通知，她才知道。</value><value>在银行的一份自然人担保合同里，上面有小陈的签字和按下的鲜红指印。结果是可想而知的。</value><value>法庭上，所有人都为小陈感到惋惜。但是法律是无情的。法庭中，小陈出示了老板蒋总的一张承诺书，愿意将小陈的法律责任全部承担过来，要求原告放弃追究小陈。但是，已经破产的蒋总，这张承诺书并没有什么作用：原告不同意。</value><value>“开庭前，我已经离职回到永安市家里。但是，我现在高铁、飞机不能坐。这些是小事。我想找一个好一些的职业，没有人要我。想考公务员，连报名都不让。我才20多岁，今后的路怎么走？”小陈说。</value><value>无论庭上庭下，小陈的家人都没有放过对银行出庭人员的质问。银行方面没有正面与小陈一家交锋。</value><value>“我们要求银行的客户经理出来，说说当时是怎么诱骗我们的，但是银行说客户经理已离职。”小陈和家人这样对记者说。</value><value>然而，即使没有离职，即使到庭，在证据方面，小陈是一点作为都没有的。</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1104/08/B7IJGF3400294MPB.html</news_url></item><item><news_title>我是怎么让数学倒数的女儿考到全班第一的？</news_title><news_thread>B7IB7M0500294MPB</news_thread><news_body><value>我是偏文科兴趣的人，所以，在女儿还小的时候，我就给她读书、讲故事，几乎没有对她做过任何数字方面的训练。</value><value>直到女儿上小学，当她发现可以很轻松地玩着学语文，却不能用这样的方式学数学时，她很困惑。我开始觉察，这是我早期教育的一个缺陷，没有对她进行数学训练，让她自发地用学语文的状态去学数学，这一定会给她带来很多不顺，甚至挫折。</value><value>回顾我自己当年学物理总是不及格的惨痛教训，我知道一个人如果怕学某个科目，丧失对某门课的学习兴趣，一定会影响他对这门课的学习。兴趣和信心是很重要的因素。针对这种情况，我只能尽力补救：暗示孩子喜欢数学，爱数学。</value><value>我的方法就是，每次老师要求家长签字时，我都认认真真地这样写道：</value><value>因为我这样不露痕迹的暗示，强化女儿喜欢数学、爱数学的观念。女儿每学期的素质报告书上，最喜欢的科目一栏里，始终填的都是“数学”科目。</value><value>这善意的暗示，在女儿小升初之前受到了冲击。数学思维毕竟是需要训练的过程，女儿从没有在数学学习上多下过一点工夫，使得她的数学成绩在很多同学中处于劣势，也给她的总体成绩扯了后腿。</value><value>不过我也意识到，这同时也为她成绩提升创造了很大的空间。她如果开始系统地做题目，接受训练，就会在很短时间内有很大的提升。所以，我对她说：“家长会上老师讲了，你是最有潜力的，你可能会成为班级中的一匹黑马。因为你一直都没有在数学上下过工夫，所以一旦你开始下工夫，你将是成绩上升最快、进步潜力最大的。一旦你的数学成绩好起来，加上你本就优秀的语文成绩，你一定会在班级中创造奇迹！”</value><value>经过一个多月的强化训练，女儿对数学真的找到一些感觉，每当做出一道难题的时候，她都非常欣喜。而当她偶尔做出一两道别人做不出的题目时，她就会变得信心满满。而这时，我就会给她加油说：</value><value>最终，女儿在小升初的入学考试中拿到了她在小学的最好分数，结束了她的小学生活。</value><value>进入初中，她发现，班级中有很多数学天才，尤其是那些活泼好动的男生，几乎不怎么听课，但每次数学、物理都考得非常好。她感觉非常不公平。这时我就跟她分析男生、女生思维类型的差异，同时帮她看到，她在数学学习方面还有更大的提升空间。</value><value>初中升高中之前的反复强化训练，让她的数学、物理都在班级中遥遥领先，她更加坚信自己“喜欢数学，爱数学”。</value><value>到了高一，很难的数学和物理把她牢牢地给拴住了，但她自己已有非常明确的定位：我很喜欢数学，也喜欢教数学的王老师，只是我题目做得不多，所以分数不高。</value><value>在不知不觉间，她已经把爱数学和数学的考分区分开来，这成了她内在一个可以靠近数学学习的很重要的种子。</value><value>高一下学期，她的数学考出了非常凄惨的分数，总分160 分，她竟然只考了60 多分。高考制度改革后，语、数、外三科成了非常重要的考试科目，她数学不好，在未来的高考中会有非常大的困难。所有人都在提醒她，她虽然也很焦虑，但她同时也很明白自己的状态：“我题目做得不多呀！”</value><value>后来我也开始着急了，我害怕如此能干的女儿在未来的高考中处于劣势，于是我就经常督促她做数学题，还问她需不需要找家教。但每次她都斩钉截铁地说：“我知道这是因为我的题目做得不多呀！”</value><value>“那你打算什么时候开始做题目呢？”</value><value>她不接我的话，我的努力也无效，最后只好由她去。</value><value>高二分科甩掉物理考第一</value><value>直到高二分科以后，她选择了文科，把那个老大难的物理暂时放下了。她无比轻松地跟我说，现在学的每一科都是她喜欢的。</value><value>这个时候，她多了很多时间和精力去做社团，也花费很多时间和精力去做看起来与学习无关的事情，我着急催她，仍不见她有所动静。直到期末考试结束，女儿的班主任陆老师给我发来短信：“祝贺冉鑫安，她在期末考试中成绩优异，全班第一。”</value><value>我们无法相信，她竟然考了第一？</value><value>“她数学考了多少？”</value><value>老师说：“总分130 分，她考了118 分。”</value><value>啊!这可是非常大的变化！当我把成绩报给她时，她却淡淡地说：“哦，我早知道了。”</value><value>我不明白她的数学成绩怎么这么突飞猛进，面对我的不解，她还是淡淡地说：“我做题目了呀，只要有时间我就在做数学题，我已经做了厚厚的几大本题目了。”</value><value>“哦！”我又只剩下感慨的份儿了。</value><value>她就是这样，悄悄地暗中加力，悄悄地安排自己的生活。她知道，自己付出多少就会有多少回报。她从没害怕过数学，没有讨厌数学，所以她才可能有这样加力冲刺的状态。</value><value>
</value><value>对此我深感庆幸，同时也感到得意：幸亏我如此小心地用了一点心理学技巧，把女儿引导到“我爱数学，我只是暂时还没学好”的暗示里，为她准备好的发力做了很重要的铺垫。这也是我做妈妈的良苦用心啊。</value><value>当女儿的数学学得越来越好的时候，我的欣喜是发自内心的，那份得意也是发自内心的。假如父母可以帮助孩子成长的话，那么独具匠心的设计和安排也许是他们能给予孩子的最有效的一份帮助。</value><value>但愿这个经历能给很多父母一点启发和影响，让他们明白怎样才算给予孩子最有效的学习上的帮助，怎样帮孩子种下热爱学习的种子，带动和促进孩子的学习。</value><value>来源：公众号“高中生家长会”</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1104/06/B7IB7M0500294MPB.html</news_url></item><item><news_title>华裔神童进NASA工作 8岁上大学17岁读硕士</news_title><news_thread>B7IB7M4U00294MPB</news_thread><news_body><value>NASA 网络配图</value><value>11月2日，小名为小虎的17岁美国华裔混血男孩孝虎凯·卡瓦林(Moshe Kai Cavalin)再次成为美国媒体报道的热点。他8岁进入东洛杉矶社区大学，12岁成为加州大学洛杉矶分校数学系学生，17岁攻读网络安全硕士，今年应美国国家航空航天局NASA召唤暂停学业，以实习生身份参加研究飞机和无人机监控技术。</value><value>这位1998年2月14日出生在加州洛杉矶的男孩，在自己的网页上介绍说，母亲来自台湾，父亲来自巴西，因为出生在虎年，小名叫小虎，大名则是孝虎凯。</value><value>小虎介绍说，自幼喜欢武术，父母支持他参加许多比赛，得到的奖杯和奖状一大堆，12岁出版书籍。他还擅长弹钢琴、足球、潜水等，独自完成飞行驾驶100小时以上，计划今年底考飞行执照。从今年8月开始，在加州爱德华兹美国国家航空航天局NASA阿姆斯壮飞行研究中心工作。</value><value>8岁时，当同龄人还在小学念书，小虎进入东洛杉矶社区大学，成为美国年龄最小的大学生。11岁以全A成绩拿到两个副学士学位，12岁在加州大学洛杉矶分校数学系学习，15岁毕业。该校当年发布新闻说，小虎是有史以来学校最年幼的学生之一。</value><value>根据加州大学洛杉矶分校当年的报道，小虎的妈妈钱煦(音译)说，儿子在4个月时看到飞机飞过，用中文说出的第一个单词就是飞机。7岁时开始学习函数，就决定送他去社区大学。</value><value>3年前，ABC电视台询问他如何做到这些时，还带着牙套的小虎回答，自己并不是天才，也非人们认为的超常儿童。他将成绩归功于父母的宽松教育，尊重他自由选择爱好，激发他的灵感和动力。</value><value>今年，小虎在波士顿地区的布兰代斯大学学习网络空间硕士，NASA的科学家打电话给他，同意他以实习生身份加入团队研究飞机和无人机的监控技术。小虎曾经申请过这个机会，因为年龄太小没成功。</value><value>里卡多·阿特西加是小虎在NASA的老板和指导老师，他认为选择小虎的理由是，“他的数学、电脑软件和飞行器知识是这个研究项目的最理想人选，我还需要一个会开飞机的人。”</value><value>新闻来源:中国青年网 网易教育独家精编</value><value>
</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1104/06/B7IB7M4U00294MPB.html</news_url></item><item><news_title>10岁娃报假警说父母是"人贩子" 咋和熊孩子沟通</news_title><news_thread>B7G1RKDL00294MPB</news_thread><news_body><value>民警在向乐乐（左）了解情况 沙区警方供图</value><value>前天下午，沙坪坝的邹女士与丈夫带着10岁的女儿乐乐（化名）在双碑一商场购物，乐乐正在读小学5年级。当一家三口路过一家首饰店时，引起了女儿的关注，这个店的门口写着可以打耳洞。</value><value>“妈妈，我想打耳洞……”10岁的乐乐已开始注意自己的形象了，前不久她看到有高年级的女生打了耳洞，带了耳环很好看，她很想跟她们一样。</value><value>“你还是个小娃儿，打啥子耳洞哟！”邹女士和丈夫认为女儿太小，立马拒绝了女儿的要求，并拉着她马上离开准备回家。</value><value>可乐乐却不愿意走，并大吵大闹起来。在一旁的父亲因平时少于管教女儿，见到这一幕并没有说话。平时是个急脾气的邹女士见状，很是生气，于是当街打了乐乐一耳光，乐乐当即“哇”的一声哭了起来。</value><value>很快，情绪失控的乐乐拿出包里的手机拨打了110报警，“民警叔叔，我被人打了，我不认识他们，他们是‘人贩子’……”女孩抽泣着说。</value><value>沙区110快处队民警闻讯立马赶到现场。在街上找到乐乐时，她一直在哭泣，满脸通红。见民警赶到后，邹女士立马上前解释了刚才发生的一切，并表示自己是乐乐的母亲。这时，父亲也赶紧向民警解释起来。“我们确实是孩子是父母，因为一点小事，这孩子……”</value><value>“我不认识他们，我们没有血缘关系！”乐乐极力反对，还一口一个“人贩子”。</value><value>这时几十个围观的群众也围了上来，“他们是母女，刚刚在吵架。”“妹妹，莫哭了，跟妈妈回家哈！”“不要动手打娃儿嘛，有啥子好好说”……周围群众也纷纷劝导起来。</value><value>民警通过查询，发现乐乐确实是邹女士的女儿。“我们平时比较娇惯她。”邹女士表示，她的脾气比较急躁，对女儿管得比较严格，没想到女儿竟会报警找民警。</value><value>面对邹女士，民警提醒她要注意对孩子的教育方式。最终，乐乐跟随邹女士的朋友回家了。而邹女士和丈夫也表示，回家后将好好跟女儿沟通，不会再动手打女儿。</value><value>重庆钢城实验学校五年级班主任方姿告诉记者，在这件事中，母亲和女儿的做法都欠妥。从一个老师的角度看，首先妈妈当街扇女儿耳光的做法太粗暴了，对娃娃的自尊心伤害很大。而10岁的孩子心智还不成熟，虽然知道维护自己的权利，但还没有形成正确的价值观，需要家长引导。</value><value>方姿老师认为，10岁的女孩已开始对“美”有了追求，但家长需要正确的引导。如果是由她来引导这个学生，她会告诉乐乐，在学校读书的学生应该有学生的行为规范和穿着打扮，在学校是不允许学生佩戴耳环的。当然，老师还会从其他方面引导学生形成正确的价值观。</value><value>
</value><value>昨日，21世纪教育研究院副院长熊丙奇表示，其实乐乐这样的情况在普通家庭是很常见的。乐乐报警说不认识自己的父母，体现出她是极其不赞同母亲采取扇耳光的方式来对待她的。</value><value>面对这样的孩子，父母可以用两种教育方式：首先，说道理，向孩子讲明打耳洞不符合这个年龄的特点，对身体会有伤害；如果孩子仍然不听，则可以采取另一个方式，冷处理，让孩子先冷静下来。</value><value>乐乐的妈妈当街打孩子耳光的行为肯定是不对的，因为这样会让孩子和家长离得越来越远，甚至导致她逆反心更严重。家长要多聆听孩子内心的诉求，帮她分析利弊，多善意沟通，而不只是唠叨和抱怨。</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1103/08/B7G1RKDL00294MPB.html</news_url></item><item><news_title>天工大校花孙忆雯牵马散步 气质迷人</news_title><news_thread>B7D5RUKT00294MP6</news_thread><news_body><value>近日，天津工业大学校花孙忆雯晒出一组牵马散步的照片，气质优雅宛若女神，并配文称“我听过最好的祝福便是：祝你以梦为马，随处可栖。”</value><value>
</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1102/06/B7D5RUKT00294MP6.html</news_url></item><item><news_title>沈阳"优秀教师"课上频爆粗口 家长偷偷录音留证</news_title><news_thread>B7IKRRPR00294MPB</news_thread><news_body><value>家长提供的光盘录音录下了班主任29次爆粗谩骂学生。</value><value>这是一道真实的小学数学题——“乱2篇扇4下，乱3篇扇6下，乱4篇我告诉你扇28下！成倍扇你大嘴巴子！”滚、弱智、他妈的、老年痴呆……据家长提供的光盘录音，2015年10月28日，沈阳市沈河区文艺二校东校区二年五班班主任刘老师至少29次使用上述词语谩骂学生，并将家庭作业与大嘴巴子“挂钩”。本报记者今日将把光盘转交校方负责人。刘老师称，要面对40个孩子，如果不说个别孩子，可能全班同学都没办法上课。</value><value>也有家长认为，偷录老师的行为不合适，家长应与学校老师沟通解决问题。</value><value>二年级小学生回到家中多次梦中哭泣，面对父母的询问，孩子哭诉在学校与其他同学遭老师语言辱骂、肢体惩罚的情况。在记者的坚持下，举报家长最终同意在青年公园见面，其间一直戴着口罩、墨镜，一再要求记者保密。记者先后与四名学生取得联系，他们均表现出不同程度害怕老师、不敢上学的情况。</value><value>家长告诉记者，“为了解事情真相，也为了回家辅导孩子学习，我们在10月28日用录音笔录下孩子上课的情景”。当家长仔细听录音内容，不禁目瞪口呆，“我们没有想到刘老师对孩子会这么恶毒！她曾经多次被评为优秀教师、骨干教师，却经常用恶毒的语言辱骂、体罚学生。”据家长介绍，“经常都有不同被惩罚的学生，包括被打、不让课间活动、午间活动，不让上体育课和音乐课、罚抄许多课文的现象”。“这份音频资料也是多名家长的心声！我们迫于老师的强势，寻找媒体援助也是无奈之举”。听完这些录音，家长们心都碎了”，“谁都没想到孩子们在学校吃这么多苦！”家长们担心，老师的过激言行会影响孩子的心理健康与身体发育。</value><value>在家长提供的光盘内有长达186分钟的录音，举报内容存在于前125分钟。记者用了7个小时对音频资料进行整理。从第22分35秒到124分43秒，至少出现29次粗口谩骂、疑似两次殴打学生的情况。在第22分35秒，录音出现“奇傻无比”，此后多次出现“猪脑”、“傻货”、“缺心眼”等词语。</value><value>录音中刘老师多次爆粗，“他妈的”、“弱智”、“滚”也成为口头禅，并给学生“确诊”——“你是弱智，他是老年痴呆……”</value><value>在录音第72分钟，刘老师情绪一度失控，连续喊出8次“他妈的”、3次“不要脸”、5次让哭泣学生“滚”、“憋回去”。</value><value>在124分43秒，现场传来清晰可辨的一声脆响！刘老师说：“你欠揍不？这大嘴巴子就扇你，让你给我记住，你做错一件事我就扇你一下！做错一件事我就打你。”</value><value>接近录音尾声，刘老师给被罚学生们留下一道内容独特的数学题——“你们几个被罚的人给我下去做操，这本子给我重弄，再给我整乱，大嘴巴子给你们扇肿！打死你！打你行不？乱2篇扇4下，乱3篇扇6下，乱4篇我告诉你扇28下！成倍扇你大嘴巴子！”</value><value>昨日下午5时，记者拨通了刘老师电话。当记者说明情况后，刘老师先后5次询问，“谁告诉你的？哪个家长？男的女的？”并表示，“你不说具体是谁，我也不知道该对谁好点儿”。</value><value>刘老师向记者解释说：“你问我情况，我也想知道我是怎么回事。作为一名老师，每天都无时无刻不在说。尤其我是一名小学老师，面对的是二年级孩子。你说的情况我有点蒙，不知道该怎么做。我要面对40个孩子，如果我不说个别孩子，可能全班同学都没办法上课。二年级孩子不懂，不像高年级孩子。”</value><value>刘老师最后表示：“他们这么说，我心里还是有想法的，我心里不太得劲。我也得注意，但是我不知道应该注意谁。”</value><value>第41分55秒：“你已经进入更年期，80岁老年痴呆型那种，就你那个样子我一看就是个老年痴呆！一看你们的脸，我眼前就浮现出几次词：彪、傻、笨。 ”</value><value>第72分14秒：“死不要脸，你再他妈哭给我滚出去！你给我憋回去！没人他妈的可怜你我告诉你，滚！再哭回你妈家哭去！别他妈在我面前哭，没他妈脑子臭不要脸，我他妈的还没委屈呢，臭不要脸！别他妈觉得委屈，死不要脸！给我憋回去别他妈哭，再哭就给我滚！没人他妈可怜你。 ”</value><value>第77分18秒：“我发现你弱智，你就是弱智，李××属于老年痴呆，你属于弱智。他表现得不是弱智的感觉，是老年痴呆的感觉。而你是弱智的那种感觉，什么叫弱智，就是傻！你这就是傻子……傻子你给我翻开，你就是有病，是病态！别给我翻我不看了，傻子！ ”</value><value>
</value><value>心理专家韩窼凤告诉记者，小学二年级学生的智商情商仍不完善，尚处于发育上升期。很多孩子心理发育尚不成熟，在沟通交流等方面需要引导。在这段录音内，老师多次提出“你是弱智”、“你是老年痴呆”，甚至说某名同学是更年期，这些说法一是与老师身份不符，二是会对儿童造成心理投射反映，让他们觉得“我就像老师说得那样，就是笨蛋或者傻子”。</value><value>韩窼凤说，这种“师暴”持续下去会造成小学生缺少自信、严重自卑、性格敏感，害怕做任何事情受到别人批评与取笑。在这种粗暴教育习惯下，小学生会丧失对学习的兴趣，认为生活与学习充满了指责与谩骂。韩窼凤最后表示，小学生教育需要家庭、学校、社会共同的温情努力，远离谩骂与暴力，充满阳光与正能量。</value><value>来源： 东北新闻网</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1104/09/B7IKRRPR00294MPB.html</news_url></item><item><news_title>天津工大校花秀白皙长腿写真 神似郭碧婷</news_title><news_thread>B7KT26M900294MP6</news_thread><news_body><value>孙忆雯，天津工业大学视觉传达设计专业，近日，晒出一组长腿的写真照。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1105/06/B7KT26M900294MP6.html</news_url></item><item><news_title>理工校花秀性感健身照 为马甲线大汗淋漓</news_title><news_thread>B7FO8OQG00294MP6</news_thread><news_body><value>沈阳理工大学校花大秀健身照，目前就读管理系，水瓶女生，身高174，2012年东北冰雪丽人二等奖，爱好吃吃吃，睡睡睡，买买买。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1103/06/B7FO8OQG00294MP6.html</news_url></item><item><news_title>东京大学排名失亚洲榜首地位</news_title><news_thread>B7FO8MMG00294IIH</news_thread><news_body><value>日本《朝日新闻》网站1日发布文章称，英国一</value><value>杂志公布的世界大学排名榜上，在日本国内首屈一指的东京大学排名下滑，从去年的亚洲首位降至次于新加坡国立大学和北京大学之后的第3名。而跻身前200名的其他日本高校，也只有京都大学一所。</value><value>文章由此发问道：日本政府明明提出了“确保10所高校进入前100”的目标，却为何成了今天的局面？文章分析指出，教育杂志《泰晤士高等教育》（Times Higher Education、简称“THE”）公布排名的翌日、即10月2日，时任文部科学大臣的下村博文在记者会上严厉指出，“我国大学在国际上的评价很低，仅在这一点上就毫无魅力可言”。世界排名第88的京都大学负责人表示“会继续努力”等，而世界排名第43的东京大学下属宣传室则称“不发表评论”，未做过多说明。</value><value>为何日本的大学排名下降了？《THE》杂志在接受《朝日新闻》的采访中解释道，“今年的评级标准中存在对日本不利的因素”。排名虽然以论文引用数和外国教职人员的比例等13项标准进行评级，但该省认为“与之前相比，（今年的）评选方式更注重</value><value>论文”。而日本则多为日语论文，因此文科省负责人判断，“这并不代表国内大学的质量出现滑铁卢”。</value><value>但是，对大学生的学习能力相当了解的神户大学特命教授西村和雄却认为事态严峻，他指出“论文引用数较多、有研究成果的教授相继退休的同时，优秀的海外教职人员却因报酬低而不愿来日赴任，排名低是可想而知的”。</value><value>自2004年国立大学法人化之后，各大学得到的政府补助金大幅削减。《THE》也提及了日本大学的预算问题，指出“为了与对手竞争，应进行更多的投资”。某国立大学校长感叹道，“因职员减少而导致教员业务繁重、无暇顾及撰写论文”。</value><value>另外也有看法觉得“评级标准本身对欧美大学有利”、“不该年年对排名结果或喜或忧”。但是，比如在考虑</value><value>、开展大学间交流研究及进行企业合作等需要选择学校的时候，还是会将排名纳入参考因素之中。某东大教授评论说，“虽然不觉得会立刻带来什么影响，但长期下去，在亚洲可能会有越来越多的学生说‘北大比东大好’，坐视不理是不行的”。</value><value>那么为了使排名上升，有什么有效措施呢？名古屋大学研究生院准教授米泽彰纯认为，有必要确保招聘外国实力派教职人员的预算，以及增加向在海外被引用次数较多杂志的投稿。此外，米泽还担心“虽说还有很多其他排名，不必过于在意此次的结果，但如果无视的话就会被世界淘汰”。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1103/06/B7FO8MMG00294IIH.html</news_url></item><item><news_title>扬大食堂女神走红 只想安静不被打扰</news_title><news_thread>B7L61DTA00294MBA</news_thread><news_body><value>图为长相甜美、工作勤快认真的“食堂女神”李娈。</value><value>最近，一名女子身着红色工作服站在食堂橱窗内打饭的照片在网络上疯传，因长相甜美，照片中的女子被网友戏称为“食堂女神”。11月3日，现代快报记者采访了解到，该女子姓李，为扬州大学广陵学院的大二学生，目前在该校文汇路校区食堂做兼职。不过，对于自己的无意间“走红”，该女生表示，只想安安静静地做兼职，不想被打扰。</value><value>“扬州大学农学院食堂最火爆的窗口，都是因为有扬大食堂女神！”11月1日，一条题为“扬大食堂女神”的微博话题火了，不足一天的时间阅读量便突破20万。</value><value>在网络上疯传的几张照片中，一名女子身着红色的简单工作服站在食堂窗口内，该女子头戴黑色帽子，齐刘海，大眼睛，脸上挂着一丝甜美的笑容，长相 颇为精致。也正因此，微博发出之后短短几个小时便迅速在微博扩散开来，刷爆微信朋友圈。在新浪微博中，“扬大食堂女神”一度成为热点话题，引起诸多网友的 转发评论。</value><value>对于突然走红的“食堂女神”，网友的评论也让人忍俊不禁，有人说：“刚结婚一个奶茶妹妹，又来了一个食堂女神，这是不让单身同学消停的节奏 么？”也有人说：“明明可以靠脸吃饭，却偏偏要勤工俭学”。此外，一名疑似扬州大学学生的网友评论道：“我决定明天起去食堂吃饭了。”</value><value>11月3日，现代快报记者来到扬州大学文汇路校区,该校一名大二学生告诉快报记者，实际上，早在几天前便有同学在QQ空间里发布“食堂女神”的动态，只是没想到现在会突然这么火。</value><value>现代快报记者获悉，“食堂女神”工作的地点位于食堂二楼的一个窗口。据食堂一名工作人员介绍，“食堂女神”姓李，是扬州大学广陵学院一名大二学 生。早在一周前，她来到食堂勤工助学，每天中午和晚上下课后都会到食堂窗口上班。当天中午，在扬州大学文汇路校区食堂内，现代快报记者见到了这位被称为 “食堂女神”的李同学。记者观察发现，在整个工作过程中，李同学始终面带微笑，礼貌友好地为同学服务。且在包装饭盒时，她将盖子仔细地盖紧，饭盒、筷子的 位置摆放恰到好处，整理好包装袋后再递给学生。</value><value>
</value><value>采访过程中，现代快报记者了解到，李同学工作的食堂窗口本来的生意就不错，但自从“食堂女神”走红后，知道的人越来越多，生意越来越火爆。众多 学生、网友慕名前往食堂二楼吃饭，顺便一睹“女神”芳容，每天常常人头爆满，顾客足足多了一倍，服务态度也更受好评，“去食堂吃烤肉饭”也成了同学们的口 头禅。</value><value>“我本来只是做兼职的，没有想到会在微博上走红，看到微博也是挺震惊的。”面对网络走红和“食堂女神”的称呼，李同学表示，到食堂勤工俭学是为了体验生活，自己其实很普通，“希望能好好地做好这份兼职工作”，不想被打扰。</value><value>据了解，“食堂女神”引起网友关注的同时，也成为扬州大学校园的一个热点话题。“食堂女神人美，心更美，真正吸引人的不仅是外貌，友好、认真、勤劳的态度才真正是女神亮点。”扬州大学园植学院大一学生潘瑛娟如是说。</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1105/08/B7L61DTA00294MBA.html</news_url></item><item><news_title>美国"神童"这样学数学 看完惊了</news_title><news_thread>B7KTD1T000294MPB</news_thread><news_body><value>作者黄全愈，旅美教育学家，万阿密大学博士毕业，著有《素质教育在美国》</value><value>我儿子矿矿在同班的美国小朋友只会掰手指算简单加减时，已会多位数乘除法。老师问：4＋3＝？大家还没反应，他答：3＋4＝21÷3，全班都傻了眼，就他得意洋洋。在我眼里，美国小学数学太浅显，整个一个“磨洋工”。一年级时，我借来六年级的数学课本，矿矿一样应付自如。第一学期结束后，我们向学校提出来，能不能让矿矿插班到三年级上数学？我心里想，只要求上三年级，已经很谦虚了。</value><value>不久，我们收到矿矿的老师来信(节录)。</value><value>这封信非常讲究遣词造句。比如，在讲到矿矿及中国学校时，她始终用“算术”这个概念，而说到美国学校时，她都说“数学”。</value><value>所谓“算术”，计“算”之技“术”也。似属雕虫小技。</value><value>数学，是关于“数”的“学”问；是研究符号和数字之间的关系，以及如何用这些符号和数字来解释世间与之有关的现象。因此，是学术极品。</value><value>我在潜心研究美国天赋教育时，终于有了感悟。比如，&lt;&lt;鸡兔同笼&gt;&gt;：笼里有5个头和14只脚，一共几只兔几个鸡？在许多人眼里，这完全是个计算问题。设兔为X，鸡为Y。x + y = 5；4(x) + 2 (y) = 14</value><value>到底我们该把它看作算术教学，还是数学教学？</value><value>让我们来看美国的天赋教育是怎样处理类似问题的：</value><value>某个住在湖边的老人养有狗和鸭子。某天，老人看到5个头，14个脚。老人看到的是多少条狗？多少只鸭？</value><value>老师问：能不能找到解决问题的方法？</value><value>同学们纷纷要求回答问题。</value><value>学生A：“要找到答案并不难，只要两个公式：一个解决脚的问题，另一个解决头的问题……”</value><value>老师制止学生A继续往下讲，说道：“很好！谁来设计这两个公式？”</value><value>学生B：“设狗为X；设鸭为Y；4(x)+2(y)=14.”</value><value>学生C写道：x + y =5</value><value>老师问道：“这两个公式对不对？”</value><value>学生七嘴八舌：“对啦！”</value><value>老师：“现在我们不要去计算答案。我们按照这两个公式来推理，看看答案是否合理……”</value><value>大家你望我，我望你。不让计算，却去猜答案。老师葫芦里卖什么药？</value><value>老师：“犯愁了？不错！我们现在不打算去计算准确的答案，我们只是去猜测大致的答案。”</value><value>学生仍然丈二和尚摸不着头脑……</value><value>老师：“既然你们不回答，那我就来问你们：5条狗和4只鸭，对不对？”</value><value>学生轰然：“不对！5条狗和4只鸭，一共是9个头，老人只看到5个头。”</value><value>老师：“那么，谁能告诉我：狗脚和鸭脚的数目？”</value><value>学生们又是你望我，我望你，不知所措……</value><value>老师：“如果我告诉你们：狗不少于4条。你们认为怎么样？”</value><value>学生B：“不对，请看看我设计的公式：脚的总数是14，而4条狗就有16条腿。除非老人喝醉了，把自己的脚也数进去了！”</value><value>哄堂大笑！</value><value>老师：“非常好！那能不能是3条狗呢？”</value><value>学生们陷入思考……</value><value>学生C：“那也不对！”</value><value>老师很感兴趣地：“为什么？”</value><value>学生C：“除非有1只鸭子，少了两条腿。您看我设计的公式，总共有5个头。3条狗有12条脚。要符合5个头，14条腿的条件，就只剩两个鸭头，两个鸭腿。因此，除非有1只鸭少了两条腿……”</value><value>又是一阵哄堂大笑！</value><value>老师：“好吧，让我们假设所有的狗和鸭子都是进化完整的，没有缺胳膊少腿的。那么，该有多少只鸭子呢？”</value><value>学生再没有像前面那样沉默，而是议论纷纷。</value><value>学生D：“不管怎么说，前提是不能超过5个头，14只脚。”</value><value>老师：“如果狗少于3只，我们能在鸭子的数量上做什么文章呢？”</value><value>学生E：“这就是说，鸭子必须是3只以上。因为，头的总数是5个，狗少于3只，鸭子没有3只以上凑不够5只。”</value><value>老师：“有道理。狗只能少于3只，鸭不能少于3只。那么，我们应该寻找的下一个线索，应该是什么呢？”</value><value>学生思索……</value><value>老师：“如果是3只鸭子，鸭脚应该是……”</value><value>学生们：“6只鸭脚。”</value><value>老师：“OK，如果是3只鸭子，6只鸭脚；狗的数目又该怎么算呢？”</value><value>学生A：“如果狗脚不能多于12只，这就是说，狗不能多于3条，鸭子至少得有3只才能凑够5个头。3只鸭，鸭脚就是6只。于是，狗只能是2条，狗脚……”</value><value>老师高兴地大笑：“好！不要往下说了。请大家用公式计算吧。”</value><value>到了这个地步，再用公式计算，简直是吃豆腐：狗是2条，鸭是3只。</value><value>学生B有些不太高兴地：“老师，看到您那么高兴，我倒有些费解了。这个2条狗，3只鸭的答案，我们推理来推理去，花了快一节课的时间。其实，一开始就让我们拿公式来算，早就该做完了……”</value><value>老师不自禁地一个劲儿地点头：“你提出了一个非常好的问题，甚至超过了‘2条狗，3只鸭’的答案。请大家想一想，为什么我们没有一开始就用公式来计算，而是花了一节课的时间来走完整个推理的过程？”</value><value>学生E：“我们浪费了不少时间去推论那些不正确的答案。”</value><value>学生C：“我不同意‘浪费’的说法。有时候，你不能证实一个答案是错的，你就不能证实另一个答案是对的。”</value><value>学生F：“但是，值不值得花那么多时间？”</value><value>学生们七嘴八舌：“……”</value><value>老师会心地笑了：“谢谢大家！数学课不是算术，更不是用一个似懂非懂的公式去计算一个只有公式才能告诉你的答案。公式告诉你：做什么(what)？怎么做(how)？我们充其量像个计算器。要真正理解：为什么(why)这么做是对的？为什么(why)那么做是不对的？问题就不那么简单了。就像知道点击电脑的什么地方，电脑会怎么动作一样，那是电脑操作员的工作。只有理解：为什么点击电脑的这里会产生这个动作？为什么点击那里会产生那个动作？那才能成为电脑程序员。我们要的是通过演绎推理和归纳推理来证实和证伪某些答案，以及在这个过程中所培养和锻炼的推理能力……”</value><value>其实，美国天赋班的教学是在企图回答学数学的目的问题：数学不仅仅是计算、测量、应用公式；数学的实质是一种思维方式，是演绎推理和归纳推理的逻辑思维方式；也是一个充满变化和新的发现及发明的领域。对许多美国人来说，学数学并不一定是目的，而是通过学数学来培养自己的能力；同时，通过学数学来理解世界、来理解世间与之有关的各种现象。</value><value>许多美国人相信：学数学不是目的，因为数学是一种思维方式，是一种解释世间许多现象的工具，是训练思维能力的手段。</value><value>许多中国孩子学数学本身就是目的。说得更“俗气”更“直白”些：学数学是为了高考。难怪，许多理科生谈“数”色变，把物理看作“无理”……</value><value>中国留学生的孩子在美国中小学“玩算术”是出了名的。</value><value>我儿子矿矿在同班的美国小朋友只会掰手指算简单加减时，已会多位数乘除法。老师问：4＋3＝？大家还没反应，他答：3＋4＝21÷3  全班都傻了眼，就他得意洋洋。在我眼里，美国小学数学太浅显，整个一个“磨洋工”。一年级时，我借来六年级的数学课本，矿矿一样应付自如。第一学期结束后，我们向学校提出来，能不能让矿矿插班到三年级上数学？我心里想，只要求上三年级，已经很谦虚了。</value><value>不久，我们收到矿矿的老师来信(节录)。</value><value>关于矿矿的数学学习问题，我已和校长罗伯特博士说过了。她也跟学区主管教学和课程的助理督导，迈克威廉斯博士谈了……</value><value>附上一年级数学课15个单元的学习内容和教学目标……我们更强调的是孩子对那些隐藏在数学后面的概念的理解，从而在口头上和书写中能够使用他们所学的东西进行交流；而不是对算术的死记硬背。我们的目标是培养孩子成为解决问题的能手，学会思考，让孩子把自信建立在自己的能力之上，从而去珍视数学。我们的课程是让孩子积极参与到学习中，通过循序渐进的、适当的教学活动去学习具体的操作计算。矿矿在中国学校学到的一些算术技巧，例如乘法和除法，对美国一年级小学生来说，不是循序渐进的、适当的活动。我们运用的是绝对具有乘除法功能的组合法教学，从而使孩子在记住计算的数字之前已能理解乘除法的实际意义。</value><value>矿矿当然是一个具有计算技巧的优秀学生。然而，算术仅仅是整个数学课程中的一个部分。我们在数学课里，会运用许多教学活动来挑战矿矿的思维，从而也对他本身形成一种挑战。</value><value>我们觉得：派一个Miami大学的在校生一对一地帮矿矿，将比到三年级上数学更适当。如果你们想借三年级的数学教材在家里使用，我将乐意作出安排……</value><value>当时读这封信，很不服气。13年后，为写&lt;&lt;天赋教育在美国&gt;&gt;，重读此信，却多了一份思考：</value><value>这封信非常讲究遣词造句。比如，在讲到矿矿及中国学校时，她始终用“算术”这个概念，而说到美国学校时，她都说“数学”。</value><value>所谓“算术”，计“算”之技“术”也。似属雕虫小技。</value><value>数学，是关于“数”的“学”问；是研究符号和数字之间的关系，以及如何用这些符号和数字来解释世间与之有关的现象。因此，是学术极品。</value><value>到底美国小学的数学教学是“磨洋工”？抑或我们把“数学”这门大学问当成了计算的技巧？</value><value>我在潜心研究美国天赋教育时，终于有了感悟。比如，&lt;&lt;鸡兔同笼&gt;&gt;：笼里有5个头和14只脚，一共几只兔几个鸡？在许多人眼里，这完全是个计算问题。设兔为X，鸡为Y。x + y = 5；4(x) + 2 (y) = 14</value><value>到底我们该把它看作算术教学，还是数学教学？</value><value>让我们来看美国的天赋教育是怎样处理类似问题的：</value><value>某个住在湖边的老人养有狗和鸭子。某天，老人看到5个头，14个脚。老人看到的是多少条狗？多少只鸭？</value><value>老师问：能不能找到解决问题的方法？</value><value>同学们纷纷要求回答问题。</value><value>学生A：“要找到答案并不难，只要两个公式：一个解决脚的问题，另一个解决头的问题……”</value><value>老师制止学生A继续往下讲，说道：“很好！谁来设计这两个公式？”</value><value>学生B：“设狗为X；设鸭为Y；4(x)+2(y)=14.”</value><value>学生C写道：x + y =5</value><value>老师问道：“这两个公式对不对？”</value><value>学生七嘴八舌：“对啦！”</value><value>老师：“现在我们不要去计算答案。我们按照这两个公式来推理，看看答案是否合理……”</value><value>大家你望我，我望你。不让计算，却去猜答案。老师葫芦里卖什么药？</value><value>老师：“犯愁了？不错！我们现在不打算去计算准确的答案，我们只是去猜测大致的答案。”</value><value>学生仍然丈二和尚摸不着头脑……</value><value>老师：“既然你们不回答，那我就来问你们：5条狗和4只鸭，对不对？”</value><value>学生轰然：“不对！5条狗和4只鸭，一共是9个头，老人只看到5个头。”</value><value>老师：“那么，谁能告诉我：狗脚和鸭脚的数目？”</value><value>学生们又是你望我，我望你，不知所措……</value><value>老师：“如果我告诉你们：狗不少于4条。你们认为怎么样？”</value><value>学生B：“不对，请看看我设计的公式：脚的总数是14，而4条狗就有16条腿。除非老人喝醉了，把自己的脚也数进去了！”</value><value>哄堂大笑！</value><value>老师：“非常好！那能不能是3条狗呢？”</value><value>学生们陷入思考……</value><value>学生C：“那也不对！”</value><value>老师很感兴趣地：“为什么？”</value><value>学生C：“除非有1只鸭子，少了两条腿。您看我设计的公式，总共有5个头。3条狗有12条脚。要符合5个头，14条腿的条件，就只剩两个鸭头，两个鸭腿。因此，除非有1只鸭少了两条腿……”</value><value>又是一阵哄堂大笑！</value><value>老师：“好吧，让我们假设所有的狗和鸭子都是进化完整的，没有缺胳膊少腿的。那么，该有多少只鸭子呢？”</value><value>学生再没有像前面那样沉默，而是议论纷纷。</value><value>学生D：“不管怎么说，前提是不能超过5个头，14只脚。”</value><value>老师：“如果狗少于3只，我们能在鸭子的数量上做什么文章呢？”</value><value>学生E：“这就是说，鸭子必须是3只以上。因为，头的总数是5个，狗少于3只，鸭子没有3只以上凑不够5只。”</value><value>老师：“有道理。狗只能少于3只，鸭不能少于3只。那么，我们应该寻找的下一个线索，应该是什么呢？”</value><value>学生思索……</value><value>老师：“如果是3只鸭子，鸭脚应该是……”</value><value>学生们：“6只鸭脚。”</value><value>老师：“OK，如果是3只鸭子，6只鸭脚；狗的数目又该怎么算呢？”</value><value>学生A：“如果狗脚不能多于12只，这就是说，狗不能多于3条，鸭子至少得有3只才能凑够5个头。3只鸭，鸭脚就是6只。于是，狗只能是2条，狗脚……”</value><value>老师高兴地大笑：“好！不要往下说了。请大家用公式计算吧。”</value><value>到了这个地步，再用公式计算，简直是吃豆腐：狗是2条，鸭是3只。</value><value>学生B有些不太高兴地：“老师，看到您那么高兴，我倒有些费解了。这个2条狗，3只鸭的答案，我们推理来推理去，花了快一节课的时间。其实，一开始就让我们拿公式来算，早就该做完了……”</value><value>老师不自禁地一个劲儿地点头：“你提出了一个非常好的问题，甚至超过了‘2条狗，3只鸭’的答案。请大家想一想，为什么我们没有一开始就用公式来计算，而是花了一节课的时间来走完整个推理的过程？”</value><value>学生E：“我们浪费了不少时间去推论那些不正确的答案。”</value><value>学生C：“我不同意‘浪费’的说法。有时候，你不能证实一个答案是错的，你就不能证实另一个答案是对的。”</value><value>学生F：“但是，值不值得花那么多时间？”</value><value>学生们七嘴八舌：“……”</value><value>老师会心地笑了：“谢谢大家！数学课不是算术，更不是用一个似懂非懂的公式去计算一个只有公式才能告诉你的答案。公式告诉你：做什么(what)？怎么做(how)？我们充其量像个计算器。要真正理解：为什么(why)这么做是对的？为什么(why)那么做是不对的？问题就不那么简单了。就像知道点击电脑的什么地方，电脑会怎么动作一样，那是电脑操作员的工作。只有理解：为什么点击电脑的这里会产生这个动作？为什么点击那里会产生那个动作？那才能成为电脑程序员。我们要的是通过演绎推理和归纳推理来证实和证伪某些答案，以及在这个过程中所培养和锻炼的推理能力……”</value><value>
</value><value>其实，美国天赋班的教学是在企图回答学数学的目的问题：数学不仅仅是计算、测量、应用公式；数学的实质是一种思维方式，是演绎推理和归纳推理的逻辑思维方式；也是一个充满变化和新的发现及发明的领域。对许多美国人来说，学数学并不一定是目的，而是通过学数学来培养自己的能力；同时，通过学数学来理解世界、来理解世间与之有关的各种现象。</value><value>许多美国人相信：学数学不是目的，因为数学是一种思维方式，是一种解释世间许多现象的工具，是训练思维能力的手段。</value><value>许多中国孩子学数学本身就是目的。说得更“俗气”更“直白”些：学数学是为了高考。难怪，许多理科生谈“数”色变，把物理看作“无理”……</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1105/06/B7KTD1T000294MPB.html</news_url></item><item><news_title>11大光棍高校候选曝光 师范高校成光棍学府</news_title><news_thread>B7IJHUNG00294MBA</news_thread><news_body><value>湖南师范大学女生节时拉的横幅</value><value>随着2015年11月11日双十一光棍节的到来，一个名为“中国11大光棍高校”的评选投票活动也正如火如荼进行当中。</value><value>在“2015中国11大光棍高校”候选的22所高校名单，江苏第二师范学院、中华女子学院、湖南师范大学、山东警察学院等高校的网友投票暂时领先，而师范类高校就有江苏第二师范学院、湖南师范大学、东北师范大学、首都师范大学四所之多，占据上榜高校的将近五分之一，堪叹师范类高校赫然已成“光棍学府”，“2015中国11大光棍高校”这一评选活动日前被全国各大高校校园BBC、微博和微信朋友圈竞 相转发，引发网友热议。</value><value>在今年“中国11大光棍高校”网友投票当中，目前暂居榜首的是江苏第二师范学院，该学院的女生占到总人数的87%，今年男生新生仅5人，网友大呼此校男生艳福不浅的同时，也后悔毕业太早不能再次选择这样的好学校，堪为人生憾事。</value><value>暂居第二的是中华女子学院，该校女生占比率达到了98%，但因为该校坐落在中国的首都北京，女生找男朋友相对比较容易，所以现排在榜眼的位置，在后面的投票当中有望后来居上夺下光棍高校排行榜的桂冠。</value><value>暂列第三名的是湖南师范大学，该校男女比例为3：7，许多入校新生都感叹自己掉进了“女儿国”，男生在该校成为不折不扣的“珍稀保护动物”。</value><value>此外，男女比例为19：1的山东警察学院排在第四，男女比例1：8的东北师范大学排在第五，男 女比例1：3的沈阳医学院排在第六，而重庆西南政法大学排在第七，紧随其后的分别是安徽大学、厦门大学、华南理工大学、西安外国语学院、河南科技学院、中国传媒大学、南开大学、四川音乐学院、桂林理工大学、云南工商学院、浙江大学、兰州商学院、首都师范大学、武汉工程大学 、北京第二外国语学院。</value><value>最终哪个高校能够摘得“第一光棍高校”的头衔呢？目前投票火热进行当中，一些上榜高校的校友纷纷表示会发动身边的朋友为自己所在的高校或曾经的母校投上一票，也有不少重情的网友表示将为自己家乡和所在城市的高校投票。</value><value>1、江苏第二师范学院</value><value>2、中华女子学院</value><value>3、湖南师范大学</value><value>4、山东警察学院</value><value>5、东北师范大学</value><value>
</value><value>6、沈阳医学院</value><value>7、重庆西南政法大学</value><value>8、安徽大学</value><value>9、厦门大学</value><value>10、华南理工大学</value><value>11、西安外国语学院</value><value>12、河南科技学院</value><value>13、中国传媒大学</value><value>14、南开大学</value><value>15、四川音乐学院</value><value>16、桂林理工大学</value><value>17、云南工商学院</value><value>18、浙江大学</value><value>19、兰州商学院</value><value>20、首都师范大学</value><value>21、武汉工程大学</value><value>22、北京第二外国语学院</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1104/08/B7IJHUNG00294MBA.html</news_url></item><item><news_title>一人留学全家陪读 10年间赴美“留高”翻百倍</news_title><news_thread>B7KT237O00294IIH</news_thread><news_body><value>如今，</value><value>已经不是什么新鲜事儿，只是在这出国大军中，已经有了越来越多的稚嫩身影。</value><value>据学美培训北京地区校长姜艳艳介绍，在2010年之前，申请美国大学、美国研究生的学生占到出国人群的主流；在此之后，留学的低龄化趋势开始显现。例如，2005年到2006年，中国去美国读高中的总人数只有65人；2010年到2011年，这一数字就激增到6725人，在2011年，中国去美国读高中的人数就已经超过了韩国，成为第一大来源国；2012年到2013年，中国在美读私立高中的人数超过2万，达到了23795人；2013年到2014年这一人数突破3万，达到33589人；2015年在中学入学考试委员会(SSATB)会议中也提到，美国私立寄宿学校的国际学生中，大约有40%是中国学生。“美国学校强调多元化，私立寄宿学校的学生来自各个州，中国学生比例占到这个数字，还是很可观的。”姜艳艳说。</value><value>此外，从参加标准化考试的情况来看，低龄化趋势也甚为明显。姜艳艳介绍说，申请美国私立寄宿高中涉及的考试主要有托福Junior、托福和SSAT(美国</value><value>)三种。其中，托福考生中同时包括申请大学和研究生的人群，参考性不强；而托福Junior本身就是初中的托福考试，是美国</value><value>考试服务中心专为全球11—15岁</value><value>生开发的英语能力测试；SSAT数据则更具参考价值，除了个别考生是为了申请国内的国际学校，大部分考生都是为了申请国外私立寄宿高中。三类考试的参考人数增长趋势都极为显著。</value><value>以SSAT的报考情况来看，就北京地区而言，2012年到2013年北京设置两个考场，每个考场为50人左右；2013年到2014年的考场人数就达到了500人；2014年到2015年，北京的广渠门中学就已经设立了千人考场。SSAT考试最早只有北京和上海两个地区设置考点，现在已经发展到8个考点城市。</value><value>值得一提的是，SSAT在2012年之前仅仅分为低级(lower level)和高级(upper level)两个级别；而2012年改革之后，SSAT考试增加了针对三、四年级在读学生的基础(elementary level)级别。“这部分考试人数不多，在中国仅有一个考场，但这确实能反映出一个趋势。”</value><value>近日，中国与全球化智库发布了《中国留学发展报告(2015)》，2015年的调查显示，有44%的被调查高中生计划出国就读大学，27%的学生计划出国就读高中。与2012年相比，在国内读完高中课程再出国读大学的学生比例从61%下降到44%，出国读高中的学生比例则从17%上升到了27%。从出国留学的时间点上分析，超过三分之一的学生计划出国读高中或者是预科以及语言学校，这意味着很大一部分学生不会参加高考，也不会选择读完国内高中的课程。</value><value>此外，调查显示，有留学意向的高中生留学的理由主要是看重“国外的教育质量好”、“增强职业综合竞争力”，选择这两个理由的高中生比例分别为61%和41%。“想去国外就业和长期居住”也成为高中生留学的重要理由之一，有29%的高中生选择这一项。高中生选择留学的其他理由还包括：“国外的升学压力小”(25%)，“受周围出国留学现象影响”(13%)，“亲友老师的建议”(8%)。与2012年相比，主要理由所占的比例虽稍有变化，但排序却没有变化，“国外的教育质量更好”所占的比例从2012年的56%上升到2015年的61%，“国外的升学压力小”的比例上升了3个百分点。值得注意的是，“增强职业综合竞争力”这一选项的选择率下降了10个百分点。</value><value>有出国留学意愿的高中生的回国意愿并不强烈，超过一半的高中生希望“先在国外积累工作经验再回国”，相当一部分计划选择“不回国”。据调查，“先在国外积累工作经验再回国”的高中生留学生比例占55%。选择“不回国”的高中生留学生比例占26%。相比之下，“毕业之后就回国就业”的高中生留学生比例相对较低，只有19%。</value><value>未成年的学生外出留学，面临着严重的生活挑战。在上个月举办的留学盛会“中国国际教育展”上，有的家长已经提前开始为孩子的留学生活铺路，上来就问学校工作人员“如何在当地给孩子请保姆”。而据学美留学姜艳艳的观察，家长这样的担忧并不过分。</value><value>据姜艳艳介绍，去美国读高中，主要有两种选择：走读高中和私立高中。私立高中申请难度大；而选择走读学校时，便会面临选择寄宿家庭的“陷阱”。读10年级的小苗去年在朋友的介绍下，仓促地去了美国的一所走读高中，到了之后，寄宿家庭的现实状况让孩子出现了严重的排斥心理：厨房旁边隔出了一个小小的房间，一起身就能顶到灯；寄宿家庭的家长也并不是之前宣传的能给孩子做辅导的本土家庭，而是以粤语为母语的香港人。“给我们小孩子喝的都是兑了水的牛奶，开通一次网络要多交好几次钱。”小苗的妈妈有次在家长交流会上，说着说着便控制不住地哭了起来。迫不得已，小苗只好今年委托学美办理转学，回到国内重新培训，最终成功申请到私立寄宿高中。</value><value>此外，姜艳艳表示，申请读高中的孩子，虽然外表上看起来都已经是大孩子，但是心理还很脆弱，没有较强的自我调适能力。去年7月份，8年级的浩浩来到学美培训，为就读自己心目中的美国私立高中作准备。第一次托福考试，浩浩就拿到了97分的好成绩。按理说，这样基础的孩子将托福考试成绩突破100分不是问题，而现实情况是，随后几次的模拟考试，浩浩的成绩还是停留在90多分。这时，浩浩的情绪开始有了波动，浩浩的妈妈也有点儿着急了，“花费多少时间、需要多少学费都不是第一位的，最最担心的是经过了这么长时间，孩子的小骄傲会受到伤害，很可能就由此放弃托福，放弃申请国外的私立寄宿高中。”姜艳艳说，这样的情况对于正处于青春期的孩子来说并不少见，申请美国私立寄宿高中的要求相对较高，需要参加托福考试，初中毕业生的词汇量仅为2500个，而托福考试要求的词汇量为8000个。“坚持背单词就是一个问题，这个阶段的孩子大多没有恒久的忍耐和坚持力。因此我们学美也为这部分学生配备了专门的学习顾问和辅导老师在一旁盯着，每天进行考评，达到一定的正确率才能离校。”</value><value>
</value><value>中国与全球化智库执行秘书长苗绿介绍，随着留学低龄化趋势的显现，留学移民的现象也越来越多。留学置业已经成为越来越多的留学家长的选择，低龄留学引发的购房行为导致欧美澳一些高校附近的学区房供不应求。除了家长的陪读需求之外，也有不少中国投资者看中留学房产的发展前景而买房，并通过房产增值或租赁来抵掉孩子的留学费用。</value><value>除了全职陪读之外，近些年也涌现出了别样的“留学移民”现象。苗绿举了几个例子，比如有的外企白领，为了让孩子能早早去国外接受教育，会主动申请去国外的办事处工作；有的高校老师，也会格外注意外派访学机会。“可能之前并不愿意出国，但是为了孩子也开始变得愿意出国。”(为保护学生隐私，文中出现的学生姓名均为化名 牛伟坤)</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1105/06/B7KT237O00294IIH.html</news_url></item><item><news_title>四川高考改革方案已形成 拟年底向社会公布</news_title><news_thread>B7KT24HD00294MP6</news_thread><news_body><value>记者从四川省</value><value>厅了解到，日前，教育部召开了深化考试招生制度改革工作推进视频会，会上公布，各省市的考试招生制度改革实施方案均已形成，原则上今年底就要向社会公布。这也就意味着，四川省的</value><value>改革方案也已经形成，或许今年年底，就会向社会公布。</value><value>去年9月，国务院发布了《关于深化考试招生制度改革的实施意见》，对高考、高中学业水平测试、</value><value>、加分项目等多项考试招生制度进行了一系列的改革，时间过去一年了，各地的高考制度改革推行得怎么样了?10月28日，教育部召开了深化考试招生制度改革工作推进视频会，教育部副部长林蕙青参加了会议并讲话。“目前，除上海、浙江已发布方案外，全国其余29个省份均已形成考试招生制度改革实施方案。”林蕙青说，目前考试招生制度改革总体进展顺利，各地改革方案认真贯彻落实国务院《实施意见》，积极借鉴试点经验，坚持因地制宜，措施积极稳妥，方案基本成熟，各地要进一步做好各地考试招生制度改革实施方案的完善和备案工作，原则上今年底就要向社会公布。</value><value>这也就意味着，四川省的高考改革方案已经形成，原则上今年底就要向社会公布。</value><value>
</value><value>根据国家教育部网站公布，今年高考录取率最低省份与全国平均水平差距进一步缩小。全国性高考加分项目已按要求全部调减到位，地方性加分项目从2014年的95个减少到2018年的35个，减幅63%。高校自主招生进行了新的制度设计，进一步明晰试点定位，保证了选拔学科特长和创新潜质的学生，实现了招生公平公正。畅通农村和贫困地区学子纵向流动渠道工作取得积极成效，2015年专项计划录取的贫困地区农村学生较2014年增长10.5%。高职分类考试招生大力推进，全国通过分类考试录取的学生占到高职院校招生总数的50%。</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1105/06/B7KT24HD00294MP6.html</news_url></item><item><news_title>浙江新高考首考顺利拉下帷幕 网上阅卷3日启动</news_title><news_thread>B7KT26AM00294MP6</news_thread><news_body><value>据浙江省</value><value>考试院网站消息，11月1日中午12：00，随着本次最后一场考试——生物选考结束铃声准时响起，考生陆续退场，新一轮</value><value>改革的重头戏——学考选考顺利结束了。新高考首次学考选考，全省共24万余考生、57万余科次。据国家教育考试浙江指挥中心巡查监测及各地反馈，各考区考点组考严密、秩序井然，考风考纪良好。较之以往一年一度高考拥堵的赶考路以及家长们送考陪考爆棚的壮观场面，本次首考都已悄悄地不见了踪影。</value><value>省教育考试院初步统计，本次两天半的考试中，全省违纪舞弊人数5人，远低于高考违规率；省指挥中心联合值班室也未接到任何投诉举报电话。</value><value>考试期间，全省总体环境气候舒适，利于考生发挥，但本次考试科目和场次多于以往，各科目考试人数以及试卷、时间不同，按高考规范组织管理难度大。公安、环保、无线电管理等部门在各级指挥中心联合值班，统一调度处理突发事件。11月1日为杭州马拉松比赛且为阴雨天气，有关部门积极应对，各招考机构、考点通过多种形式周知考生合理安排出行，未发现有考生因比赛和天气原因迟到，或因交通路堵而与考试失之交臂。</value><value>新一轮高考改革方案的设计，首先是为了学生。首场考试结束后，杭州有位参加过高考方案制订研讨的考点主考直言，“新高考改革方案是为从容自信的人设计的，需要淡定地去参加考试。”</value><value>新高考试点方案落地后，是怎样让学生降压的呢？最有发言权的自然也是学生。本次新高考首考变化不止于考点考场，各考点考生压力“降温”，大多从容自信、淡定应考，精神状态佳好。</value><value>首先是考试机会增加了，新高考“自助餐”式的选考科目，何时考、考什么完全尊重考生的选择，让考生拥有更平稳的应考心态和更稳定的临场发挥。</value><value>报考数据显示，全省此次参加选考的考生仅占3%，只报了一个科目的学生也不少，这是正常现象，正是“新高考”学生有了选择性的体现。“新高考我选考科目组合是政治、地理和技术，想准备充分些再各个击破，本次我只参加了物理学考。”丽水缙云中学小童考生如是说。在首场考试后，杭州十四</value><value>点的一位考生则表示，“这次仅拿最擅长的选考科目先考，考起来心里有底，觉得比较轻松。”</value><value>事实上，考生用不着一次性选定3门，接下来在2016年的4月、10月及2017年的4月还有选考机会。随着高中选课走班教学进度的跟进，部分课程陆续完成，后续选考人数将逐步增加。</value><value>除了考试机会增加，学生的选择余地也明显扩大。新高考四种招生选拔模式，</value><value>和选考科目成绩2年有效，并由考生自主选用1次成绩，高职提前招生实行一档多投，专业平行志愿录取等举措，让一次考试及招生选拔的重要性将大大降低，弱化“一考定终身”的压力。</value><value>有位在某高校工作的家长坦言，“新高考有这么多选择，放心让孩子去选，没必要给她太大压力，毕竟选择适合自己的学习方式和专业最重要。”</value><value>必考与选考结合，凸显改革的选择</value><value>理念；学考与选考结合同步进行，则体现了新高考过程性特征。这样的改变，目的是以选考呼应和引导新课改选课走班，引导学生在共同基础上有差异发展，积极推进素质教育。</value><value>此外，新高考相比原先高考以高三应届毕业生为主不同，首次报考“主力”是目前普通高中高二学生，在2014年秋季入学。对于这些学生说是新奇的，他们虽然没有任何经验可借鉴，但新高考有多次选择机会，关键是如何让学生学会选择。</value><value>中学要主动抓住机遇，抓紧适应。新高考与高中教育关联度加强，要创造条件提升综合实力，适应学生学习选择性和新高考的要求，积极探索，提高因地制宜应对能力，强化学生选择能力的培养和综合素质的提升。</value><value>从考生角度，一方面要在全面学习的基础上，按爱好、擅长去选择参考科目组合，实现有兴趣的学习，学其所好，提高学业水平；另一方面要主动培养自己的选择能力、生涯规划能力，考其所长，实行个性化发展。省内一所知名重高的校长提醒考生，“应对学考选考，不要用田忌赛马的策略，玩点小聪明、小技巧只能赢得小成就，不能把握大机会。”</value><value>首次学考选考结束，浙江省网上阅卷随后展开。11月3日开始，浙江省按高考阅卷程序，对57万余科次的试卷集中扫描采集卷面信息，并组织精干教师在8个高校阅卷点实行网上“背靠背”评卷。在11月中旬完成网上阅卷和数据处理，预计11月下旬发布成绩。</value><value>
</value><value>根据新高考方案，浙江省对学考按ABCDE五个等级划定，对选考按事先公布的比例按等级赋分。选考科目以学考合格为赋分前提。按21个等级赋分，最高分100分，起点赋分40分。</value><value>具体赋分，假如张三本次某选考科目卷面成绩85分，他这个成绩位于全省考生的7%-10%，按照试点方案公布的比例对应第四等级，他本次选考科目的赋分就是91分；如若在后续选考科目中得到的赋分是88分，那么2017年的高考就以本次91分（较高分）计入总分。</value><value>其中，选考科目“一考两用”，考生既获得学考等级，同时又获得高考选考科目赋分。</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1105/06/B7KT26AM00294MP6.html</news_url></item><item><news_title>日华媒:日本学生留学首选中国 经济文化魅力大</news_title><news_thread>B7KTKJDL00294MPB</news_thread><news_body><value>日本新华侨报网日前撰文称，最近，美国驻日本大使肯尼迪亲自出席的一项活动，引起了各界的高度关注。她为在东京举行的“2015赴美留学展览会”站台助阵，大力宣传日本学生赴美留学的好处，并向日本学生和家长做起了“推销员”。</value><value>二战后，美国作为发达国家的“带头大哥”，对于有留学愿望的日本学生来说，一直是梦想之地，无需大张旗鼓的宣传，他们也趋之如鹜。然而，时过境迁，曾经人气爆棚的赴美留学热，在日本已经快速降温。</value><value>日本文部科学省公布的最新数据显示，日本学生赴美留学人数比重从2004年的“半壁江山”持续减少，2011年已经降为35%。2012年度赴海外留学的日本学生为6.0138万人，其中将中国作为留学目的地的人数最多，达到2.1万人，超过总数的三分之一。这是自1983年开始调查以来，日本赴华留学生人数首次超过赴美人数。</value><value>文章指出，在中日关系并不火热的背景下，日本学生的留学选择，让很多人直呼“看不懂”。其实，留学目的地的转换，是日本年轻人选择多样化的时代体现，而且背后还有很多推动因素，没有什么好奇怪的。</value><value>自上世纪90年代房地产泡沫破灭以来，日本经济持续低迷，民众收入也随之减少。作为主要经济后盾的日本父母不堪重负，让有志出国深造的年轻人更加现实。目前，赴美私立大学留学年均学费高达235万日元，州立大学也需171万日元，约为日本国内同类大学的两倍。</value><value>此外，加之日元大幅贬值，日本年轻人远赴欧美的成本也水涨船高。相比之下，中国教育收费相对合理，针对留学生的教育质量不低，生活成本也颇具吸引力，自然让日本学生“另眼相看”。</value><value>文章还指出，而且比起日美教育交流，中日教育合作已经形成更为成熟的合作模式和渠道。中日不仅有200多对友好城市，两国的“姊妹校”、“兄弟校”等校际合作也非常活跃。这对于远赴海外的日本学生来说，无疑更为便利，不但节省精力，还能获得更多安心感。</value><value>此外，留学的最终目的还是学以致用。作为世界经济引擎，中国的发展潜力巨大。无论是开展国际交流，还是寻找就业机会，中国都具有广阔前景。加之中日经贸合作仍具有很大的提升空间，这样的利好形势下，对日本学生而言，再远赴美国留学就有点“舍近求远”了。</value><value>当然，中国积极重视软文化的海外宣传和推介，也让日本年轻人更加广泛地接触到中国文化和中国社会，提高了其赴华留学热情。</value><value>文章最后指出，日本年轻人用自己的留学行动表明，他们对中国感兴趣，想亲身了解的愿望很强烈，并开始通过自己的眼和脚对比舆论与事实，做出了正确选择。</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1105/06/B7KTKJDL00294MPB.html</news_url></item><item><news_title>英百万豪宅不容易卖出 印花税与大选起阻力</news_title><news_thread>B7KT23IM00294III</news_thread><news_body><value>今年上半年，价值一百万英镑以上的住宅销售量下降了11%，其原因是印花税的增加以及大选的不确定性，两个因素共同减缓了高价房屋的销售量。</value><value>LIoyds银行的数据显示，英国七人住宅的购买量在一月和六月之间为5,599栋，而2014年同一时期的购买量为6,303栋。</value><value>价值一百万英镑以上的住宅销售量下降了11%，其原因是印花税的增加以及大选的不确定性</value><value>在伦敦，即便房市仍在升温，价值百万镑级别的住宅销售量仍旧下跌了15%。然而，首都 仍然占据着高价房屋销售份额的大部分，一些最昂贵的房产仍然出自这个区域。百万镑级别的房屋销售中，有十分之一来自Kensington 和 Chelsea，然后是Westminster，其比率为9%。</value><value>
</value><value>尽管有些许下跌，LIoyds表示，价值百万镑的房屋销售量比十年前仍旧高出了三倍。 现在，伦敦以外有三个城镇的房屋价格的平均水平超过了1百万英镑。在广受富裕阶层家庭欢迎的Surrey的Virginia Water区，平均房价为117万英镑。而附近的Cobham的房价是1百万英镑。在Buckinghamshire的Beaconsfield，一般房 屋的价格现在也达到了1百万英镑。</value><value>百万级房屋销售量的下降，在2012年以来还是首次发生。这意味着去年12月以来，由 财政大臣启动的印花税改革发挥了作用。根据这项改革，若购买一栋价值为一百万英镑的住宅，需要缴纳的印花税将从40,000英镑增加到了43,750英 镑；若购买移动价值为两百万英镑的住宅，需要缴纳的印花税从100,000英镑增加到了153,750英镑。</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1105/06/B7KT23IM00294III.html</news_url></item><item><news_title>教育孩子必知的"十说十不说"，值得父母借鉴</news_title><news_thread>B7KU0U3S00294MPB</news_thread><news_body><value>在教育孩子的过程中，语言是运用的最多的手段之一，语言可以传达正面信息，也可以传达反面信息，具有最快捷、最直接等特点。下面从不同的角度，不同的方面列举出一些比较典型的家长在教育、影响孩子时应该常说的话和坚决不应该说的话，这样的话很多，可以有一百句，可以有一千句，不能一一列举，请家长根据列举出来的话，找到、找出您常说的话，对孩子有益的、应该说的要坚持，并不断发扬光大；不应该说的要立即停止，迈出改善您与孩子关系的第一步。同时，要加大正面培养的力度，经过一段时间会取得一定的效果。</value><value>作用：孩子不能缺少爱，特别是来自家长的爱。常说这句话，可以让孩子时刻感觉到来自家长的爱，家长就象一座大山一样给他们力量，使孩子有一种安全感和幸福感。</value><value>作用：可以在孩子的内心深处打上学习是一件很快乐的事的烙印，让孩子建立起学习是一件很快乐的事情的认知，促使孩子自觉的去寻找到学习的快乐，学中乐，乐中学。</value><value>作用：鼓励、坚定孩子的自信心，培养孩子独立学习、做事的能力和责任心。</value><value>作用：鼓励、强化正面认知，增强孩子的自信心、上进心。</value><value>作用：运用暗示和反复确认的方法，暗示孩子是聪明的，反复确认你很聪明，靠自己的努力一定能行，是鼓励的一种形式。有资料报道，有人做过一个实验，在相同的条件下，同样的两盆花A和B，人们经常对A花说你很漂亮，我很喜欢你。对B花说你很丑，我不喜欢你。三个月后，A花长势茂盛，花开的艳丽。而B花则枯萎死掉了。暗示对植物具有如此大的作用，对有思想、有意识的人的影响就更大了。</value><value>作用：正面确认。当孩子做对一件事情时，用这句话鼓励他们，就会为他们树立一个正确的标准，他们就会按着这个标准，照着这个样板去做事情。</value><value>作用：充分肯定，培养孩子自尊心、自信心。</value><value>作用：首先是尊重孩子的良好表现。其次是用暗示的方法培养孩子独立的能力，暗示孩子你已经是大人了，已经具备了对事物做出合理判断、合理选择的能力，有能力来决定自己的事情，增强孩子的自主性，培养孩子的自尊心、自信心、责任心、上进心。比如，孩子问你他是否可以看电视，你如果按上面的方法回答，孩子的心中就会引发"我是否该看、看多长时间的"的思考，就会主动承担起决定自己行动的责任。</value><value>作用：可以使孩子认识到人人身上有优点，鼓励孩子学习他人的优点，建立起学习他人优点的好习惯，培养孩子虚心学习、虚心做人的态度。</value><value>作用：当家长错怪了孩子时，不要回避，错了就是错了，不要不好意思承认错误。家长向孩子承认错误，不但不会有损你在孩子心目中的形象，反而会使你高大起来，并为孩子树立良好的榜样。</value><value>作用：人具有逃避痛苦的本能，你说学习是一件很不容易、很痛苦的事情，需要"头悬梁、锥刺骨"，就会在孩子心中留下学习是多么可怕的事，在孩子心中就会产生害怕、远离学习的本能反应，一想起学习来，不痛苦也痛苦了，怎么培养孩子学习的兴趣。反之，你在孩子心中播种下学习就象游戏一样，他就会象做游戏一样有兴趣对待学习。</value><value>作用：一是避免把家长自己的压力传导给了孩子，防止孩子认为如果我不好，家长就没有希望了，多大的压力。二是避免你能行吗？的疑问句，防止扼杀孩子的自尊心、自信心、上进心。</value><value>作用：避免一句话为孩子定性为"笨"、一定不会好了，防止扼杀孩子的自尊心、自信心、上进心。</value><value>作用：避免伤害孩子的自尊心，使孩子参与到各种活动中来，培养孩子的兴趣和好奇心。</value><value>作用：避免给孩子留下家长不爱他们了、嫌弃他们的感觉，避免打击孩子的自尊心，防止孩子认为自己什么都赶不上家长，远离家长，使亲子关系恶化。</value><value>作用：孩子就是孩子，他们理解不了你是为他们好。即使是理解，他们也希望你能和蔼可亲的与他们说。避免孩子感觉家长霸道、人格上的不平等，防止亲子关系遭到破坏，避免孩子觉得你不可亲，更不可敬。</value><value>作用：避免把应该由孩子自己承担的学习的任务，一下子背到自己的肩上了，防止孩子产生是为家长学习的错觉，促进孩子产生学习的主动性、自觉性。</value><value>作用：好奇心是培养孩子学习兴趣的基础，兴趣是孩子最好的老师，避免打击孩子学习、探索知识的好奇心和兴趣。</value><value>作用：打孩子，还是为孩子好，逻辑上就是错误的，心情可以理解，但做法错误。避免让孩子产生家长爱孩子、为孩子好就要挨打的错觉，防止孩子产生"家长还是不要爱我、不要为我好"的感觉，疏远家长，惧怕家长。</value><value>
</value><value>作用：在孩子的眼中，一切活动都是游戏，学习也是游戏，玩游戏是孩子的天性。这样说话无形中把学习从孩子的生活中单独提出来，变成一种非常正经的事，并赋予学习特殊的要求，使孩子的认知产生一种生活的全部内容就是学习的错觉，加大了孩子的心理压力，加大了孩子对学习的恐惧感。同时，也剥夺了孩子在做其他事情时学习知识、增长能力的机会，也剥夺了孩子锻炼、实践的机会，更谈不上培养孩子的创造力，培养孩子的情商更是不可能的事情。</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1105/06/B7KU0U3S00294MPB.html</news_url></item><item><news_title>ACT考试官方:能反映考生实际能力的成绩才具有价值</news_title><news_thread>B7GUCKN900294M9N</news_thread><news_body><value>人民网北京11月3日电 （记者 郝孟佳）今天，由美国ACT大学入学考试（The ACT College Readiness Assessment，以下简称ACT考试）官方正式授权的ACT俱乐部在京启动。“ACT考试成绩的有效性是我们工作的重中之重，考试成绩只有在能反应考生实际能力的时候才具有价值。”ACT副总裁LaMar Bunts说，我们采用监控和严防考试作弊的行为，以保证考试的公平性和成绩的有效性，一旦发现可疑的作弊行为将开展调查。</value><value>LaMar Bunts介绍，ACT考试是以课程为基础、衡量学生升读大学所必须具备的学术能力的标准化大学入学考试，主要考察学生顺利完成大学学业所必须掌握的核心课程知识，是美国唯一衡量学生学术成就的大学入学考试。ACT考试是通过严格的设计、预测、分析和校准来设置区分度，确保测量的准确性和可靠性，让考试分数达到可靠性的有效性的专业标准。</value><value>LaMar Bunts说，ACT考试除了用与招生和录取，还为大学招生单位和考生提供关于学业指导、专业和职业选择、大学课程安排、授予学分、颁发奖学金和助学金等方面的信息。</value><value>据了解，1959年11月7日，75,460名考生参加了第一届ACT考试；2012年，美国ACT考生人数第一次找过SAT；2015年有190万名美国学生参加了ACT考试，占全美高中毕业生数的59%。美国所有的大学和世界上超过200所大学将ACT考试成绩列为录取要求之一。ACT在美国本土50个州，以及世界上超过140个国家设有考点。</value><value>ACT（American College Test）与SAT（Scholastic Assessment Test）都被称为“美国</value><value>”。它们既是美国大学的入学条件之一，又是大学发放奖学金的主要依据之一及对学生综合能力的测试标准。</value><value>
</value><value>ACT考试更像一种学科考试，它更强调考生对课程知识的掌握，同时也考虑到了对考生独立思考和判断能力的测试。</value><value>SAT主要是考察学生们在大学阶段所必需的阅读和写作能力，测验学生们把在学校学到的知识付诸实践运用分析、解决问题的能力。</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1103/17/B7GUCKN900294M9N.html</news_url></item><item><news_title>17岁华裔神童进美国航天局工作 8岁就读大学</news_title><news_thread>B7KT25UT00294IIK</news_thread><news_body><value>17岁的美国华裔男孩凯孝虎，拥有两所大学学士学位。近日，他进入美国航空航天局工作。据悉，孝虎8岁前从未去过学校，8岁上大学，11岁成为加州大学最年轻的毕业生。“我不跟他人比较，我只尽力做到最好。”</value><value>
</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1105/06/B7KT25UT00294IIK.html</news_url></item><item><news_title>非美国出生就无权当总统? 10岁小移民欲推动修宪</news_title><news_thread>B7KT9E8500294MPB</news_thread><news_body><value>据外媒报道，美国马萨诸塞州一名十岁女童艾莉娜·穆赫最近在进行一项别人看来像是“不可能的任务”，她希望推动美国修宪，让不是在美国出生的移民，也能够参选美国总统。</value><value>报道称，艾莉娜在十个月大的时候，就被马萨诸塞州一对美国夫妇领养。有一天，艾莉娜的妈妈问艾莉娜，长大之后想做什么。艾莉娜心怀壮志地表示想当总统。她的妈妈告诉艾莉娜说，她恐怕无法如愿了，因为依美国宪法规定，只有生在美国的人，才有权参选美国总统。艾莉娜当时便表示，这是一条不公平的法律，她要推动修宪。</value><value>据悉，艾莉娜日前出席该州众议会一项听证会，试图推动一项决议，要美国国会修法，甚至修宪，让所有美国人都有资格参选总统和副总统。</value><value>十岁的艾莉娜说，她十个月大的时候，就被领养到美国，她对自己的国家没有任何记忆，她已经是个美国人了，她也认同美国。她也要议员们想一想，这条两百多年前制订的法律，阻绝了多少优秀的人为美国社会做更多贡献。</value><value>艾莉娜说，她爱美国，她也相信她未来会成为一个优秀、卓越的政治领袖，她希望让美国成为一个更适合人们生活与工作的地方，她希望为美国奉献。</value><value>虽然很多人都觉得，艾莉娜想做的是一个“不可能的任务”，但艾莉娜说，她不会放弃，她会全力以赴。</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1105/06/B7KT9E8500294MPB.html</news_url></item><item><news_title>金子总要发光！2015年美国被低估的50所大学</news_title><news_thread>B7KT27GR00294IIH</news_thread><news_body><value>每年很多不同机构都会对全美所有的大学做排名，因为衡量指标、强调重点与面向不同，所以最后排名结果难免产生差异。一份最新报导整理了美国50所拥有不错表现，以及其毕业生职业生涯中期年薪中位数相对高、却被低估的大学名单。</value><value>《商业内幕》10月30日引用专精于美国大学调查报告与排名《美国新闻与世界报导》的报告，加上全球最大的薪资数据库网络服务公司Payscale的研究数据，整理出50所被低估的美国大学。</value><value>份最新报导整理了美国50所拥有不错表现，以及其毕业生职业生涯中期年薪中位数相对高、却被低估的大学名单</value><value>这份排名侧重学校声誉与毕业生未来可赚取的年薪多寡，尤其是在《美国新闻与世界报导》的报告中排名相对低，但毕业生职业生涯中期年薪中位数高的学校。结果显示，位于纽约的佩斯大学排名首位，密苏里理工大学与新泽西理工学院分居第二和第三名。</value><value>以下就是这50所被低估的美国大学。</value><value>1. 佩斯大学（Pace University）</value><value>地点：纽约、纽约州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$95,200</value><value>2. 密苏里理工大学（Missouri University of Science and Technology）</value><value>地点：罗拉（Rolla）、密苏里州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$102,000</value><value>3. 新泽西理工学院（New Jersey Institute of Technology）</value><value>地点：纽瓦克（Newark）、新泽西州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$101,000</value><value>4. 麻州大学娄文分校（University of Massachusetts at Lowell）</value><value>地点：娄文、麻州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$94,700</value><value>5. 霍夫斯特拉大学（Hofstra University）</value><value>地点：汉普斯特德（Hempstead）、纽约州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$102,000</value><value>6. 路易斯安那理工大学（Louisiana Tech University）</value><value>地点：洛斯顿（Ruston）、路易斯安那州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$86,200</value><value>7. 阿拉巴马大学亨茨维尔分校（University of Alabama in Huntsville）</value><value>地点：亨茨维尔、阿拉巴马州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$87,100</value><value>8. 克拉克森大学（Clarkson University）</value><value>地点：波兹坦（Potsdam）、纽约州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$111,000</value><value>9. 佛罗里达理工学院（Florida Institute of Technology）</value><value>地点：墨尔本（Melbourne）、佛罗里达州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$89,900</value><value>10. 威德纳大学（Widener University）</value><value>地点：切斯特（Chester）、宾州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$86,300</value><value>11. 密西根理工大学（Michigan Technological University）</value><value>地点：豪顿（Houghton）、密西根州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$99,900</value><value>12. 圣约翰大学（St. John's University）</value><value>地点：皇后区（Queens）、纽约州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$89,800</value><value>13. 德州理工大学（Texas Tech University）</value><value>地点：拉巴克（Lubbock）、德州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$87,700</value><value>14. 休斯顿大学（University of Houston）</value><value>地点：休士顿、德州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$84,000</value><value>15. 伊利诺理工大学（Illinois Institute of Technology）</value><value>地点：芝加哥、伊利诺州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$98,300</value><value>16. 乔治梅森大学（George Mason University）</value><value>地点：费尔法克斯（Fairfax）、弗吉尼亚州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$89,70017.</value><value>里德学院（Reed College）</value><value>地点：波特兰（Portland）、俄勒冈州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$103,000</value><value>18. 石山学院（Stonehill College）</value><value>地点：伊斯顿（Easton）、马萨诸塞州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$87,600</value><value>19. 史蒂文斯理工学院（Stevens Institute of Technology）</value><value>地点：霍伯肯（Hoboken）、新泽西州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$120,000</value><value>20. 爱达荷大学（University of Idaho）</value><value>地点：莫斯科（Moscow）、爱达荷州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$84,800</value><value>21. 加州大学河边分校（University of California at Riverside）</value><value>地点：河边（Riverside）、加州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$92,100</value><value>22. 弗吉尼亚军校（Virginia Military Institute）</value><value>地点：莱克星顿（Lexington）、弗吉尼亚州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$110,000</value><value>23. 太平洋大学（University of the Pacific）</value><value>地点：斯托克顿（Stockton）、加州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$95,400</value><value>24. 罗得岛大学（University of Rhode Island）</value><value>地点：金斯顿（Kingston）、罗得岛州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$84,900</value><value>25. 科罗拉多矿业学院（Colorado School of Mines）</value><value>地点：戈登市、科罗拉多州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$109,000</value><value>26. 旧金山大学（University of San Francisco）</value><value>地点：旧金山、加州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$93,000</value><value>27. 科罗拉多大学丹佛分校（University of Colorado at Denver）</value><value>地点：丹佛、科罗拉多州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$116,000</value><value>28. 华盛顿州立大学（Washington State University）</value><value>地点：普尔曼（Pullman）、华盛顿州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$87,300</value><value>29. 哈特威克学院（Hartwick College）</value><value>地点：奥尼昂塔（Oneonta）、纽约州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$84,300</value><value>30. 塞顿霍顿大学（Seton Hall University）</value><value>地点：南橘（South Orange）、新泽西州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$91,600</value><value>31. 新学院（The New School）</value><value>地点：纽约、纽约州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$91,600</value><value>32. 马里兰大学巴尔的摩郡分校（University of Maryland — Baltimore County）</value><value>地点：巴尔的摩、马里兰州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$84,800</value><value>33. 威顿堡大学（Wittenberg University）</value><value>地点：斯普林菲尔德、俄亥俄州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$85,800</value><value>34. 密苏里大学堪萨斯城分校（University of Missouri at Kansas City）</value><value>地点：堪萨斯城、密苏里州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$80,100</value><value>35. 圣安塞尔学院（Saint Anselm College）</value><value>地点：曼彻斯特、新罕布什尔州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$89,800</value><value>36. 爵硕大学（Drexel University）</value><value>地点：费城、宾州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$92,900</value><value>37. 渥斯特理工学院（Worcester Polytechnic Institute）</value><value>地点：渥斯特、麻萨诸塞州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$112,000</value><value>38. 石溪大学（Stony Brook University）</value><value>地点：石溪、纽约州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$98,100</value><value>39. 俄勒冈州立大学（Oregon State University）</value><value>地点：科瓦利斯（Corvallis）、俄勒冈州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$86,200</value><value>40. 西弗吉尼亚大学（West Virginia University）</value><value>地点：摩根城（Morgantown）、弗吉尼亚州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$86,100</value><value>41. 美国天主教大学（The Catholic University of America）</value><value>地点：华盛顿D.C.</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$87,700</value><value>42. 新墨西哥州立大学（New Mexico State University）</value><value>地点：拉斯克鲁塞斯（Las Cruces）、新墨西哥州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$84,600</value><value>43. 罗格斯大学纽华克分校（Rutgers University at Newark）</value><value>地点：纽华克（Newark）、新泽西州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$85,300</value><value>44. 奥本大学（Auburn University）</value><value>地点：奥本、阿拉巴马州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$89,800</value><value>45. 威斯芒特学院（Westmont College）</value><value>地点：圣芭芭拉（Santa Barbara）、加州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$91,900</value><value>46. 圣地亚哥州立大学（San Diego State University）</value><value>地点：圣地亚哥、加州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$84,000</value><value>47. 德州农工大学（Texas A&amp;M University）</value><value>地点：大学站（College Station）、德州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$98,300</value><value>
</value><value>48. 圣汤玛斯大学（University of St. Thomas）</value><value>地点：圣保罗、明尼苏达州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$91,300</value><value>49. 奥克拉荷马州立大学（Oklahoma State University）</value><value>地点：斯蒂尔沃特（Stillwater）、奥克拉荷马州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$86,700</value><value>50. 代顿大学（University of Dayton）</value><value>地点：代顿（Dayton）、俄亥俄州</value><value>毕业生职业生涯中期年薪中位数：$88,700</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1105/06/B7KT27GR00294IIH.html</news_url></item><item><news_title>英国BBC旁述模仿中国人口音 惹种族歧视争议</news_title><news_thread>B7DK2FSQ00294M9O</news_thread><news_body><value>BBC主持人涉种族歧视曾惹风波。（资料图）</value><value>据欧洲《星岛日报》报道，英国广播公司(BBC)一名资深旁述员被指控在为世界体操锦标赛旁述时，模仿中国人口音，有种族歧视之嫌，惹起重大争议。BBC事后承认该名评论员的做法有冒犯性，并予以训斥。</value><value>被指辱华的资深旁述员芬纳(MitchFenner)，是荷兰男子体操队首席教练。他在苏格兰格拉斯哥举行的世界体操锦标赛中，为BBC担任旁述。直播期间镜头拍到两名来自中国的女粉丝正在为赛事打气，并挥舞着五星红旗。芬纳见状便模仿起中国口音说着:“噢，她们正在说，看看这边吧，我们来自中国。”</value><value>他的BBC二台同事麦特(MattBaker)听到后立即扯开话题，不过正在收看的民众已经发现芬纳嘲弄中国口音的行为，迅速在各大社交平台中传播开来，并且议论纷纷，感到十分惊讶。有人在社交媒体上留言，揶揄BBC种族歧视，质疑芬纳的无礼行为。也有人写道：“旁述员是否刚刚在锦标赛中假扮中国口音？”</value><value>BBC后来出面承认芬纳的做法不当，称他转播当时的模仿行为确实会对某些民众造成冒犯，而他已经受到训斥，他自己亦承认不妥。</value><value>
</value><value>今年69岁的芬纳是BBC中较权威的旁述员，从1979年开始便负责为世界体操锦标赛旁述。他曾经在2012年伦敦主办的奥运盛事中担任旁述员，并由于他对体育领域的广泛知识而受到推崇。他担任过英国国家体操队的教练，也为BBC去年播出的全明星体操竞赛节目翻滚(Tumble)担任旁白。</value><value>他更曾经在卡迪夫(Cardiff)的威尔士大学学院(UniversityofWalesInstitute)体育系中担任高级讲师。类似的种族歧视事件时有耳闻，在2013年澳洲板球播报媒体CricketAustralia就发生过旗下一名播报员因为涉及针对印裔英籍运动员潘尼萨尔(MontyPanesar)的印度口音嘲弄行为而将其开除。</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1102/10/B7DK2FSQ00294M9O.html</news_url></item><item><news_title>小学生不会背核心价值观 校长被全市通报批评</news_title><news_thread>B7L6685900294MPB</news_thread><news_body><value>11月3日九点半左右，淮北本地资讯博主@指尖淮北 发布微博称：“淮北黎苑小学校长被通报批评，竟因抽查小学生背不出社会主义核心价值观，创建文明城市需要检查小学生背诵社会主义核心价值观？这么做是不是有点形式化了呢？”评论区中，网友一片质疑之声：“小孩子能理解这些吗？恐怕就连抽查的人都不理解吧。”“孩子文明不就行了，哪能大脑时刻记住那些术语的东西。”“真假，这个观念要能用行动做出来，而不是让学生做这些表面功夫！真正的是深入人心，而不是强迫性的！”</value><value>4日上午，在淮北教育网的通知公告处看到的《关于对赵志舟同志全市通报批评的通知》</value><value>4日上午在淮北教育网的通知公告处看到《关于对赵志舟同志全市通报批评的通知》，通知称10月25日至27日省文明委对淮北市全国文明城市创建工作组织了模拟测评，淮北市黎苑小学随机被抽查的六名学生中，三名学生可以背出社会主义核心价值观“24字”，三名学生背不出。“淮北市黎苑小学出现上述问题，说明该校对全国文明城市创建工作重视不够，要求不严，标准不高，工作不到位，平时对师生社会主义核心价值观宣传教育不足。为严格落实市教育局文明城市创建工作奖惩制度，经研究，决定对淮北市黎苑小学校长赵志舟同志全市通报批评。”</value><value>淮北市黎苑小学电教处的一名工作人员称被抽查的六名小学生中，不会背诵的均为该校一年级学生，“我认为他们刚刚开始学前教育，让他们背诵社会主义核心价值观有一定难度”，该工作人员拒绝透露更多信息。学校教务处一名自称“只是路过、不是教务处的老师”的工作人员也说，被抽查的学生均为一年级学生，但具体情况并不清楚。</value><value>4日下午三时许，淮北教育网上《关于对赵志舟同志全市通报批评的通知》已被删除</value><value>市教育局负责文明创建的工会工作人员就此事表示，“只在网站看到了通报的通知，具体情况还要问办公室”，办公室座机则一直无人接听。今天下午三时许，淮北教育网上《关于对赵志舟同志全市通报批评的通知》已被删除。</value><value>安徽省文明办创建处的操姓工作人员表示，全国文明城市创建工作测评的操作手册中在思想道德层面确实有“掌握社会主义核心价值观”的要求，“我们在具体操作时就是问一下学生会不会背，一般要求三年级以上的学生背诵，尽量背全，背全了就算是掌握了社会主义核心价值观。领导人要求像空气一样无处不在，人人都要掌握”，当问及“人人都要掌握是不是说人人都会背这24个字”时，他说“应该是差不多吧，我觉得这应该是基本要求”。另外，该工作人员表示，对黎苑小学校长的通报批评不是省文明办做出的，应该是市教育局做出的。</value><value>社会主义核心价值观，是2012年11月十八大报告中首次完整提出的，并用12个词、24个字进行了全面概括。毫无疑问，这高度凝练的24个字有很重要的意义。也正因为此，不仅在很多地方可以看到它的宣传标语，中央还要求把培育和践行社会主义核心价值观，融入到国民教育全过程当中。在各地的中小学里，老师都会向学生介绍和讲解核心价值的内容。</value><value>然而，培育和践行社会主义核心价值观，并不意味着必须人人将“24字”背熟。事实上，即便是小学生，熟记核心价值观“24字”，未必是一件多难的事情。</value><value>但如果光是简单的背诵，并没有太大的实际意义。《楚天都市报》曾经报道，武汉某工厂的10来位智障工人，都能流利背诵“24字”。一位领导感慨：连智障人士都能背，谁还背不了！可是，智障工人能否真正理解这24字呢？同样地，小学生尤其是低年级的小学生，文化知识还很贫乏，对历史、社会也都没什么了解，要求他们背诵“24字”，只能是“小和尚念经，有口无心”。结合生活和学习实际，给他们深入浅出地讲解，让他们逐步了解和体会，才能起到较好的教育效果。</value><value>而将背诵核心价值观内容与创建文明城市挂钩，就更不合适了。培育和践行社会主义核心价值观，当然应该是创建文明城市的内容之一。但很显然，培育和践行，不能简单等同于要求背诵。而且，抽查小学生背诵“24字”，有几名学生背不出，很可能是因为见到检查人员，一时紧张。有几个小学生没背出“24字”，就说学校对师生社会主义核心价值观宣传教育不足，对全国文明城市创建工作重视不够，完全是上纲上线，没有什么道理。难道宣传教育核心价值观、重视文明城市创建工作，就应该去搞形式主义，强制要求小学生背诵“24”字？</value><value>
</value><value>尤其要说的是，虽然背不出“24字”的是小学生，被通报批评的是小学校长，但淮北市这件事反映出的，不只是学校教育的问题，也不只是形式主义的问题。很多人都有过类似的生活经验，有上级领导前来视察，或者搞“创建”活动时，往往会被要求不准“乱讲话”，乃至被要求背熟指定的话，作为对视察者提问的“标准答案”。这样的做法，只会让大家对“创建”活动、对单位领导心生反感。试想，小学生因为没背出核心价值观，胆战心惊，回头校长受到通报批评后，再黑着脸对班主任和学生一通训斥……原本应当有感召力的核心价值观“24字”，会在孩子的心中是什么印象？“文明”“和谐”“平等”“友善”，都体现在哪里？</value><value>本文综合公众号“弧度”和红网新闻内容，独家整理。</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1105/08/B7L6685900294MPB.html</news_url></item><item><news_title>赴英T5签证申请数稳升不减 热门专业获签最多</news_title><news_thread>B7DOUA2Q00294M9O</news_thread><news_body><value> 据英国《英中时报》报道，作为英国目前最大的海外生源国，越来越多的中国学生选择赴英</value><value>。10月，正值毕业招聘季，又一批应届留学生面对着去留的抉择。</value><value>记者了解到，大部分毕业生希望尝试海外实习，期待以此为职业发展加分，而异国文化与环境的吸引力也不容小觑。</value><value>在签证政策日益收紧的背景下，2014年4月英国内政部推出的Tier 5实习签证为中国留学生打开了一扇门。时隔一年半，T5签证究竟能否满足毕业生的期待？</value><value>根据国际留学生实习计划(ISIS)最新的官方统计，2013-2014年期间总共有88,000名中国学生赴英留学，相比于前一年的同期数据(46,000人)几乎翻倍，占国际学生总数的15%，稳居首位。</value><value>由此，中国成为英国第一大海外生源国，该数据还在稳步上升，预计到2024年，中国留学生将占到赴英留学人数增长率的44%。</value><value>然而，当赴英留学的吸引力逐年上升，英国内政部针对留学生的签证政策却愈发严苛。实行了四年的Post Study Work Visa(PSW)签证项目在2012年被取消。今年，内政大臣特瑞莎又几度公布针对非欧盟留学生的签证收紧政策。“交完学费请走人”的姿态让广大非欧盟留学生在毕业关头倍感压力。</value><value>2014年4月，一个利于中国留学生的消息传来。考虑到中英贸易的不断发展，英国</value><value>法修改草案在GAE(Government Authorised Exchange)类别下增设了针对中国学生的国际学生实习计划(International Student Internship Scheme，简称ISIS)。按照该计划，中国学生毕业后找到实习工作，满足最低工资标准，即可在英国境内直接从T4学生签证转成为期一年的T5 GAE国际学生实习签证。</value><value>根据ISIS官方数据统计，在2014年4月起一年的时间内，已有9,146名中国留学生加入国际学生实习计划在英就业实习数据库，大约占毕业后留英中国学生数量的五成。</value><value>眼下又到一年毕业季，又一批应届毕业生迎来了“回国还是留英”的选择题。此时国内校招已陆续开始，若再不做出选择就很有可能面临“海归变海待”的尴尬局面。那么，广大留英学生将如何选择？</value><value>在采访中，记者发现大部分毕业生都倾向于寻求T5实习签证机会。由于英国工作签证的申请难度向来很大，所以学生们刚来求学时并没有留下的念头，但由于被英国生活方式所吸引，加上T5签证的推出，他们大都希望在毕业后累积一到两年的海外工作经验，然后回国。</value><value>应届生们大多在完成毕业论文后开始找实习，虽然机会比想象中多一些，但他们坦言要在短短几个月里找到理想的职位“依然不容易”。</value><value>来自卡迪夫大学的Stella在8月大范围投放简历，得到了一些笔试和面试机会，但基本是刚起步的小型企业，平台不够理想。也有几位同学表示，简历投向英国公司后就此石沉大海。</value><value>相比之下，Sharon和Chris两人比较顺利，已找到可办理T5签证的实习工作。这两位同学所在的公司都是华人企业，前者通过朋友推荐，后者则是在ISIS招聘平台上得知实习信息。</value><value>今年毕业于杜伦大学的Sharon告诉记者，身边有些同学已经回国参加秋招，可是形势惨淡，不容乐观。一方面国内研究生人数增加，而不少企业在缩减招聘规模，因此国内就业市场竞争愈发激烈。另一方面，虽然海外研究生在语言、眼界和适应力方面有优势，但国内研究生普遍在读研期间参与实习，因此在注重工作经验的国内就业市场，海外应届生的竞争力并不突出。</value><value>这也解释了为什么异国求职不易，但是仍有越来越多的留学生尝试申请T5签证。</value><value>除了职业规划的考量外，文化背景和工作环境也是吸引学生留英的重要因素。来自卡迪夫大学的Stella告诉记者：“还没来得及细细体验英国的生活和文化就要离开，有不舍也有不甘。”还有同学认为英国的工作环境“相对比较单纯”，也可以更好地平衡工作与生活。</value><value>同时，独自生活在异国也被很多同学视为一种“外修内炼”。Chris相信这段经历将提高自己的生活能力，更能历练内心的坚韧。</value><value>对于实习机会是否必须与自己的专业对口，同学们大多表示在满足自身兴趣的基础上不会太介意，一方面是由于作为海外留学生，在求职过程中本就处于被选择的地位；另一方面，超出自身专业的职业要求部分或许能挖掘潜能，更有挑战性。</value><value>值得注意的是，应届生在做决定时，经济情况、家庭意见等并没有被列入首要考虑因素。当被问及相应问题时，同学们表示对工资要求不高，足够基本生活、尽量不让家里补贴即可。男生普遍表示家长支持，而女生则提到父母对于安全以及婚姻问题的担心，但她们大多表示会优先考虑自己的职业走向，只有两位女生表示和男友的交往情况会决定自己是去是留。</value><value>T5签证推出至今已有一年半，首批受益的毕业生手头的签证已经或即将到期。那么，T5实习签证能满足应届生的预期吗？找到了毕业于谢菲尔德的Julianne来分享她的感受。</value><value>去年1月，Julianne完成了在谢菲尔德大学的研究生学习，于3月获得T5实习签证，入职一家华人留学中介。时隔半年多，她坦言现实总是比理想“骨感”，目前自己的状态是当初没有预想到的。</value><value>“首先面临的就是最现实的问题：钱。”与受访应届生不同的是， Julianne表示经济情况是很现实的问题。为此，她和记者以基本生活水平为准，一起算了一笔账。</value><value>首先是办理T5实习签证所需的费用，支付给ISIS的担保手续费要1200（英镑，下同），签证手续费225，肺结核体检费用55，外加今年新增的医疗保险(UK Healthcare)费用200，合计1680。</value><value>租房方面，以Julianne所在的曼城为例，每月房租500，水电煤等费用50，地方税(council tax)130，合计每月支出680，年支出8160。加上办理签证的费用，一年的总支出为9840。</value><value>而收入方面，前半年试用期税后每月工资大约800，后半年转正后实际月收入960，因此年收入总共10560。</value><value>年收入减年支出，余额仅为720；平均除以12，算得每月的伙食费仅为60。</value><value>Julianne苦笑着告诉记者：“这还没算上女生必须的保养品和难免的社交消费，你说这日子怎么过。原本想着工作后就不再向父母伸手，结果还是不得不继续啃老。”提到给父母带来的负担，Julianne不禁有些愧疚。</value><value>除了收支问题，形单影只的生活也让Julianne始料未及。同届留学的朋友纷纷回国，即便再亲近的闺蜜也隔着7小时的时差，尤其是遇到困难或情绪起伏时，“举目无亲”的孤独感肆意袭来。而办公室-家的单调生活，原本扩大社交、融入英国文化的预期也无奈落空。</value><value>对于应届生眼中更简单的英国人际环境，Julianne表示在华人企业可能仍难免“办公室政治”，有时候会受些委屈，但是调整好心态，还是会对情商有所提高。</value><value>虽然拿着T5实习签证的日子过得拮据而孤独，Julianne依旧肯定了这半年来的收获。“海外留学经历或许能让我们在国内进入大型企业，有更大平台、更快得到晋升。相比之下，留英实习的公司规模虽小，但个人反而更有机会站上行业前线，在富有挑战性的工作中得到锻炼。”她已经决定，在T5签证到期后回国创业。她说若当时毕业回国，极有可能就此上过按部就班的普通生活，工作结婚、相夫教子，再也无暇考虑曾经萌芽的梦想。</value><value>在被问及这段经历是否值得时，Julianne笑称：“如果回到当时，我还是会同样选择留下一年，因为有些经历是无价的。”</value><value>ISIS项目经理陈炜告诉记者，自该政策推出以来，递交申请的人数不断增加，预计明年将会翻倍。企业方面，也有越来越多的英国公司和在英中资公司意图把握契机。</value><value>从官方统计上来看，获得T5实习签证的学生的专业来源前三名分别为商务(26.2%)、会计与金融(13.9%)和传媒(11.6%)，此外，艺术设计、工程技术和酒店管理也紧随其后，如此的专业分布与赴英留学的热门专业选择不谋而合。但英国企业对于科学、技术、工程和数学相关专业的留学生需求依旧有较大空间。</value><value>不过，要想获得T5实习签证，必须得到ISIS等授权中介机构的担保。陈炜说，目前为止所有经ISIS担保递交T5签证的申请者100%获得签证，还有一些从T5成功转为T2工作签的案例。</value><value>
</value><value>当被问及英国政府持续收紧的学生签证政策是否会给项目带来压力时，陈炜对项目的稳定性和吸引力表示自信。考虑到英中企业对彼此市场的期许，以及中国留学生对海外工作经历的诉求，政策对项目的限制力度不大，预期申请量稳增不减。</value><value>据悉，ISIS的项目拓展已经启动，从最初仅面向中国留学生，逐步扩大到中文流利的国际留学生，再到如今向国内211/985院校的大学生开放，T5签证正在寻找更多潜在的中国申请者。</value><value>值得注意的是，T5签证不能在英国境内转为其他签证。另外，这一年的时间也不计入通向永居的十年。(孔确)</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1102/11/B7DOUA2Q00294M9O.html</news_url></item><item><news_title>英国移民咨询委员会发布调查报告 鼓励企业家移民英国</news_title><news_thread>B7E0R9V200294MAF</news_thread><news_url>http://edu.163.com/15/1102/13/B7E0R9V200294MAF.html</news_url></item><item><news_title>逾300所海外院校上海抢生源 认可中国高考成绩</news_title><news_thread>B7DGEN1C00294M9N</news_thread><news_body><value>据《劳动报》报道，不需要雅思、托福、SAT，申请人只要提供</value><value>成绩就能被海外院校录取；越来越多海外高校推出“毕业工作签证计划”吸引国际学生。近年来，</value><value>市场出现一系列新动向。上周末，由中国</value><value>国际交流协会主办的2015中国国际教育展在沪举行，逾30个国家和地区的约300所海外院校齐聚沪上，为争中国生源各出“奇招”。</value><value>美国旧金山大学此次推出了“高考直接录取”，这一全新的招生方式，吸引了不少人气。据介绍，申请人只需提供高考成绩，并通过与旧金山大学的老师一对一面试，就能被直接录取，不需要提供雅思、托福或SAT成绩，也不需要提供其他申请材料。</value><value>面试为7月份开始，二本线以上的学生都可以申请。面试的学生在24小时之内就可以知道录取结果，通过者一周之内就能收到录取包裹，8月进入旧金山大学，开始秋季学期的学习。随着上海春季高考面向应届</value><value>毕业生开放，学校同样接受以</value><value>成绩进行申请。现场不少家长咨询后表示这是一个不错的高考后备方案，这对很多高考生来说是个利好消息。</value><value>校方表示，尽管不需要提供雅思、托福等成绩，在面试过程中，学校专门负责英语分级测试的教授会对所有学生进行考察，测试学生英语听说读写的各项能力。</value><value>近年来，海外高校不断推出鼓励和吸引国际学生的新政策，例如“毕业工作签证计划”。展览现场，不少高校打出“就业牌”来吸引中国生源。</value><value>加拿大CDI学院今年首次推出“就业在加国”计划，学院中国事业管理总监Brandon告诉记者，在魁北克省校区就读的留学生毕业后可获得加拿大移民局颁发的毕业后工作签证，学院也将根据学生就读专业提供至少3个正式的工作面试机会。对于有工作经历后选择海外深造的人士，学校则打出“子女教育牌”，在学院就读的国际学生子女可以免费在魁北克省当地公立小学或中学就读。</value><value>随着留学愈来愈热，低龄化趋势也越来越明显。越来越多的中国家长选择把孩子在中学阶段送出去读书。</value><value>留学展上，除了传统的美英澳加等留学热门国家，很多非英语国家的高中也成为家长们新的关注点。德国奥斯卡凯莫教育集团展位前咨询的家长几乎不断。有家长表示，相比英美高中动辄30、40万一年的费用，德国高中每年学费生活费在20—30万左右。此外，随着这两年越来越多中国低龄留学生涌向英美，家长担心小留学生面临的语言环境。</value><value>工作人员表示，由于直接申请德国大学的门槛较高，在高中阶段赴德留学是一个不错的选择。目前每年赴德国高中留学的中国学生在两三百人左右，近年呈逐年递增趋势。不过，专家也提醒，做小留学生还是因人而异，对于那些独立性不强，性格内向，交际能力很差的学生来说不适宜太早出去留学。</value><value>
</value><value>统计数据显示，近年来各国的中国留学生均呈递增趋势。2013/14年，被美国高等教育机构录取的中国学生人数从235,597人增加到274,439人。该数字自2005年来一直以16.5%的平均速率增长。英国是中国留学生第二大留学目的地，自2008/2009学年以来，中国赴英国留学的人数不断攀升。据英国高等教育统计署资料显示，2012/13学年，在英国高校注册的中国留学生人数达到了56,535人，与2008/2009学年相比，人数增长了近一倍。</value><value>面对让人眼花缭乱的留学信息，中国教育国际交流协会副秘书长沈雪松为家长和学生支招，在出国留学之前，家长和孩子就应该完全明确留学目标，是要拿到受世界认可的高学历，还是要丰富人生阅历、开阔眼界，以避免出现心理期望落差。同时，家长和孩子要对未来可能出现的困难有所准备，包括经费、环境、学习压力、生活习惯和心理问题等，家长对此也应当提早进行“预案”，进行积极的心理疏导，鼓励孩子勇敢地面对并独立解决问题。
                                                                                </value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1102/09/B7DGEN1C00294M9N.html</news_url></item><item><news_title>英国7对双胞胎进同一小学读书 老师看花眼</news_title><news_thread>B7D5RU3900294IIH</news_thread><news_body><value>此前有媒体报道称，洪都拉斯的23对双胞胎在同一所学校就读，让老师十分“抓狂”。近日，另据外媒报道，英国又有7对双胞胎进入了同一所小学，也让人看花了眼。</value><value>他们分别是四对双胞胎女孩、一对双胞胎男孩和两对龙凤胎，年龄全在七八岁，今年9月份进入英国肯特的一所学校上三年级。</value><value>据说，还有五对双胞胎本来想申请在这所学校就读，但是没有成功。这让工作人员暗自松了口气——不然场面可能会更加混乱。</value><value>学校校长路易斯说，“这太不可思议了。我在学校多年，还从没看到这么多双胞胎同时入学的。”</value><value>不过，这距离英国的双胞胎入学纪录还差得远。今年早些时候，有19对双胞胎在英国苏格兰因弗克莱德的一所学校同时入学，堪称一景。                                                                        </value><value>责编：吴婷</value><value>
</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1102/06/B7D5RU3900294IIH.html</news_url></item><item><news_title>女大学生工作3年背负9千万巨债 择业小心陷阱（全文）</news_title><news_thread>B7IJGF3400294MPB_all</news_thread><news_body><value>一个持有大学文凭的永安女孩，进入一家担保公司工作3年月薪3800元，只因无法抗拒公司的压力，违心在担保贷款上签了字，最后竟负债9000万元！网友评论要是判下来这辈子就算完了。</value><value>才工作3年，年纪轻轻地她为何会背上9000万元的债务，一个持有大学文凭的永安女孩，是什么让她背上本不属于她的压力····</value><value>披肩长发，一袭运动衫，时下的流行色在小陈的身上一点儿也看不到。坐在法庭上，没有聘请律师，她一板一眼准确地回答法庭的问话。</value><value>不过，旁听席上，她的父亲老陈却不能平静。法庭多次敲槌警告，也不能制止。</value><value>老陈能平静吗？才工作三年多的女儿，却背上了9000万元的债务。“这难道是我们家的陪嫁？又有谁敢娶她!是娶人还是娶债！”庭审结束后，老陈在法庭厉声质问银行的出庭人员。</value><value>老陈的生气是有道理的。但是，法律是无情的，他明知，他女儿一定败诉。小陈从大学毕业后，找不到工作。没有财务基础，小陈却被一家担保公司聘用，工资每月3800元。持一个不入流的大学文凭，却能找到薪金不错的工作，小陈有些意外。</value><value>在单位，小陈用心工作。公司人不多，她身兼多职，一点也不觉得累。2013年，公司成立了一家空壳公司，用于向银行贷款。不久的一天，总经理老蒋找到了小陈，希望她能当一名股东。“这是挂名的，没有关系。一年后就把你置换出来，眼下临时找不到人，你是公司信得过的，就帮帮忙吧。”蒋总说。</value><value>一天，蒋总找到小陈，要求帮助在一笔贷款上签字。蒋总说，所有的手续都已办下来，就差你的了。小陈推脱说，要问一下父母。</value><value>可是，这事怎么和家里说呢?小陈犯难了。不久，银行的客户经理找来了。他对小陈说，只要补签一下字，9000万元的贷款马上就能办下来。如果你不签，你的公司贷款就不能通过。</value><value>第二天，公司的几个同事也来劝小陈，你就帮一下公司吧，要不公司会破产的。小陈觉得压力很大。无奈之下，小陈只好签了。很快，贷款分两笔到了公司。</value><value>2014年，这笔贷款到期了。早在几个月前，小陈就默默地数着。“我感觉我做了一年的恶梦，眼看到期了，公司又出现经营不良的情况，所以，我想，公司还了贷款，我什么事也没有了。我还想，辞职去考公务员。”小陈向记者表示。</value><value>但是，到期后，蒋总又找到了小陈：“你再帮忙签一下字，要续贷。”小陈当即以父母亲不同意为由，拒绝了。</value><value>小陈在法庭上说：“当天下午，银行客户经理找到了我。他为我分析，说是不签，没有续贷，公司就会破产。又说这笔款是贷出来还2013年的贷款。他说，大家都是这么做，并说，这次是自然人担保，关系更不大。”什么叫自然人担保，小陈说，她不了解。</value><value>由于没有证据，小陈的说法没有得到法庭的采信。在法庭调查时，小陈又抛出了一个说法。她说：“蒋总和银行客户经理一起找到我，让我先签字，过一二个月就替换出来，一点事也没有。银行经理说，他担保没事，不连累我。”</value><value>同样，这些说法，小陈提供不了证据。能够证实的是：小陈并没有被替换出来，直到接到开庭通知，她才知道。</value><value>在银行的一份自然人担保合同里，上面有小陈的签字和按下的鲜红指印。结果是可想而知的。</value><value>法庭上，所有人都为小陈感到惋惜。但是法律是无情的。法庭中，小陈出示了老板蒋总的一张承诺书，愿意将小陈的法律责任全部承担过来，要求原告放弃追究小陈。但是，已经破产的蒋总，这张承诺书并没有什么作用：原告不同意。</value><value>“开庭前，我已经离职回到永安市家里。但是，我现在高铁、飞机不能坐。这些是小事。我想找一个好一些的职业，没有人要我。想考公务员，连报名都不让。我才20多岁，今后的路怎么走？”小陈说。</value><value>无论庭上庭下，小陈的家人都没有放过对银行出庭人员的质问。银行方面没有正面与小陈一家交锋。</value><value>“我们要求银行的客户经理出来，说说当时是怎么诱骗我们的，但是银行说客户经理已离职。”小陈和家人这样对记者说。</value><value>然而，即使没有离职，即使到庭，在证据方面，小陈是一点作为都没有的。</value><value>第一，高职骗局。某服装公司给某学校发来招聘通知，招聘营销助理若干名。于是不少毕业生前去报名，结果就是招业务员，工作是销售服装。还有一些单位在招聘时按照职位招聘，但毕业生报到后却安排到其它岗位，有时甚至安排干一些劳动强度极大的体力活。专家指出，对于诸如此类“挂羊头卖狗肉”的招聘伎俩，毕业生一定要警惕，清楚自身实力，从基础做起，逐渐展现自己的才华，不要轻信高职诱惑。</value><value>第二，招聘会骗局。此类招聘会不是参加的单位数量严重缩水，就是招聘单位“出工不出力”，甚至有的单位收了简历之后便从此消失。因此毕业生在参加招聘会时一定要注意，参加由政府相关部门组织的面向高校毕业生的专场招聘，此类招聘会往往是免费的。</value><value>第三，中介骗局。这类中介往往是当求职者交纳数目不菲的中介费后，他们就会列出一堆要么不要人、要么不招大学生的单位名单，甚至有的单位根本不存在。专家提醒，学生在找中介求职时一定要弄清该中介是否合法。</value><value>第四，培训费骗局。以录取作为诱饵骗取培训费已是屡见不鲜了，但仍有毕业生求职心切，掉入此类陷阱。有的毕业生为争取能留在公司工作，起早贪黑地干了近一个月，结果却被告知：你干得不错，但专业知识不足，公司需要对你进行培训，请先交 300元培训费。当毕业生对此进行质疑时，公司却说，不交培训费可以走人，但此前工作一个月的薪水免谈。为此，专家提醒，一般正规公司会向求职毕业生说明试用期，即使求职毕业生在试用期没有通过，也会得到相应报酬。至于培训费，一般由公司担负。</value><value>第五，电话骗局。一般而言，毕业生在收到用人单位的回应后，会主动进行联系。有些人正是利用毕业生的这一心理，假借联系工作传呼或发送短信给毕业生，让毕业生给一些收费很高的信息台回电话，以骗取高额电话费。</value><value>第六，试用骗局。毕业生上岗后一般都会有三个月到六个月的试用期。有些单位利用这一条款，要么在这一期间少付工资，要么到期后蓄意辞退。</value><value>第七，合同骗局。毕业生在签订合同时一定要仔细阅读各项条款，必要时咨询学校和老师的意见。</value><value>第八，承诺骗局。有些单位为了招聘到优秀人才，有时会口头许诺一些工资、住房等方面的优厚待遇。当毕业生到岗后发现这些待遇根本不能兑现而找单位领导理论时，得到的答复往往是“谁承诺你找谁去，公司没有这样的规定”。因此毕业生一定要注意：口说无凭，合同为据，关键还是签好合同。</value><value>第九，地点骗局。很多大企业在全国许多地方有分部，而参加招聘会的往往是总部的人力资源部门。因此，毕业生在应聘时容易产生错觉，以为工作地点就在总部所在的大城市，结果上岗后被分到偏远地区。对此，毕业生在面谈时必须咨询清楚，必要时在合同上写明相关条款。</value><value>第十，皮包公司骗局。有的毕业生没有向某公司投送过简历，却被通知去面试。为安全起见，决定上网先查一下。让人惊讶的是，当他用 GOOGLE搜索后发现，该公司居然用同一个电话、地址注册了 4个公司，涉及医药、保险、建材等不同领域。后经向工商部门了解得知，该公司已不存在。在此，专家提醒求职的毕业生们，如果接到一些自己并不熟知或者并未投放简历的公司的面试通知，应该事先向有关部门查询、核实该公司的真实情况，并上网搜索一下该公司的网站，确定其规模与用人需求，然后再去进行面试。</value><value>
</value><value>Ps:为什么会这样那样的骗局？为什么会有一些人会因此上当受骗？我想这离不开我们毕业生的就业心理，每个人都想去揽好的工作做，找好的环境，岂不知道会有这么多的好工作好环境给你吗！在这个社会上各种各样的工作，当然不免有不同的工作环境，有好的当然有坏的……我说废话呢!我想避免发生这样的上当受骗的现象,根本还需要我们每个毕业生摆好自己的心态，看清自己的位置,实事求是的走路。不要把自己摆在不可能的位置上，这样反而适得其反，不仅仅在工作上不能完成好任务，更重要的会容易受骗上当。</value><value>Pps：还有也还是我们毕业生的原因，我们的法律知识淡薄，有许多法律法规我们并没有了解，以至于认可了对一些所谓的合同条款。</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1104/08/B7IJGF3400294MPB_all.html</news_url></item><item><news_title>大学“食堂女神”走红 每天有人为看她排队打饭</news_title><news_thread>B7INK8EN00294M9N</news_thread><news_body><value>
</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1104/09/B7INK8EN00294M9N.html</news_url></item><item><news_title>沈阳“优秀教师”课上连爆粗口 疑扇学生耳光(图)</news_title><news_thread>B7GI3G8U00294M9N</news_thread><news_body><value>家长提供的光盘录音录下了班主任29次爆粗谩骂学生。辽沈晚报、聊沈客户端记者 康科峰 摄</value><value>这是一道真实的小学数学题——“乱2篇扇4下，乱3篇扇6下，乱4篇我告诉你扇28下！成倍扇你大嘴巴子！ ”滚、弱智、他妈的、老年痴呆……据家长提供的光盘录音，2015年10月28日，沈阳市沈河区文艺二校东校区二年五班班主任刘老师至少29次使用上述词语谩骂学生，并将家庭作业与大嘴巴子“挂钩”。本报记者今日将把光盘转交校方负责人。刘老师称，要面对40个孩子，如果不说个别孩子，可能全班同学都没办法上课。</value><value>也有家长认为，偷录老师的行为不合适，家长应与学校老师沟通解决问题。</value><value>二年级小学生回到家中多次梦中哭泣，面对父母的询问，孩子哭诉在学校与其他同学遭老师语言辱骂、肢体惩罚的情况。在记者的坚持下，举报家长最终同意在青年公园见面，其间一直戴着口罩、墨镜，一再要求记者保密。记者先后与四名学生取得联系，他们均表现出不同程度害怕老师、不敢上学的情况。</value><value>家长告诉记者，“为了解事情真相，也为了回家辅导孩子学习，我们在10月28日用录音笔录下孩子上课的情景”。当家长仔细听录音内容，不禁目瞪口呆，“我们没有想到刘老师对孩子会这么恶毒！她曾经多次被评为优秀教师、骨干教师，却经常用恶毒的语言辱骂、体罚学生。”据家长介绍，“经常都有不同被惩罚的学生，包括被打、不让课间活动、午间活动，不让上体育课和音乐课、罚抄许多课文的现象”。“这份音频资料也是多名家长的心声！我们迫于老师的强势，寻找媒体援助也是无奈之举”。听完这些录音，家长们心都碎了”，“谁都没想到孩子们在学校吃这么多苦！”家长们担心，老师的过激言行会影响孩子的心理健康与身体发育。</value><value>在家长提供的光盘内有长达186分钟的录音，举报内容存在于前125分钟。记者用了7个小时对音频资料进行整理。从第22分35秒到124分43秒，至少出现29次粗口谩骂、疑似两次殴打学生的情况。在第22分35秒，录音出现“奇傻无比”，此后多次出现“猪脑”、“傻货”、“缺心眼”等词语。</value><value>录音中刘老师多次爆粗，“他妈的”、“弱智”、“滚”也成为口头禅，并给学生“确诊”——“你是弱智，他是老年痴呆……”</value><value>在录音第72分钟，刘老师情绪一度失控，连续喊出8次“他妈的”、3次“不要脸”、5次让哭泣学生“滚”、“憋回去”。</value><value>在124分43秒，现场传来清晰可辨的一声脆响！刘老师说：“你欠揍不？这大嘴巴子就扇你，让你给我记住，你做错一件事我就扇你一下！做错一件事我就打你。”</value><value>接近录音尾声，刘老师给被罚学生们留下一道内容独特的数学题——“你们几个被罚的人给我下去做操，这本子给我重弄，再给我整乱，大嘴巴子给你们扇肿！打死你！打你行不？乱2篇扇4下，乱3篇扇6下，乱4篇我告诉你扇28下！成倍扇你大嘴巴子！”</value><value>昨日下午5时，记者拨通了刘老师电话。当记者说明情况后，刘老师先后5次询问，“谁告诉你的？哪个家长？男的女的？”并表示，“你不说具体是谁，我也不知道该对谁好点儿”。</value><value>刘老师向记者解释说：“你问我情况，我也想知道我是怎么回事。作为一名老师，每天都无时无刻不在说。尤其我是一名小学老师，面对的是二年级孩子。你说的情况我有点蒙，不知道该怎么做。我要面对40个孩子，如果我不说个别孩子，可能全班同学都没办法上课。二年级孩子不懂，不像高年级孩子。”</value><value>刘老师最后表示：“他们这么说，我心里还是有想法的，我心里不太得劲。我也得注意，但是我不知道应该注意谁。”</value><value>第41分55秒：“你已经进入更年期，80岁老年痴呆型那种，就你那个样子我一看就是个老年痴呆！一看你们的脸，我眼前就浮现出几次词：彪、傻、笨。 ”</value><value>第72分14秒：“死不要脸，你再他妈哭给我滚出去！你给我憋回去！没人他妈的可怜你我告诉你，滚！再哭回你妈家哭去！别他妈在我面前哭，没他妈脑子臭不要脸，我他妈的还没委屈呢，臭不要脸！别他妈觉得委屈，死不要脸！给我憋回去别他妈哭，再哭就给我滚！没人他妈可怜你。 ”</value><value>第77分18秒：“我发现你弱智，你就是弱智，李××属于老年痴呆，你属于弱智。他表现得不是弱智的感觉，是老年痴呆的感觉。而你是弱智的那种感觉，什么叫弱智，就是傻！你这就是傻子……傻子你给我翻开，你就是有病，是病态！别给我翻我不看了，傻子！ ”</value><value>
</value><value>心理专家韩窼凤告诉记者，小学二年级学生的智商情商仍不完善，尚处于发育上升期。很多孩子心理发育尚不成熟，在沟通交流等方面需要引导。在这段录音内，老师多次提出“你是弱智”、“你是老年痴呆”，甚至说某名同学是更年期，这些说法一是与老师身份不符，二是会对儿童造成心理投射反映，让他们觉得“我就像老师说得那样，就是笨蛋或者傻子”。</value><value>韩窼凤说，这种“师暴”持续下去会造成小学生缺少自信、严重自卑、性格敏感，害怕做任何事情受到别人批评与取笑。在这种粗暴</value><value>习惯下，小学生会丧失对学习的兴趣，认为生活与学习充满了指责与谩骂。韩窼凤最后表示，小学生教育需要家庭、学校、社会共同的温情努力，远离谩骂与暴力，充满阳光与正能量。</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1103/13/B7GI3G8U00294M9N.html</news_url></item><item><news_title>美国小学生因用不同算法得出正确答案仍被老师扣分</news_title><news_thread>B7IK02P100294M9N</news_thread><news_body><value>
</value><value>【环球网综合报道】据英国《都市日报》11月1日报道，近日，美国一名小学教师批改学生试卷的评分标准引起争议，掀起一场风波。按照他的标准，学生倘若算法不一样，即使答案正确，也要被扣分。</value><value>该教师的评分标准有其独特之处，但很显然，学生的算法也是不符合美国</value><value>体制的。比方说，试卷中，该教师要求学生计算5 3的结果，并写出算术过程，当学生的算术过程显示为3 5时，即使答案一样，也被扣了分。</value><value>针对类似的问题，有人称学生不应因算法问题而被扣分，而也有人支持该教师的做法。(实习编译：李娇 审稿：朱盈库)</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1104/08/B7IK02P100294M9N.html</news_url></item><item><news_title>女大学生工作3年背负9千万巨债 择业小心陷阱（二）</news_title><news_thread>B7IJGF3400294MPB_2</news_thread><news_body><value>第一，高职骗局。某服装公司给某学校发来招聘通知，招聘营销助理若干名。于是不少毕业生前去报名，结果就是招业务员，工作是销售服装。还有一些单位在招聘时按照职位招聘，但毕业生报到后却安排到其它岗位，有时甚至安排干一些劳动强度极大的体力活。专家指出，对于诸如此类“挂羊头卖狗肉”的招聘伎俩，毕业生一定要警惕，清楚自身实力，从基础做起，逐渐展现自己的才华，不要轻信高职诱惑。</value><value>第二，招聘会骗局。此类招聘会不是参加的单位数量严重缩水，就是招聘单位“出工不出力”，甚至有的单位收了简历之后便从此消失。因此毕业生在参加招聘会时一定要注意，参加由政府相关部门组织的面向高校毕业生的专场招聘，此类招聘会往往是免费的。</value><value>第三，中介骗局。这类中介往往是当求职者交纳数目不菲的中介费后，他们就会列出一堆要么不要人、要么不招大学生的单位名单，甚至有的单位根本不存在。专家提醒，学生在找中介求职时一定要弄清该中介是否合法。</value><value>第四，培训费骗局。以录取作为诱饵骗取培训费已是屡见不鲜了，但仍有毕业生求职心切，掉入此类陷阱。有的毕业生为争取能留在公司工作，起早贪黑地干了近一个月，结果却被告知：你干得不错，但专业知识不足，公司需要对你进行培训，请先交 300元培训费。当毕业生对此进行质疑时，公司却说，不交培训费可以走人，但此前工作一个月的薪水免谈。为此，专家提醒，一般正规公司会向求职毕业生说明试用期，即使求职毕业生在试用期没有通过，也会得到相应报酬。至于培训费，一般由公司担负。</value><value>第五，电话骗局。一般而言，毕业生在收到用人单位的回应后，会主动进行联系。有些人正是利用毕业生的这一心理，假借联系工作传呼或发送短信给毕业生，让毕业生给一些收费很高的信息台回电话，以骗取高额电话费。</value><value>第六，试用骗局。毕业生上岗后一般都会有三个月到六个月的试用期。有些单位利用这一条款，要么在这一期间少付工资，要么到期后蓄意辞退。</value><value>第七，合同骗局。毕业生在签订合同时一定要仔细阅读各项条款，必要时咨询学校和老师的意见。</value><value>第八，承诺骗局。有些单位为了招聘到优秀人才，有时会口头许诺一些工资、住房等方面的优厚待遇。当毕业生到岗后发现这些待遇根本不能兑现而找单位领导理论时，得到的答复往往是“谁承诺你找谁去，公司没有这样的规定”。因此毕业生一定要注意：口说无凭，合同为据，关键还是签好合同。</value><value>第九，地点骗局。很多大企业在全国许多地方有分部，而参加招聘会的往往是总部的人力资源部门。因此，毕业生在应聘时容易产生错觉，以为工作地点就在总部所在的大城市，结果上岗后被分到偏远地区。对此，毕业生在面谈时必须咨询清楚，必要时在合同上写明相关条款。</value><value>第十，皮包公司骗局。有的毕业生没有向某公司投送过简历，却被通知去面试。为安全起见，决定上网先查一下。让人惊讶的是，当他用 GOOGLE搜索后发现，该公司居然用同一个电话、地址注册了 4个公司，涉及医药、保险、建材等不同领域。后经向工商部门了解得知，该公司已不存在。在此，专家提醒求职的毕业生们，如果接到一些自己并不熟知或者并未投放简历的公司的面试通知，应该事先向有关部门查询、核实该公司的真实情况，并上网搜索一下该公司的网站，确定其规模与用人需求，然后再去进行面试。</value><value>
</value><value>Ps:为什么会这样那样的骗局？为什么会有一些人会因此上当受骗？我想这离不开我们毕业生的就业心理，每个人都想去揽好的工作做，找好的环境，岂不知道会有这么多的好工作好环境给你吗！在这个社会上各种各样的工作，当然不免有不同的工作环境，有好的当然有坏的……我说废话呢!我想避免发生这样的上当受骗的现象,根本还需要我们每个毕业生摆好自己的心态，看清自己的位置,实事求是的走路。不要把自己摆在不可能的位置上，这样反而适得其反，不仅仅在工作上不能完成好任务，更重要的会容易受骗上当。</value><value>Pps：还有也还是我们毕业生的原因，我们的法律知识淡薄，有许多法律法规我们并没有了解，以至于认可了对一些所谓的合同条款。</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1104/08/B7IJGF3400294MPB_2.html</news_url></item><item><news_title>旧金山选举华裔受重视 直接影响选举结果</news_title><news_thread>B7IALD8F00294III</news_thread><news_body><value>中新网11月3日电 据美国《世界日报》报道，美国旧金山11月3日选举前夕，各中</value><value>媒体聚焦在华埠地区的华裔选票，这是旧金山市选举史上前所未见的。</value><value>华裔选民</value><value>委员会行政主任李志威1日说，“因为华裔选民都已经愿意投票了，大家都来争取华裔的选票。”</value><value>争取连任第三选区(华埠／北岸区)市议员的冀芷欣及另一主要候选人佩斯金都是白人，但两人都全力向华埠选民拉票。除中文媒体外，连日来英文媒体也天天报导这场备受各界瞩目的选举。</value><value>第三选区的地理范围包括渔人码头、华埠和诺山区。华埠选民的比例最高，约占44%。因此3日选举，华埠选民的取向将直接决定第三选区市议员选举的胜负。</value><value>政治观察家曾预料3日投票率偏低。李志威表示，迄今选务处公布的邮寄选票数字显示，华裔投票率远远高于全市平均投票率，其中第三选区华裔选民投票率更高。</value><value>目前已登记的旧金山选民共有44万6803人，已申请邮寄选票者共有25万7385人。以邮寄投票计算，全市共有5万7314人寄回选票，全市平均投票率为22%，华裔及亚裔选民的投票率为31%。第三选区的投票率更高，达到38%。</value><value>
</value><value>李志威已在选前最后五天推出另一全新制作的电视宣传影片，分别以普通话及粤语提醒华裔选民投票。</value><value>李志威说，投票率的高低可带动政治力量。第三选区市议员的选举竞争激烈，各方预料最后选举结果会十分接近。华裔选民的投票倾向将直接影响是冀芷欣还是佩斯金当选。</value><value>华裔选票如此受到重视，前所未见。</value><value>李志威说，这正代表着华裔选民的政治力量，由投票开始。经过华人小区多方努力，已愈来愈多的华裔选民愿意投票。除了第三选区外，华裔选票已足以左右全市的选举结果，完全取决于华裔选民的投票率。他提醒每名华裔选民都必须投票，不要放弃重要的选票。每张票都重要，足以影响最后结果。(李秀兰)</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1104/06/B7IALD8F00294III.html</news_url></item><item><news_title>马来西亚超百岁人瑞华裔最多 达3.6万余人</news_title><news_thread>B7ITRI4B00294M9O</news_thread><news_body><value>中新网11月4日电 据马来西亚《中国报》报道，马来西亚内政部长阿末扎希指出，全马有43,599名人瑞，其中以华裔最多。</value><value>他说，根据国民登记局今年截至9月的数据显示，华裔人瑞共有36,251人，第二是巫裔，即2671人，接下来是印裔，共有2570人。</value><value>他回复巫统丹绒加弄区国会议员诺奥马提问时，这么指出。诺奥马是要求内政部列出，马来西亚共有多少人寿命超过100岁。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1104/11/B7ITRI4B00294M9O.html</news_url></item><item><news_title>家庭教育国际论坛举行 朱永新：教育始于家庭</news_title><news_thread>B7BG050T00294M9N</news_thread><news_body><value>人民网北京11月1日电 10月31日，由中国</value><value>学会主办，中国教育学会</value><value>专业委员会承办、新教育研究院协办的2015年家庭教育国际论坛在广东中山举行。来自美国、日本、韩国、奥地利等多个国家的教育专家齐聚一堂，共同关注家庭教育。</value><value>本次论坛以“教育始于家庭”为主题，传播家庭教育理念与科学方法，呈现传统与创新、教育与科技、中国与世界、家庭与社会的四个融合。通过东西方教育学者的思想碰撞，探索“互联网+”时代的新思维，深入应用到孩子的成长需要与终身发展，进一步推动中国家庭教育“家教、家风、家庭”建设，共同营造良好的教育生态环境，为孩子们的健康成长服务。</value><value>世界著名的未来学家约翰·奈斯比特和全球社会、经济、政治趋势观察家多丽丝·奈斯比特共同发表了《中国最宝贵的资源是孩子的潜能》的主题演讲。</value><value>日本明治大学文学部教授诸富祥彦30多年来接受了许多关于育儿的咨询。他提出，父母养育男孩子和养育女孩子的困难不同，前者主要是童年和22岁到35岁的青年期或成年前期两个阶段，后者则是</value><value>阶段。</value><value>韩国首尔大学教育学教授文龙鳞表示，能够左右人生，使一切变为可能的不是学习成绩而是人格和道德的能力，因此父母应该培养孩子的人格与道德的能力。</value><value>全国政协副秘书长、中国民主促进会中央委员会专职副主席、中国教育学会副会长兼中国教育学会家庭教育专业委员会理事长朱永新教授发表了《教育始于家庭》的主题演讲。国内专家们普遍认为，家庭教育的重要性不容小视，父母不应因过多关注学校教育而忽视家庭教育本身的责任。</value><value>
</value><value>根据中国教育科学研究院《小学生家庭教育现状调查》课题调查，样本为北京、黑龙江、江西和山东四省市2万名父母和2万名小学生，结果表明：父母对家庭教育的总体认知不平衡，对发展性因素缺乏关注，偏重子女“成才”而非“成人”。当前的家庭教育环境呈现出“三重三轻”，分别是重教育投资，轻亲子沟通；重学业支持，轻文体活动；重课业辅导，轻闲暇教育。</value><value>同时，</value><value>问题也是此次论坛比较关注的家庭教育问题之一。国家教育部原副部长王湛提到，进城务工家庭和农村留守家庭普遍存在着家庭教育缺失现象。</value><value>结合当代孩子的心理、习惯、学习能力等教育话题进行专题讨论，论坛就家庭教育、家庭政策与家庭建设之间的关系，东西方文化在家庭教育方面的差异进行解读，探讨传播家庭教育国际思潮和领先理论。</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1101/14/B7BG050T00294M9N.html</news_url></item><item><news_title>英国中学潮来袭 你准备好了吗</news_title><news_thread>B7JGHSM400294IIH</news_thread><news_body><value>BBC此前一档有关中国式教学的纪录片，在中国遭遇争议的同时，在英国国内也掀起了对传统英式</value><value>的质疑之声。尽管如此，英国</value><value>多年来却一直得到亚洲家长的青睐。近年来，中国留英学生呈现低龄化趋势，不少中国学生在中学甚至小学时就已在英国就读。亚洲投资者敏锐捕捉到这一趋势，悄无声息地开始了收购英国私立学校的脚步。（</value><value>）</value><value>英国私立学校到底好在哪里，这个自带光环的“贵族学校”到底是什么，今天让我们一起来做一个简单地了解。</value><value>看完这个，您是不是已经对英国的中学已经向往不已了呢，别忙，　英国大大小小的中学一共有3000多所，要想选一个合适的中学，还是要讲策略滴。</value><value>最简单有效的方法，是看学校排名。英国权威机构：英国私立中学协会(Independent Schools Council Information Service ISCIS)每年八月份根据全英独立学校的会考成绩作出排名。现在大多数外国学生都是报读这类寄宿学校。</value><value>排名只根据每年学校会考成绩而不考虑任何其它因素。是按该校考生所参考的总科目取得A和B所占百分比的分数来排定名次。英国有3,000多所中学，排名500之内在英国都公认为好学校。</value><value>中学的其它排名大都有很大的局限性。或是区域性的，或是单一性的，或是非权威机构评出。请注意排名的资料来源及说明。</value><value>不管看什么排名，不管是排到多少名，如果该校A+B的成绩在80%以上，那么该校肯定是英国最优秀的学校之一;如果该校A+B的成绩在70%以上，那么该校必然是英国十分优秀学校;如果该校A+B的成绩在50-60%的，那么该校也是英国的优秀学校。</value><value>数据是最能真实反映事实的。如果你将要申请的这所学校无排名，学校简介A+B成绩也不公布出来，或从第三方或官方网页也不能查到，你向该校索要(英国学校提供的数据是要负法律责任的，学校一般不会乱说)还是无法查到的话，那就请选择其它学校。要是别人介绍的学校既无排名，又无成绩，怎么办?很简单，不要选它!不要理会别人说得怎么好!</value><value>另外要注意一些学校的用词。比如说该校xxxx年“考试通过率passing rate为90%”，意思是就说及格率为90%，那么该校的成绩应该不太妙，否则它不会说得那么含糊。</value><value>学校人数太少(指初中或高中部分)，虽然更强于管理及服务，但由于人数少，可能你想报读的课程(特别是较冷的课程)会因人数太少而开不了班。如果你只选热门课程则不必理会这点。</value><value>英国绝大部分寄宿学校Boarding School的硬件施都十分不错，不必太多考虑。即使是一百多人的一些小寄宿学校，泳池、球场等也应有尽有，可谓麻雀虽小五脏具全。可以说这些好学校的设施会比你想象的要好，但要注意英国与中国的文化差异。</value><value>一位学生家长送孩子去英国回来诉说：学校倒是什么都有，就是很差。我愕然，问其原因。一曰：房子很陈旧;二曰：墙是破石头彻的，连瓷片也不贴;三曰：木头既不刨平，连漆也不刷，还不如我们中国农村学校。我无语，这些都是英国人最为自豪的宝贝。可这位仁兄视宝贝为粪土，要是请他把那学校按他的意思装修一下，校长怕要跳楼了。</value><value>
</value><value>很多家长很在乎将申请的学校中国学生多不多。这的确是个问题，太多中国学生同校，对</value><value>水平提高十分不利，即使两个中国学生的英语都十分好，但在一起时几乎不可能讲英语。即使是和巴西人、小日本一起，鸡同鸭讲地讲英语，也好过讲中文。</value><value>还有很重要的一点，就是中国学生聚在一起，不容易融入英国社会。中国人好聚，乃是天生的，有个世界不解的奇特现象，世界上很多国家都只有中国人的“唐人街”，而没有印度街、日本街、法国街。</value><value>这些方法很实在,建议各位想到英国读A level的朋友参考参考。但每个学生都是有着自己的性格特点，具体</value><value>之路该如何选择还要根据每个孩子的具体情况作出相应的留学方案。</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1104/17/B7JGHSM400294IIH.html</news_url></item><item><news_title>英国伦敦出现大雾天气 地标建筑若隐若现</news_title><news_thread>B7IALE0900294IIK</news_thread><news_body><value>当地时间11月2日，一场大雾席卷了英格兰东南部，英国航空已经取消了11月2日当天超过100架次航班——绝大多数是在伦敦希思罗机场和伦敦城市机场进出港的航班。图为英国伦敦地标性建筑在大雾中若隐若现。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1104/06/B7IALE0900294IIK.html</news_url></item><item><news_title>高知县中国留学生挑战制作寿司 了解日本传统文化</news_title><news_thread>B7GN03AQ00294M9O</news_thread><news_body><value>中新网11月3日电 据日本新华侨报报道，寿司是日本的传统美食之一，味道鲜美，深受日本民众的喜爱。近日，在日本高知县</value><value>的中国学生参加了寿司制作讲座，通过挑战制作寿司，加深了对日本独特文化了解。</value><value>据日本媒体报道，为使高知大学的外国留学生了解日本的传统文化，近日，高知县国际交流相关团体在高知市的一所厨师学校举办了学习手卷寿司讲座。约30人参加。留学生们对卷紫菜的方法和菜刀用法的难度感到吃惊，实际感受到“日本料理”的深奥。</value><value>
</value><value>作为国际交流的一个环节，高知县的相关国际交流团体策划举办了此项活动。相关厨师学校的日本料理教师担任讲师，为留学生们讲解。讲师介绍，接触食材前要先洗手降温。也为大家介绍了使用寿司卷帘卷紫菜时的窍门。</value><value>外国留学生小心翼翼地将预先准备的金枪鱼、虾、鸡蛋等食材放在醋饭上。经过反复尝试，终于做成了手卷寿司。他们也挑战使用保鲜膜制作乒乓球大小的手球寿司。</value><value>中国留学生张扬(20岁)笑着说：“我首次制作寿司，虽然很紧张，但还是漂亮地完成寿司制作。”相关国际交流团体的人员表示：“这是使大家实际接触日本文化的一个好机会会。大家很高兴参加活动，我也很开心。”
                                                                                </value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1103/15/B7GN03AQ00294M9O.html</news_url></item><item><news_title>美国市镇级选举投票启动 华裔掀新一轮参政旋风</news_title><news_thread>B7IQ4IBO00294M9O</news_thread><news_body><value>中新网11月4日电 据美国《世界日报》报道，美国市镇级选举3日上午7时至晚8时进行投票，新英格兰地区共有六名华裔候选人，分别参选市长、市议员或市府委员会委员等职位，吹起新一轮华裔参政旋风。</value><value>本年度选举麻州有五名华裔参选，缅因州有一名华裔参选。</value><value>波士顿首名华裔不分区市议员吴弭(Michelle Wu)、剑桥市首名亚裔市议员张礼能(Leland Cheung)、从1997年连任至今的牛顿市市议员马惠美(Amy Sangiolo)都将竞选连任。</value><value>波士顿现任四名不分区市议员吴弭、普丝莉(Ayanna Pressley)、法拉堤(Michael Flaherty)和墨菲(Stephen Murphy)都将参选，另有一位现为教师和小企业业主的突尼西亚第二代</value><value>乔治(Annissa Essaibi George)，这五人将竞争四个不分区市议员席位。</value><value>
</value><value>另外任职于哈佛大学基金管理公司高级副总裁兼投资组合经理张文华(Wenhua Zhang)，将竞选牛顿市宪章委员会(Charter Commission)委员。今年将有22人参选竞争九个宪章委员会委员席位，张文华是唯一的华裔候选人。在亚裔人口占约八分之一的牛顿市，张文华希望为亚裔参政做出自己的努力。</value><value>在缅因州，孙陈华(Benjamin W. Chin)将竞选刘易斯顿市(Lewiston)市长。先前曾发生有人公开悬挂针对他的种族歧视标语，引发争议，后来悬挂标语者公开道歉。(刘晨懿之)
                                                                                </value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1104/10/B7IQ4IBO00294M9O.html</news_url></item><item><news_title>中国成日本最热门留学对象国</news_title><news_thread>B7D5S23M00294IIH</news_thread><news_body><value>近年来日本留学生人数变化(据朝日新闻表格制表)</value><value>据《朝日新闻》网站报道，目前从日本去美国</value><value>的人数正在持续减少。据今年发布的2012年统计数据显示，中国已逐渐超过美国，成为日本留学生人数最多的国家。</value><value>文部科学省总结的资料显示，日本赴海外留学的人数2004年达到顶峰(82945人)，之后一直呈下降趋势，并持续至2011年(57501人)。其中，日本2004年赴美国留学的人数约4.2万人，占总体的一半，而到2011年，比例下滑至35%。</value><value>最新公布的2012年数据显示，日本留学生总人数时隔7年再次出现增加，达到约60138人，但赴美留学的人数仍然保持下滑，而赴中国留学的人数从2009年持续增加，到2012年突破两万人，成为日本学生最热门的留学对象国。</value><value>
</value><value>日本文科省负责人表示：以前说起留学自然而然就会想到美国，而如今年轻人的选择更加多样化。近年来，中国与日本各大学的交流项目明显增加，很多学生也就优先选择了中国。另外，最近企业的人才录用标准也逐渐由欧美留学经验向亚洲留学经验转移。</value><value>此外，经济方面也是日本学生逐渐远离美国的一大原因。据文科省资料显示，2011年美国私立大学年平均学费约235万日元，州立大学为171万日元，并且呈增加趋势，相当于日本私立大学、国立大学的翻倍。随着日元对美元汇率持续走低，高昂的学费使更多日本学生对美国望而却步。(编译：张丽娅 审稿：陈建军)</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1102/06/B7D5S23M00294IIH.html</news_url></item><item><news_title>在日中国留学生挑战收割水稻 体验日本稻作文化</news_title><news_thread>B7JGB25F00294M9O</news_thread><news_body><value>中新网11月4日电 据日本新华侨报报道，近日，来自中国大陆和台湾地区的4名</value><value>生在日本宫城县栗原市志波姬的水田体验了收割水稻。为向海内外宣传东北的种稻文化，日本东北农政局策划了此项活动。</value><value>
</value><value>据日本媒体报道，就读于日本仙台大学的中国大陆和台湾地区的4名留学生和6名日本大学生参加。在栽培环保米的当地农事合作法人的成员10公亩田地，中国留学生和日本学生们一起使用镰刀收割水稻。为提高米的食品味道，当地农民使用在水田里放养的青鳉鱼作为肥料。</value><value>留学生们也体验了使用联合收割机收割水稻。这些水稻是在5月时由其他外国留学生亲手栽植，并在水田里放养了青鳉鱼。</value><value>来自中国台湾地区的留学生赵映慈(21岁)就读于仙台白百合女子大学。赵映慈说：“我还没有看过水稻，收割水稻也是首次。镰刀的使用方法虽然很难，但这是一种新鲜的体验。”</value><value>策划活动的东北农政局表示：“年轻人在‘facebook’等社交网站的信息宣传力很强。希望能够向国内外宣传东北的文化魅力。” (兰君)
                                                                                </value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1104/17/B7JGB25F00294M9O.html</news_url></item><item><news_title>浙江新高考首考顺利落下帷幕 网上阅卷3日启动</news_title><news_thread>B7GT5AME00294M9N</news_thread><news_body><value>据浙江省</value><value>考试院网站消息，11月1日中午12：00，随着本次最后一场考试——生物选考结束铃声准时响起，考生陆续退场，新一轮</value><value>改革的重头戏——学考选考顺利结束了。新高考首次学考选考，全省共24万余考生、57万余科次。据国家教育考试浙江指挥中心巡查监测及各地反馈，各考区考点组考严密、秩序井然，考风考纪良好。较之以往一年一度高考拥堵的赶考路以及家长们送考陪考爆棚的壮观场面，本次首考都已悄悄地不见了踪影。</value><value>　　</value><value>　</value><value>　　</value><value>　　省教育考试院初步统计，本次两天半的考试中，全省违纪舞弊人数5人，远低于高考违规率；省指挥中心联合值班室也未接到任何投诉举报电话。</value><value>　　</value><value>　　考试期间，全省总体环境气候舒适，利于考生发挥，但本次考试科目和场次多于以往，各科目考试人数以及试卷、时间不同，按高考规范组织管理难度大。公安、环保、无线电管理等部门在各级指挥中心联合值班，统一调度处理突发事件。11月1日为杭州马拉松比赛且为阴雨天气，有关部门积极应对，各招考机构、考点通过多种形式周知考生合理安排出行，未发现有考生因比赛和天气原因迟到，或因交通路堵而与考试失之交臂。</value><value>　　</value><value>　</value><value>　　</value><value>　　新一轮高考改革方案的设计，首先是为了学生。首场考试结束后，杭州有位参加过高考方案制订研讨的考点主考直言，“新高考改革方案是为从容自信的人设计的，需要淡定地去参加考试。”</value><value>　　</value><value>　　新高考试点方案落地后，是怎样让学生降压的呢？最有发言权的自然也是学生。本次新高考首考变化不止于考点考场，各考点考生压力“降温”，大多从容自信、淡定应考，精神状态佳好。</value><value>　　</value><value>　　首先是考试机会增加了，新高考“自助餐”式的选考科目，何时考、考什么完全尊重考生的选择，让考生拥有更平稳的应考心态和更稳定的临场发挥。</value><value>　　</value><value>　　报考数据显示，全省此次参加选考的考生仅占3%，只报了一个科目的学生也不少，这是正常现象，正是“新高考”学生有了选择性的体现。“新高考我选考科目组合是政治、地理和技术，想准备充分些再各个击破，本次我只参加了物理学考。”丽水缙云中学小童考生如是说。在首场考试后，杭州十四</value><value>点的一位考生则表示，“这次仅拿最擅长的选考科目先考，考起来心里有底，觉得比较轻松。”</value><value>　　</value><value>　　事实上，考生用不着一次性选定3门，接下来在2016年的4月、10月及2017年的4月还有选考机会。随着高中选课走班教学进度的跟进，部分课程陆续完成，后续选考人数将逐步增加。</value><value>　　</value><value>　　除了考试机会增加，学生的选择余地也明显扩大。新高考四种招生选拔模式，</value><value>和选考科目成绩2年有效，并由考生自主选用1次成绩，高职提前招生实行一档多投，专业平行志愿录取等举措，让一次考试及招生选拔的重要性将大大降低，弱化“一考定终身”的压力。</value><value>　　</value><value>　　有位在某高校工作的家长坦言，“新高考有这么多选择，放心让孩子去选，没必要给她太大压力，毕竟选择适合自己的学习方式和专业最重要。”</value><value>　　</value><value>　　</value><value>　　必考与选考结合，凸显改革的选择</value><value>理念；学考与选考结合同步进行，则体现了新高考过程性特征。这样的改变，目的是以选考呼应和引导新课改选课走班，引导学生在共同基础上有差异发展，积极推进素质教育。</value><value>　　</value><value>　　此外，新高考相比原先高考以高三应届毕业生为主不同，首次报考“主力”是目前普通高中高二学生，在2014年秋季入学。对于这些学生说是新奇的，他们虽然没有任何经验可借鉴，但新高考有多次选择机会，关键是如何让学生学会选择。</value><value>　　</value><value>　　中学要主动抓住机遇，抓紧适应。新高考与高中教育关联度加强，要创造条件提升综合实力，适应学生学习选择性和新高考的要求，积极探索，提高因地制宜应对能力，强化学生选择能力的培养和综合素质的提升。</value><value>　　</value><value>　　从考生角度，一方面要在全面学习的基础上，按爱好、擅长去选择参考科目组合，实现有兴趣的学习，学其所好，提高学业水平；另一方面要主动培养自己的选择能力、生涯规划能力，考其所长，实行个性化发展。省内一所知名重高的校长提醒考生，“应对学考选考，不要用田忌赛马的策略，玩点小聪明、小技巧只能赢得小成就，不能把握大机会。”</value><value>　　</value><value>　　</value><value>　　首次学考选考结束，浙江省网上阅卷随后展开。11月3日开始，浙江省按高考阅卷程序，对57万余科次的试卷集中扫描采集卷面信息，并组织精干教师在8个高校阅卷点实行网上“背靠背”评卷。在11月中旬完成网上阅卷和数据处理，预计11月下旬发布成绩。</value><value>　　</value><value>　　根据新高考方案，浙江省对学考按ABCDE五个等级划定，对选考按事先公布的比例按等级赋分。选考科目以学考合格为赋分前提。按21个等级赋分，最高分100分，起点赋分40分。</value><value>　　</value><value>　　具体赋分，假如张三本次某选考科目卷面成绩85分，他这个成绩位于全省考生的7%-10%，按照试点方案公布的比例对应第四等级，他本次选考科目的赋分就是91分；如若在后续选考科目中得到的赋分是88分，那么2017年的高考就以本次91分（较高分）计入总分。</value><value>　　</value><value>　　其中，选考科目“一考两用”，考生既获得学考等级，同时又获得高考选考科目赋分。</value><value>　　</value><value>　　</value><value>
</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1103/16/B7GT5AME00294M9N.html</news_url></item><item><news_title>四川高考改革方案已形成拟年底向社会公布</news_title><news_thread>B7GKHKH000294M9N</news_thread><news_body><value>记者从四川省</value><value>厅了解到，日前，教育部召开了深化考试招生制度改革工作推进视频会，会上公布，各省市的考试招生制度改革实施方案均已形成，原则上今年底就要向社会公布。这也就意味着，四川省的</value><value>改革方案也已经形成，或许今年年底，就会向社会公布。</value><value>去年9月，国务院发布了《关于深化考试招生制度改革的实施意见》，对高考、高中学业水平测试、</value><value>、加分项目等多项考试招生制度进行了一系列的改革，时间过去一年了，各地的高考制度改革推行得怎么样了?10月28日，教育部召开了深化考试招生制度改革工作推进视频会，教育部副部长林蕙青参加了会议并讲话。“目前，除上海、浙江已发布方案外，全国其余29个省份均已形成考试招生制度改革实施方案。”林蕙青说，目前考试招生制度改革总体进展顺利，各地改革方案认真贯彻落实国务院《实施意见》，积极借鉴试点经验，坚持因地制宜，措施积极稳妥，方案基本成熟，各地要进一步做好各地考试招生制度改革实施方案的完善和备案工作，原则上今年底就要向社会公布。</value><value>这也就意味着，四川省的高考改革方案已经形成，原则上今年底就要向社会公布。</value><value>
</value><value>根据国家教育部网站公布，今年高考录取率最低省份与全国平均水平差距进一步缩小。全国性高考加分项目已按要求全部调减到位，地方性加分项目从2014年的95个减少到2018年的35个，减幅63%。高校自主招生进行了新的制度设计，进一步明晰试点定位，保证了选拔学科特长和创新潜质的学生，实现了招生公平公正。畅通农村和贫困地区学子纵向流动渠道工作取得积极成效，2015年专项计划录取的贫困地区农村学生较2014年增长10.5%。高职分类考试招生大力推进，全国通过分类考试录取的学生占到高职院校招生总数的50%。</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1103/14/B7GKHKH000294M9N.html</news_url></item><item><news_title>美国专家建议移民改革 帮新议长解决问题</news_title><news_thread>B7IALE6R00294III</news_thread><news_body><value>美国威斯康星州共和党众议员瑞安（Paul Ryan）周四（29日）当选众议院第62任议长，也是美国史上最年轻的议长。新任议长强调将修补严重分裂的众议院，他说：“我们不是要打分数，而是要解决问题。”而</value><value>改革法案是目前摊在瑞安眼前造成众议院严重分裂的问题之一。</value><value>当选美众议院议长的众议员瑞安（Paul Ryan）过去曾支持温和的移民改革法案，但近期在与“众议院自由党团”（House Freedom Caucus）的闭门会议中，签署了一份文件，承诺如果他当选议长，在奥巴马任期内不会在众议院讨论移民改革法案。</value><value>瑞安过去曾支持温和的移民改革法案，但根据美国《国家评论》（National Review）杂志的报导，瑞安在上周与“众院自由核心小组”（House Freedom Caucus，又称众议院自由党团）的闭门会议中，签署了一份文件，承诺如果他当选议长，在奥巴马任期内不会在众议院讨论移民改革法案。</value><value>智库“卡托研究所”（Cato Institute）移民专家诺拉斯特（Alex Nowrasteh）30日在美国《国会山庄报》（The Hill）撰文，针对移民改革政策的方向提出建议，供新任的瑞安议长参考。</value><value>诺拉斯特建议在规划移民改革政策前，首要考虑的是移民福利制度。有些非公民或非法移民可取得现行法规规定的资产调查给付福利（means-tested benefits），即所谓的社会救助，虽未缴费但可享受某些政府服务。</value><value>虽然与贫穷的土生土长美国人相较，贫穷移民使用资产调查给付福利的可能性较低，但符合条件的贫困移民在使用此等福利时，可以创造的美元价值也往往较低。</value><value>不论如何，非公民使用任何的社会福利，都会对美国纳税人造成负担，诺拉斯特建议的解决方案是，改由州政府建立移民福利政策，以避免福利的滥用。诺拉斯特说曾在2013年著书说明进一步限制福利的使用，对美国经济及财政的利益。</value><value>诺拉斯特表示，改革移民制度是阻止非法移民，以及吸引符合美国所需劳工的关键。然而现行的大多数签证是引进所有技能或</value><value>水平的劳工，这并不符合美国各州的需要，而且不利劳动市场的灵活性。此外签证规定越来越复杂，而且对州政府的限制也越来越多。</value><value>诺拉斯特建议采行以州政府为基础的签证制度，亦即移民政策纳入联邦制的概念，由各州政府决定符合该州利益的签证政策，以引进他们所需要的劳工，以及尝试不同的法规制度。</value><value>诺拉斯特表示，加拿大和澳大利亚都有类似的制度，而且各州政府在部分政策如枪械管理、社会福利、税赋等，已拥有自行决定管理制度的权力。事实上，2014年及2015年总计已有十几个州政府，曾要求联邦政府同意由州政府各自实施签证制度。</value><value>诺拉斯特认为另一项移民改革政策必须处理的重要事项是，非法移民合法化的问题。目前非法移民总人数约有1,150万人，这也是保守派人士质疑全面大赦的原因。</value><value>诺拉斯特建议可以尝试多层次（multi-tiered）的合法化选项，亦即不是让绝大多数的非法移民成为公民，而是规划多个合法化的选项，由非法移民自行选择。</value><value>诺拉斯特建议三个选项，第一个选项是可永久更新的工作许可签证，这个选项所需支出的成本最低，因为不涉及任何的社会福利支出或要求家庭担保，申请人又可取得留在美国的合法地位，在美国合法地工作、申请驾照、购买资产等。</value><value>
</value><value>第二个选项是不需要更新的永久居留证，可能因要求家庭担保而涉及部分费用的支出，另外，可要求不能享有福利，而且不能成为公民。</value><value>第三个选项是成为公民，这可能涉及最多的费用支出及最困难的程序。虽然大多数非法移民不会选择这个选项，但仍应提供他们在付出代价后成为美国公民的选择。在里根政府时代获得大赦的非法移民，只有45％最后选择归化美国籍。</value><value>现在拉丁美洲的移民正在下降，而亚洲移民正在迅速增加。这三个选项采纳了联邦制的原则、限制福利的使用、以及创造合法化的法律基础，不仅可以获得更多的移民灵活性，而且符合保守派的想法，诺拉斯特认为应可协助议长瑞安未来处理具争议性的移民政策问题。</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1104/06/B7IALE6R00294III.html</news_url></item><item><news_title>有钱才移民去美国?——这样的说法不太对</news_title><news_thread>B7ISGOCF00294MA7</news_thread><news_body><value>
</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1104/11/B7ISGOCF00294MA7.html</news_url></item><item><news_title>中国公司收购英国贵族学校</news_title><news_thread>B7D5RV6F00294IIH</news_thread><news_body><value>BBC此前一档有关中国式教学的纪录片，在中国遭遇争议的同时，在英国国内也掀起了对传统英式</value><value>的质疑之声。尽管如此，英国教育多年来却一直得到亚洲家长的青睐。近年来，中国留英学生呈现低龄化趋势，不少中国学生在中学甚至小学时就已在英国就读。亚洲投资者敏锐捕捉到这一趋势，悄无声息地开始了收购英国私立学校的脚步。</value><value>尽管包括中国家长在内，很多家长并不希望学校轻易易主并“换了国籍”，但2008年金融危机之后，英国不少私立学校的财政岌岌可危，投资者注资或收购则能够让学校免于倒闭的结局。而对投资者而言，相比其他的投资行为，收购学校更为安全。英国学校收购中介商表示，包括中国在内，亚洲地区对英国学校的兴趣愈来愈大。</value><value>学费一年高达35.6万元</value><value>英国多家媒体近期报道，一家名为Achieve Education的中国公司，在去年收购了位于英格兰中部斯塔福德郡（Staffordshire）的切斯文法学校（Chase Grammar School）。切斯文法学校创立于1879年，多年来一直坚持传统的英式教育，在英国私立学校中排名前100。</value><value>收购的直接原因在于投资者看重学校的国际市场。切斯文法学校有300名学生，包括120名国际生，其中40名来自中国。私立学校的高昂学费并不能阻止这些来自中国的新富阶层。以切斯文法学校为例，学生可以选择寄宿或走读两种方式，其中寄宿学生的学费最高可达每年3.66万英镑（约合35.6万元人民币），走读学生的学费最高为每年1.1万英镑（约合10.7万元人民币），正是符合中国人想象的“英式贵族学校”。</value><value>“中国的需求很大。”被收购后的切斯文法学校负责人周彤（音译）对媒体表示，强调中国学生不仅仅到英国上大学，更愈来愈倾向到英国的私立学校完成</value><value>课程。</value><value>因为来自中国，所以学校的新老板对于中国家长和学生的需求有更深刻的认识。学校并不隐藏他们希望吸引中国家庭的企图。而这些中国家庭，他们希望子女能够进入招收国际学生的学校，但与此同时，又不希望学校全部都是国际学生。对他们而言，有英国本土学生的学校，意味着子女能够有一个地道的纯英环境。</value><value>也因此，周彤表示，切斯文法学校的招生扩张不会超过10%，也不会改变学生国籍比例的构成。“我们希望提高教育质量并保持学生的流动”。学校打算保</value><value>校一直营造的“家的感觉”，将坚持原先的“小班教学”，以便于“师生相互充分了解”。</value><value>由于中国学生目前在该校的比例超过13%，学校还额外设立主要针对中国学生的支持项目。切斯文法学校在上海中山路设有办公室，以方便中国家长们能够用母语与学校联络。今年1月才上任的校长Jackie Medhurst，在这所学校已经任教14年。他表示学校移交过程“非常平稳”，尽管一些英国当地的家长明确提出了“问题和担忧”，但学校已作出承诺会保持以往的教学。</value><value>“没什么投资比学校更安全”</value><value>“中国人开始投资英国学校，是因为中国的大量需求就在眼前。”周彤表示，只要有机会，Achieve Education公司将考虑购买更多的学校。《泰晤士报》报道称，Achieve Education是一家中国资本控制的公司，但并未公布其更多的背景资料。</value><value>目前英国多数小型私立学校交易都由两家英国经纪中介负责，即School Transfer Company和National School Transfer公司。切斯文法学校也不例外，National School Transfer的公司就参与了此次学校的收购业务。“很多中国人对我们的业务表示了兴趣，比其他任何国家都多。其实很多年前就开始有外国公司向我们咨询收购学校的事，但近几年来咨询的外国公司不断增加。他们看重英国教育市场，谁都想来分一杯羹。”National School Transfer的老板Pat Carter说道。</value><value>近年来中国资本收购英国私校的例子并不少见。今年3月，中国的孔裔国际教育集团就宣布与戴安娜王妃的母校Riddlesworth Hall之间签署了收购协议，并声称收购及后期改造陆续投入过亿元。事实上，也并非只有中国的投资者对这个市场产生浓厚兴趣。不过，由于私立学校的买卖行业高度机密，公众难以知晓这些买家的背景。但可以确定的是，越来越多的亚洲买家有意投资英国私立学校。</value><value>“新加坡、菲律宾、印度、香港及巴基斯坦的买家兴趣都很大。”另一家学校收购中介School TransferCompany创始人Peers Carter表示。目前这些国家都在寻求机会投资英国教育，“他们发现教育是一个非常好的长线投资。”Carter说道。</value><value>英国私立学校协会（Independent Schools Council，ISC）的首席执行官尼尔·诺斯基亦表示，ISC旗下的好几个学校最近都在和亚洲买家谈判，估计快要被卖出。ISC代表着英国370所私立学校，其中约有一半至今为私人拥有。</value><value>在英国，学校可分为公立与私立两种。公立学校因为是政府拨款支持，因此无法被收购；而私立学校中，也分为由非营利组织、大财团及私人运营三类，一般而言前两类并不轻易出售，买家多寻找私人运营的私立学校进行收购。</value><value>尽管切斯文法学校并未公开其收购价格，但可以参考的是2009年英国同类学校的价格。根据2009年1月《每日电讯报》的报道，英国私立学校的价格波动幅度较大，位于英格兰北部的一家知名学校售价约45万英镑，而一家大型的国际预科学校价格可能要超过825万英镑。Peers Carter表示，买家通常可以期待10%-15%的投资回报。</value><value>2009年也是英国学校收购潮的一个开端。由于2008年的金融危机，英国经济下滑，导致很多英国家长不能够支付高昂的学费，私立学校因而陷入经济危机。而最容易受到影响的，就是小型学校及单性别学校。一些小型学校在这期间相继倒闭或陷入财政危机，开始寻求外部资本，包括国际资本。“投资学校是明智的判断。现在没有什么投资比这个更安全。”Peers Carter在2009年的一次公开采访中表示。</value><value>来自亚洲的需求</value><value>由于经济困难，英国寄宿学校对外国市场的依赖逐步加大。从几年前开始，英国越来越多的私校开始进入国际市场，积极在亚洲扩展业务，包括兴办分校、国际学校等。哈罗公学、威灵顿公学等名校，都已在亚洲办学。尤其是东南亚和中亚地区，这片地区对于高品质</value><value>(精品课)教育的需求巨大。</value><value>但亚洲的富裕阶层已经不满足于本国内的这些国际学校，他们希望更早的让子女接受全英的环境，并在鼓励创造性的教育体制中成长。这些家庭为英国学校带来了可观的收入，英国学校开始在海外进行招生推广。</value><value>根据英国ISC在2015年的调查，英国平均每五位新入学的学生中就有一名来自国外。全英共有27211名非英国籍学生在ISC旗下的成员学校上学—包括5683名中国学生。另一份数据也显示，在全英私立小学及中学中，共有6344名中国留学生，中国成为英国私立学校中最大的外国学生群体，占国际学生总数的14%。</value><value>学校里国际学生数量的增多，直接带动了亚洲投资人的积极性。“中国人非常认可英国私立学校的教育，因此越来越多的中国学生会来英国就读。”ISC主席Barnaby Lenon说，“我认为中国人对于英国私立教育市场的投资是不可避免的趋势，而我们也欢迎这样的投资。”</value><value>但与此同时，这也引发了英国家长们的担忧。家长们青睐于地道的英国教育，但一旦学校易主，传统的英国教育方式将不能被保障。而学生和家长可能是最后一个知晓学校收购交易的人。“实际上，小型预科学校是最易受影响而易主的。但遗憾的是家长们往往非常喜欢这类传统的学校。我们总是建议家长们去查查到底谁拥有这间学校。”Good Schools Guide的区域编辑Sue Fieldman说。</value><value>外国投资人看重私立学校的国际学生市场，因此很可能倾向扩大国际学生的比例。但事实上，即便是外国家长们也并不喜欢自己的子女进入过于国际化的英国学校。他们会担心，自己的子女在国际生比例过高的学校读书，可能只会和来自本国的同学相处。在英国某些地区和学校，学校国际化的程度已经非常明显。位于Malvern的圣詹姆士女校（St James Girls' School），约三成的学生是外国学生，而他们最新入学的一批新生中，英国本地学生甚至成了少数群体—只占新生总数的46%。这些外国学生来自20多个国家，其中中国与俄罗斯最多。</value><value>
</value><value>一些学校已经开始采取限制国际学生的做法，以保持学校的“英式感觉”。留学(课程)中介已经开始接到来自俄罗斯家长的咨询，因为这些家长已经意识到有些私立学校开始限制俄罗斯籍学生的入学名额。威灵顿公学的对外事务负责人Anthony Seldon表示，学校不应该对国际学生采取限制名额的方式，但应该注意对个别国家学生的人数限制。“我认为一个国家的学生占15%的比例，这对学校“英式感觉’的危害，要远远超过来自不同国家国际学生占40%的比例。”</value><value>此外，国际学生数量快速增长，私立学校的学费随之水涨船高，其涨幅甚至已经快于英国的通胀水平。目前寄宿学校的学费在每年3万英镑以上，这个收费被认为超过大多英国中产家庭能够承受的范围。</value><value>“律师、医生、教师，这些在30年前可以把孩子送进私立学校的英国人，现在已经供不起了。（顶尖的寄宿学校）常常摆出拒绝国际化的姿态，但其实这些学校是依靠海外学生而生存的。”来自择校服务公司Good Schools Guide advice service的Susan Hamlyn说道。</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1102/06/B7D5RV6F00294IIH.html</news_url></item><item><news_title>新留学监管办法12月1日起施行 中介机构到中小学宣讲、帮学生造假将受罚</news_title><news_thread>B7IPVHB100294MA8</news_thread><news_body><value>北京考试报讯（记者 马海丽）　北京市</value><value>委员会、北京市工商行政管理局近日联合出台《北京市自费</value><value>中介服务机构资格认定和监管办法（试行）》，明确指出留学中介不得到</value><value>宣讲留学，帮助学生申请造假。新监管办法12月1日起施行。</value><value>
</value><value>《办法》要求，获得资格认定的中介服务机构不得到义务教育阶段学校开展咨询、讲座、座谈会、介绍会等任何形式的自费出国留学招生宣传活动，不能为服务对象编造、提供虚假材料，或指使、协助、组织服务对象提供虚假材料或伪造相关材料办理自费出国留学。中介不得以承包、转包等方式交由其他机构或个人开展留学中介服务业务。代替国外教育机构向服务对象收取学费或组织相关教学活动也是不允许的。</value><value>市教委联合工商管理部门依法对在京开办的中介机构进行监督管理，对违法经营的中介服务机构，根据情节轻重责令其整改或取消中介服务资格。构成犯罪的，依法追究刑事责任。对未经资质认定、擅自开展中介服务业务的企业，市教委会同工商等部门依法查处。</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1104/10/B7IPVHB100294MA8.html</news_url></item><item><news_title>新移民“首次登陆”美国后不得不看的攻略</news_title><news_thread>B7E9JJLM00294MA7</news_thread><news_body><value>
</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1102/16/B7E9JJLM00294MA7.html</news_url></item><item><news_title>佛山一小学老师因学生上课不听话 令其罚抄百遍粗口</news_title><news_thread>B7G4LBHQ00294M9N</news_thread><news_body><value>“检查作业的时候发现孩子的作业本上居然写满了三页纸的‘我是××（粗口）’的抄写，问了孩子才知道是老师布置的罚抄内容。”昨日记者接到学生家长报料称，禅城一小学</value><value>老师因为学生上课不听话，一怒之下竟让学生罚抄粗口。涉事校方承认确有此事，并对该老师做出停课处罚。</value><value>
</value><value>据了解，当时老师的这一决定让调皮的学生觉得不满，于是脱口而出“不如罚抄100次‘我是××（粗口）’”。没想到老师居然真的当真，就让学生抄写该句粗口。</value><value>“该老师在上英语课教学生写</value><value>字母时，学生可能不大听话，老师情绪一下没控制好。”该小学校方负责人坦承，被罚的是该校三年级一班的学生，而涉事的英语老师是名颇有资历的中年老师，因为不妥当的处置方法，日前已被勒令停课处理。“罚抄并非全班学生，只是个别学生。”该校相关负责人称。</value><value>对于此事，有家长认为非常不妥，他们认为让学生罚抄粗口，不利于学生养成文明用语的习惯且有侮辱人格之嫌。“老师当时可能当句戏言，但学生非常在意老师的话，为人师表选择惩罚的方式应慎重。”家长郭先生表示。（记者陈昕宇）
                                                                                </value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1103/09/B7G4LBHQ00294M9N.html</news_url></item><item><news_title>美国移民改革步履蹒跚</news_title><news_thread>B7E755A200294MA2</news_thread><news_body><value>
</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1102/15/B7E755A200294MA2.html</news_url></item><item><news_title>高校食堂推出暗黑料理 创意无人能及</news_title><news_thread>B7AV04FG00294M9N</news_thread><news_body><value>高校的食堂，简直是神一样的存在，各大黑暗料理频出，创意无人能及。</value><value>上个月才曝出刷新高校黑暗料理记录的西南政法大学渝北校区“冰镇麻辣烫”，这道新菜式在学生中颇受欢迎，卖的十分火爆。这不昨天，四川农业大学的同学又曝出食堂黑暗料理的新神作“橘子烧排骨”，此照一出，引来众多网友的围观，有网友问：“到底能吃吗?好吃吗?只能说那酸爽，谁吃谁知道”!</value><value>中国人民大学：青菜炒橘子</value><value>福建师范大学：月饼炒辣椒</value><value>福建师范大学：红烧猪乳头</value><value>北京体育大学：西瓜炒香蕉</value><value>武汉大学：草莓炒鱼丸</value><value>复旦大学：哈密瓜年糕牛肉粒</value><value>华南农业大学：鸡蛋蒸番茄</value><value>河海大学：甘蔗炒排骨</value><value>福建集美大学：红烧汤圆</value><value>人大附中：橘子黄瓜洋葱鸡蛋炸鱼香蕉小番茄</value><value>华南理工大学：带皮牛蛙</value><value>上海财经大学：椒盐香脆小馄饨</value><value>
</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1101/09/B7AV04FG00294M9N.html</news_url></item><item><news_title>大学“食堂女神”走红 每天有人为看她排队打饭（三）</news_title><news_thread>B7INK8EN00294M9N_3</news_thread><news_body><value>
</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1104/09/B7INK8EN00294M9N_3.html</news_url></item><item><news_title>马来西亚再调派2634教师 华文小学未来3年不缺师资</news_title><news_thread>B7E9453K00294M9O</news_thread><news_body><value>中新网11月2日电 据马来西亚《南洋商报》报道，马来西亚</value><value>部副部长张盛闻指出，2016年及2017年将有2634名老师被派往华小（华文小学）执教，华小在未来3年都不会出现师资短缺问题，但临教（临时教师）将面对失业问题。</value><value>他今日在脸书专页贴文指出，日前与20位来自多个州属的临教交流，并坦白告知，明年有1626名老师被派往华小执教，后年有1008位，华小在未来的3年都不会出现缺乏师资问题。</value><value>张盛闻说，临时教师或称临教，是马来西亚华文教育一个不可分割的名词，几乎到了有华小就有临教的情况，这也是历代负责华文教育的副教育部长必须努力解决的问题。</value><value>“虽然很残忍，但我必须坦白告诉他们，他们是历史见证者，也可能是最后一批临教了。</value><value>“他们已在华小执教两年至五年，都是充满热诚、活力及有责任感的一群，他们希望成为正式老师，或明年有机会继续成为临教。”</value><value>他说，在解决师资短缺问题的同时，也是临教面对失业的时候。</value><value>“我们会尽力协助这些临教获得教育相关领域的工作机会，也希望办一场全国临教聚会来感谢他们。”</value><value>临教们异口同声表示，尽管临教薪资及福利不及正式老师，惟多年来仍然坚持执教仅是为了实现当老师的梦想，为华教奉献。</value><value>
</value><value>来自柔佛州的吴老师感叹：“我的确为华校感到喜悦，华教多年来师资短缺的问题终于来了个了解。我的确不能再为自己私心想成为教师而忽略了华教的未来。</value><value>“再过一个月我必须强忍泪滴，心有不甘，默默的离开教育界，有谁能体会我们临教一直对华教的付出与贡献。”</value><value>朱老师于2009年进入拉曼大学修读中文系为成为正式老师铺路，遗憾的是，假期师训却在他还未毕业就停办。</value><value>“2013年我到华小当临教，却拿不到政府的临教委任状，只好由家协聘请，一直到今年5月，才拿到政府的临教委任状。
                                                                                </value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1102/16/B7E9453K00294M9O.html</news_url></item><item><news_title>大学“食堂女神”走红 每天有人为看她排队打饭（二）</news_title><news_thread>B7INK8EN00294M9N_2</news_thread><news_body><value>
</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1104/09/B7INK8EN00294M9N_2.html</news_url></item><item><news_title>大学“食堂女神”走红 每天有人为看她排队打饭（全文）</news_title><news_thread>B7INK8EN00294M9N_all</news_thread><news_body><value>
</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1104/09/B7INK8EN00294M9N_all.html</news_url></item><item><news_title>大学“食堂女神”走红 每天有人为看她排队打饭（四）</news_title><news_thread>B7INK8EN00294M9N_4</news_thread><news_body><value>
</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1104/09/B7INK8EN00294M9N_4.html</news_url></item><item><news_title>移民希腊前先了解她吧！</news_title><news_thread>B7IQ0LFC00294MB6</news_thread><news_body><value>
</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1104/10/B7IQ0LFC00294MB6.html</news_url></item><item><news_title>华人成西班牙马德里第三大移民群体 增量第一</news_title><news_thread>B7FO8L9K00294III</news_thread><news_body><value>中新网11月2日电 据西班牙欧浪网报道，西班牙马德里大区每年都会在年初和年中的时候公布当地</value><value>状况的调查报告。这项由马德里移民中心研究室所制定的报告，根据住家登记等资料，详细地记录了当地移民结构，地理分布，以及流动演化等情况。</value><value>马德里移民中心研究室是隶属于马德里大区移民局的一个统计和研究机构。除了详细跟踪当地移民各种情况的演化以外，还负责对移民的融入，以及西班牙人对移民态度的变化等问题，进行跟踪研究。</value><value>根据日前马德里移民中心研究室所公布的年中调查报告，今年马德里的移民数量从总体上看，依然呈现出下降的趋势。在报告所涉及的移民人口增长速度，各国移民人口比例等项目上，居住在马德里的华人在名次上，均名列前茅，有的甚至还占据第一位。从这些数据上来看，华人在马德里移民群体中的影响力是在日益提高的。</value><value>截止到今年6月，马德里共有移民858,468人，与当地西班牙人5,670,512的数量相比，移民占了马德里人口总数的13,15%。</value><value>在2010年以前，马德里的移民人口数量一直呈上涨的趋势，并于当年达到了顶峰。当时移民的总人数为1,118,991人。从那以后，生活在马德里的移民一路连年下滑。到目前为止，仍然呈减少的趋势。</value><value>对于马德里移民人口数量的减少情况，在年减少额上，2013年达到了最高。当年移民数量净减了69,742人。此外，2011，2012和2014这三年的移民人口减少额也是很高的，分别减少了56,296人，47,066人和62,133人。在今年上半年，马德里移民数量大量减少的趋势有所缓和，半年中仅减少了9765人。</value><value>从住家登记的数据来看，在马德里的移民中，非法移民的数量曾递减趋势。这除了一部分非法移民通过扎根居留政策获得身份以外，还有很多非法移民在近年内，离开了马德里大区或是西班牙。在2007年1月，经济危机发生以前，马德里移民的住家登记人口为1,001,058人，其中有居留的人口数为575,118人，只占登记移民总人口的57,45%。 而截止到今年6月，马德里有居留的移民人数为798,187人，占移民总人口数858,468的92,98%。由此可见，在马德里的移民中，如今合法移民人数已经占了绝大多数。</value><value>实际上，从2007年到现在，在马德里的移民人口中，有居留的合法移民人数一直在呈逐年递升的趋势。</value><value>在移民入籍数量这一项上，其数量在2014年以前也是一直呈上升趋势的，并且在2013年出现了暴增。2000年马德里移民入籍的数量为4329人。此后连年增长，到了2012年为33,364人。在2013年，入籍的移民数量出现大幅增加，当年有56,236名移民加入了西班牙籍。不过，到了2014年，移民入籍的数量则开始骤减，降为19,782人。</value><value>如果考虑到入籍移民的数量，实际上截止到今年的6月，在马德里所居住的移民总人数为1,176,855人。这其中包括858,468名纯移民和318,387名入籍移民。</value><value>在马德里移民的性别比上，女性移民的数量要多于男性的移民。女性移民人数占了马德里移民总数的51,38%，而男性移民则为48,62%。</value><value>根据马德里移民中心研究室日前所公布的这份年中调查报告，华人在多项数据中均名列前茅，甚至是第一。这在以前是从来没有过的。</value><value>在马德里的外来移民中，人数最多的是罗马尼亚人，共有203,716人，占了马德里移民总数的23,73。其次为摩洛哥人，占总数的9,32%。中国人则有54,362人，占马德里移民总人口的6,33%。由此可见，华人已经成为马德里的第三大移民群体，甚至超过了传统的移民大户厄瓜多尔人，哥伦比亚人和秘鲁人。这种状况在经济危机发生以前几乎是不可想象的。</value><value>
</value><value>在马德里移民人口的增加量上，今年上半年，华人的数量竟然占到了第一。从今年1月到6月，中国人的数量增加了1484人，达到了首位，甚至远远超过第二位乌克兰人813人增加额。在年度增加额上，华人的数量也是第一。从2014年6月，到今年的6月，马德里的华人数量年增加了3023人。这个数量也远超第二位委内瑞拉人1520人的增加量。</value><value>此外，在马德里大区中，华人人口数量在当地人口数中所占比例最大的是南部小镇parla。而在马德里市内，usera和arganzuela这两个区内的华人比例也是比较大的。(随辩)</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1103/06/B7FO8L9K00294III.html</news_url></item><item><news_title>有钱才移民去美国?——这样的说法不太对（二）</news_title><news_thread>B7ISGOCF00294MA7_2</news_thread><news_body><value>
</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1104/11/B7ISGOCF00294MA7_2.html</news_url></item><item><news_title>高校食堂推出暗黑料理 创意无人能及（全文）</news_title><news_thread>B7AV04FG00294M9N_all</news_thread><news_body><value>高校的食堂，简直是神一样的存在，各大黑暗料理频出，创意无人能及。</value><value>上个月才曝出刷新高校黑暗料理记录的西南政法大学渝北校区“冰镇麻辣烫”，这道新菜式在学生中颇受欢迎，卖的十分火爆。这不昨天，四川农业大学的同学又曝出食堂黑暗料理的新神作“橘子烧排骨”，此照一出，引来众多网友的围观，有网友问：“到底能吃吗?好吃吗?只能说那酸爽，谁吃谁知道”!</value><value>中国人民大学：青菜炒橘子</value><value>福建师范大学：月饼炒辣椒</value><value>福建师范大学：红烧猪乳头</value><value>北京体育大学：西瓜炒香蕉</value><value>武汉大学：草莓炒鱼丸</value><value>复旦大学：哈密瓜年糕牛肉粒</value><value>华南农业大学：鸡蛋蒸番茄</value><value>河海大学：甘蔗炒排骨</value><value>福建集美大学：红烧汤圆</value><value>人大附中：橘子黄瓜洋葱鸡蛋炸鱼香蕉小番茄</value><value>华南理工大学：带皮牛蛙</value><value>上海财经大学：椒盐香脆小馄饨</value><value>小鸟的头骨、人类头颅、被剥皮的鸟的身体、啮齿动物头骨等，这些看着令人惊愕的东东事实上是一块块真实的蛋糕。蛋糕师AnnabeldeVetten在制作一个蛋糕时，就做好了令人吃惊的准备。她表示，这些重口味的蛋糕是为那些爱吃甜食，但是却拥有强大的胃的人准备的。</value><value>一位名叫Francesca的母亲在女儿6岁的生日派对上拿出了一个惊恐的白化缅甸蟒蛋糕，甚至让在场的大人都不敢接近它。Francesca之所以会做这个蛋糕是因为女儿之前在动物园看到白化缅甸蟒时眼神放光。</value><value>德国一家公司近期研发出名为“食物终结者”的世界首款可食用喷漆，它共有金、银、红、蓝四种颜色。烹饪爱好者们只需用该喷漆在食物上轻轻一喷，即可让食物着上你钟爱的颜色。</value><value>英国曼彻斯特，蛋糕师制作了靓丽模特卡拉·迪瓦伊的模型蛋糕。这款蛋糕重25千克，由厨师用一周时间制作而成。</value><value>
</value><value>法国巴黎，位于蒙马特地区的“LeFestinnu”餐馆提供昆虫餐前小吃，包含的昆虫包括蚂蚱、蠕虫、甲壳虫和蝎子。</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1101/09/B7AV04FG00294M9N_all.html</news_url></item><item><news_title>高校食堂推出暗黑料理 创意无人能及（二）</news_title><news_thread>B7AV04FG00294M9N_2</news_thread><news_body><value>小鸟的头骨、人类头颅、被剥皮的鸟的身体、啮齿动物头骨等，这些看着令人惊愕的东东事实上是一块块真实的蛋糕。蛋糕师AnnabeldeVetten在制作一个蛋糕时，就做好了令人吃惊的准备。她表示，这些重口味的蛋糕是为那些爱吃甜食，但是却拥有强大的胃的人准备的。</value><value>一位名叫Francesca的母亲在女儿6岁的生日派对上拿出了一个惊恐的白化缅甸蟒蛋糕，甚至让在场的大人都不敢接近它。Francesca之所以会做这个蛋糕是因为女儿之前在动物园看到白化缅甸蟒时眼神放光。</value><value>德国一家公司近期研发出名为“食物终结者”的世界首款可食用喷漆，它共有金、银、红、蓝四种颜色。烹饪爱好者们只需用该喷漆在食物上轻轻一喷，即可让食物着上你钟爱的颜色。</value><value>英国曼彻斯特，蛋糕师制作了靓丽模特卡拉·迪瓦伊的模型蛋糕。这款蛋糕重25千克，由厨师用一周时间制作而成。</value><value>
</value><value>法国巴黎，位于蒙马特地区的“LeFestinnu”餐馆提供昆虫餐前小吃，包含的昆虫包括蚂蚱、蠕虫、甲壳虫和蝎子。</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1101/09/B7AV04FG00294M9N_2.html</news_url></item><item><news_title>有钱才移民去美国?——这样的说法不太对（全文）</news_title><news_thread>B7ISGOCF00294MA7_all</news_thread><news_body><value> 
 </value><value>
</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1104/11/B7ISGOCF00294MA7_all.html</news_url></item><item><news_title>去年新西兰净移民数创新高 永久移民多来自中印</news_title><news_thread>B7GKI6LO00294M9O</news_thread><news_body><value>中新网11月3日电 据新西兰天维网援引NZ Herald消息，新西兰最新的</value><value>数据显示，去年一年，新西兰录得近年来最高的净移民增加数量，而其中的三分之一永久移民都来自中国或印度。本周公布的2014-2015</value><value>趋势前景展望数据显示，去年一年，新西兰净移民人数为58,300人。</value><value>中国是新西兰最大的永久移民来源国，占到总量的17%，其次是印度，占16%，传统移民来源国英国排名第三，占11%。</value><value>印度的</value><value>总量最大，占21%，其次是菲律宾，占13%。家庭团聚类移民中，中国是最大来源国。</value><value>移民专家、梅西大学的社会学家教授Paul Spoonley表示，亚洲移民始终是新西兰各移民种类中增长最大的部分，“净移民总量已经接近6万人，并且每个月都在增长。”</value><value>根据新西兰统计局的预测，到2038年，新西兰亚裔人口数量将增加714,600人，总量达到1,255,900人。同时，奥克兰的亚裔人口数量每年将上升4.8%，最终达到1,135,600人。</value><value>Spoonley教授说，新西兰之所以对移民有着强烈吸引，主要是因为这里优质的生活质量，以及目前比澳大利亚更有活力的经济和就业情况。</value><value>
</value><value>新西兰移民局表示，居民申请签证通过的总人数为43,085人，比之前下降了2%，其中有近一半，即49%是技术移民类别的申请，比之前上升了4%。国际学生的人数比上一年增长了16%，其中尤以印度学生的人数上升量最大。但中国仍然是最大的</value><value>生来源国，占27%，其次是印度23%和韩国6%。截至6月30日，17%的学生在五年后成功申请为永居签证。</value><value>该报告同时称，留在新西兰的永居移民人数也在增加，其中2005-2006年度的永居申请者中有83%仍然留在新西兰境内，而2009-2010年度的88%仍然留在新西兰。
                                                                                </value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1103/14/B7GKI6LO00294M9O.html</news_url></item><item><news_title>移民首选的魅力国度——新西兰</news_title><news_thread>B7GTG1CO00294MAP</news_thread><news_body><value>
</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1103/16/B7GTG1CO00294MAP.html</news_url></item><item><news_title>土豪看过来 澳洲投资移民需要多少钱？</news_title><news_thread>B7GKN1M000294MAF</news_thread><news_body><value>
</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1103/14/B7GKN1M000294MAF.html</news_url></item><item><news_title>加拿大留学毕业后如何移民</news_title><news_thread>B7GBO6NI00294MA9</news_thread><news_body><value>
</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1103/11/B7GBO6NI00294MA9.html</news_url></item><item><news_title>华人成西班牙马德里第3大移民群体 增量居首位</news_title><news_thread>B7DOU9PH00294M9O</news_thread><news_body><value> 据西班牙欧浪网报道，西班牙马德里大区每年都会在年初和年中的时候公布当地</value><value>状况的调查报告。这项由马德里移民中心研究室所制定的报告，根据住家登记等资料，详细地记录了当地移民结构，地理分布，以及流动演化等情况。</value><value>马德里移民中心研究室是隶属于马德里大区移民局的一个统计和研究机构。除了详细跟踪当地移民各种情况的演化以外，还负责对移民的融入，以及西班牙人对移民态度的变化等问题，进行跟踪研究。</value><value>根据日前马德里移民中心研究室所公布的年中调查报告，今年马德里的移民数量从总体上看，依然呈现出下降的趋势。在报告所涉及的移民人口增长速度，各国移民人口比例等项目上，居住在马德里的华人在名次上，均名列前茅，有的甚至还占据第一位。从这些数据上来看，华人在马德里移民群体中的影响力是在日益提高的。</value><value>截止到今年6月，马德里共有移民858,468人，与当地西班牙人5,670,512的数量相比，移民占了马德里人口总数的13,15%。</value><value>在2010年以前，马德里的移民人口数量一直呈上涨的趋势，并于当年达到了顶峰。当时移民的总人数为1,118,991人。从那以后，生活在马德里的移民一路连年下滑。到目前为止，仍然呈减少的趋势。</value><value>对于马德里移民人口数量的减少情况，在年减少额上，2013年达到了最高。当年移民数量净减了69,742人。此外，2011，2012和2014这三年的移民人口减少额也是很高的，分别减少了56,296人，47,066人和62,133人。在今年上半年，马德里移民数量大量减少的趋势有所缓和，半年中仅减少了9765人。</value><value>从住家登记的数据来看，在马德里的移民中，非法移民的数量曾递减趋势。这除了一部分非法移民通过扎根居留政策获得身份以外，还有很多非法移民在近年内，离开了马德里大区或是西班牙。在2007年1月，经济危机发生以前，马德里移民的住家登记人口为1,001,058人，其中有居留的人口数为575,118人，只占登记移民总人口的57,45%。 而截止到今年6月，马德里有居留的移民人数为798,187人，占移民总人口数858,468的92,98%。由此可见，在马德里的移民中，如今合法移民人数已经占了绝大多数。</value><value>实际上，从2007年到现在，在马德里的移民人口中，有居留的合法移民人数一直在呈逐年递升的趋势。</value><value>在移民入籍数量这一项上，其数量在2014年以前也是一直呈上升趋势的，并且在2013年出现了暴增。2000年马德里移民入籍的数量为4329人。此后连年增长，到了2012年为33,364人。在2013年，入籍的移民数量出现大幅增加，当年有56,236名移民加入了西班牙籍。不过，到了2014年，移民入籍的数量则开始骤减，降为19,782人。</value><value>如果考虑到入籍移民的数量，实际上截止到今年的6月，在马德里所居住的移民总人数为1,176,855人。这其中包括858,468名纯移民和318,387名入籍移民。</value><value>在马德里移民的性别比上，女性移民的数量要多于男性的移民。女性移民人数占了马德里移民总数的51,38%，而男性移民则为48,62%。</value><value>根据马德里移民中心研究室日前所公布的这份年中调查报告，华人在多项数据中均名列前茅，甚至是第一。这在以前是从来没有过的。</value><value>在马德里的外来移民中，人数最多的是罗马尼亚人，共有203,716人，占了马德里移民总数的23,73。其次为摩洛哥人，占总数的9,32%。中国人则有54,362人，占马德里移民总人口的6,33%。由此可见，华人已经成为马德里的第三大移民群体，甚至超过了传统的移民大户厄瓜多尔人，哥伦比亚人和秘鲁人。这种状况在经济危机发生以前几乎是不可想象的。</value><value>
</value><value>在马德里移民人口的增加量上，今年上半年，华人的数量竟然占到了第一。从今年1月到6月，中国人的数量增加了1484人，达到了首位，甚至远远超过第二位乌克兰人813人增加额。在年度增加额上，华人的数量也是第一。从2014年6月，到今年的6月，马德里的华人数量年增加了3023人。这个数量也远超第二位委内瑞拉人1520人的增加量。</value><value>此外，在马德里大区中，华人人口数量在当地人口数中所占比例最大的是南部小镇parla。而在马德里市内，usera和arganzuela这两个区内的华人比例也是比较大的。(随辩)</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1102/11/B7DOU9PH00294M9O.html</news_url></item><item><news_title>移民西班牙养老福利让你老有所依</news_title><news_thread>B7GOF1S400294MB6</news_thread><news_body><value>
</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1103/15/B7GOF1S400294MB6.html</news_url></item><item><news_title>新西兰年净移民数创新高 中国为最大移民来源国</news_title><news_thread>B7GJFI1Q00294MAQ</news_thread><news_body><value>
</value></news_body><news_url>http://edu.163.com/15/1103/14/B7GJFI1Q00294MAQ.html</news_url></item></items>