<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<items><item><news_title>手游视觉秀：《超时空要塞》银河歌姬雪莉露COS美</news_title><news_thread>B7G26L3M00314OSE</news_thread><news_body><value>今天为大家带来一组由韩国人气Coser LAMI演绎的雪莉露，唯美御姐范，霸气又略带Q萌的气质真是让人有点欲罢不能。</value><value>原作：超时空要塞F</value><value>角色：雪莉露·诺姆 cn：LAMI</value><value>（图自LAMI FACEBOOK）</value><value>《超时空要塞》系列自1982年以初代“超时空要塞Macross”面世以来就受到了广泛关注与欢迎，相关音乐、玩具模型、游戏周边层出不穷，“可变战机Valkyrie”、“歌”以及“三角关系之爱恋”更成为 Macross系列永恒不变的主题。2007年发布的《超时空要塞F》更再次创造了巅峰，得到了20岁至30岁年轻男女的广泛欢迎。</value><value>而南梦宫也根据该系列制作了两款手机游戏《超时空要塞：卡牌激战》和《超时空要塞：音波纷飞》，《超时空要塞》是一款卡牌战斗型的社交游戏里，系列历代经典形象汇聚一堂，充满魅力的个性角色以及帅气机体逐一登场。玩家将乘坐着系列中众所周知的可变战机Valkyrie，体验酣畅淋漓的战斗快感。而《超时空要塞：音波纷飞》则以音乐为主题，玩家可以伴随着《超时空要塞》系列的经典音乐记录旋律，同时享受驾驭着可变战机的战斗快感。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/09/B7G26L3M00314OSE.html</news_url></item><item><news_title>奥尼尔现身上海为《NBA梦之队2》代言 还与姚明观看CB</news_title><news_thread>B7CF1HLU00314OSE</news_thread><news_body><value>
</value><value>
</value><value>11月1日，NBA</value><value>奥尼尔现身上海，出席手机游戏《NBA梦之队2》发布会，为其代言。除了奥尼尔和游戏发行方DeNA（中国）代表之外，NBA（中国）官方亦有高层出席。整个发布会也更像是一次球星与球迷之间的互动见面会，在活动现场，奥尼尔不仅与多位球迷在球场上真实互动，还送出多个签名篮球与球衣。</value><value>
</value><value>奥尼尔出席代言活动</value><value>
</value><value>奥尼尔灿烂的笑容</value><value>
</value><value>现场美女为代言活动助阵</value><value>活动于下午4点准时开始，在一段面具舞表演之后，奥尼尔以DJ的身份亮相，展示打碟才艺。熟悉NBA的球迷多半会了解到，除了篮球，奥尼尔也在街舞、饶舌等音舞项目上颇有造诣。随后他在啦啦队员的簇拥下正式登场，与现场幸运球迷进行罚篮、上篮、远投三项篮球挑战互动，并向球迷们送上签名篮球与球衣。在活动最后，奥尼尔还拿出自拍杆，和大量球迷一齐自拍合影。</value><value>
</value><value>手持篮球，与球迷站在一起的奥尼尔</value><value>
</value><value>奥尼尔在代言活动中</value><value>
</value><value>活动最后，奥尼尔拿出自拍杆和全场观众自拍合影</value><value>
</value><value>
</value><value>
	</value><value>
	</value><value>是由DeNA（中国）发行的一款NBA正版授权手机游戏。在游戏中，玩家可选择收集自己中意的球员，例如科比、詹姆斯、韦德等，组建自己的梦之队，并和其他玩家的队伍进行比赛。相比于其他移动端的官方IP球队养成游戏，《NBA梦之队2》有着更好的3D画面表现，以及QTE操作玩法。</value><value>
</value><value>值得一提的是，在下午的发布会结束之后，奥尼尔并没有即刻离开上海，而是前往上海源深体育馆与姚明一同在现场观看CBA。据DeNA方面表示，奥尼尔向姚明提出要和他在《NBA梦之队2》游戏中再次PK，姚明也同意下载游戏。</value><value>奥尼尔与姚明聊天</value><value>现场观看CBA</value><value>是什么让他们笑得如此“灿烂”？</value><value>
</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1101/23/B7CF1HLU00314OSE.html</news_url></item><item><news_title>《冒险岛手游》武陵道场资料片强势来</news_title><news_thread>B7LFU2U300314R23</news_thread><news_body><value>如果说Q萌元素已经成为某些手游的标配，那么《</value><value>手游》在近两个月的表现更令海量玩家感受到其博大精深的脉动——横版动作RPG、多样玩法、多重副本、武陵道场排位赛等内容一一登场，接下来《冒险岛手游》还会为我们献上什么惊喜？</value><value>资料片的序曲：武陵道场</value><value>目前，武陵道场已对全平台玩家开放。玩家可在武陵道场中夯击每一层种类繁多的Boss，一层接着一层夯，获取大量积分、斩获高位排名、赢得异性赞美眼光。</value><value>每周官方将统计出相关名次，发放糖果等虚拟奖励。当然，排名越高收益也就越大，排名第一的角色形象还将被铸成雕像放置在每个村口处，供人瞻仰。相信很多玩家已经在其中玩得不亦乐乎了……</value><value>严惩外挂行为确保资料片万无一失</value><value>此刻，也有不少不法之徒在《冒险岛手游》资料片上线之际利用外挂等辅助工具对游戏肆意捣乱，官方近期已展开严打，对使用第三方软件的玩家进行封号等惩戒处理。</value><value>众所周知，很多经典网游都毁在了外挂手中，谢绝外挂努力创建</value><value>手游环境是每个玩家应有的义务。相信《冒险岛手游》运营团队将会给广大玩家带来一个公平、快乐、健康的游戏环境！</value><value>新游戏内容还将出现</value><value>同时，在确保了游戏质量以及公平性后《冒险岛手游》还将继续增加新职业和更多有趣的玩法。在不久的将来新职业将于广大玩家不期而遇，就让我们一同期待吧。</value><value>
</value><value>没错！只有得人心的手游才是好手游。《冒险岛手游》不仅只是一款具备着S级IP的移动端产品，它更是一代新老玩家共同期待的游戏。不断提高游戏质量、不停添加游戏内容！《冒险岛手游》新资料片，你准备迎战了吗？！</value><value>厂商特供稿，以上内容并不代表</value><value>言论</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/11/B7LFU2U300314R23.html</news_url></item><item><news_title>Facebook将限制游戏邀请推送通知 《糖果传奇》首中</news_title><news_thread>B7B50UOM00314OSE</news_thread><news_body><value>最近，Facebook决定改变用户接收游戏通知的方式，主要是因为大量用户对于经常收到《</value><value>》的游戏邀请而感到厌烦。马克·扎克伯格表示，该公司将优先解决这个问题，限制游戏邀请之类的推送通知。</value><value>在印度德里访问印度技术学院期间，该公司发起了公开投票来决定CEO马克·扎克伯格必须回答的一个问题，据Business Insider的消息显示，投票最多的问题是，“</value><value>”</value><value>在现场问答环节，扎克伯格和Menlo Park团队商讨了解决对策，扎克伯格回答道，“</value><value>”</value><value>
</value><value>Facebook随后确认，该公司正在探索新的方式确保这类推送只发送给相关和参与度高的用户。扎克伯格承诺，Facebook用户们将很快不再接收此类不相关的游戏邀请。</value><value>据了解，King旗下的《糖果传奇》此前峰值的时候曾经达到过一亿以上的DAU，其中相当一部分是在Facebook平台，消除游戏近几年来一直是Facebook平台最受欢迎的内容之一，很多游戏都鼓励玩家们邀请好友获得分数或者额外的生命，这种激励机制可以让玩家们向所有认识的好友发送邀请，然而，这对于从来没有玩过这些游戏的用户来说，频繁的接到游戏邀请会让他们感到厌恶，据了解，该公司正在测试关闭游戏的移动推送通知功能。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1101/11/B7B50UOM00314OSE.html</news_url></item><item><news_title>苹果官方推荐MOBA游戏 《虚荣》11月13日iOS国服上</news_title><news_thread>B7DMRQOH00314OSE</news_thread><news_body><value>《</value><value>》可以说是目前移动端最好的MOBA游戏之一了，各方面素质都相当出色。不过本作已在其他地区发布许久，但是却迟迟没有登陆中国区，着实让不少玩家期待不已。</value><value>网络今日宣布，在经历了数个月的紧张调试与本地化后，《虚荣》国服iOS版本将于11月13日上线，该版本内容将与全球同步。</value><value>《虚荣》曾荣获2015苹果最佳设计大奖，由位于旧金山的Super Evil Mega Corp公司研发。游戏采用自研引擎E.V.I.L打造，其开发团队成员，多为来自暴雪、EA、拳头等知名大厂。</value><value>而对苹果全新Metal图像技术的应用，使《虚荣》在3D渲染性能上较以往产品有了巨大提升，游戏支持每秒60帧最多30ms延迟的超高精度触控反馈。这也是苹果iPhone6选中《虚荣》作为新品发布会的演示游戏的原因之一。</value><value>对“本地化”有疑虑的玩家也不用担心，《虚荣》国服与外服消费模式完全一致，不会售卖属性道具，游戏内购项目仅有英雄和英雄皮肤。这意味玩家无论付费与否，都能够享受到一致的游戏体验。</value><value>游戏目前拥有18位英雄，每周提供6个限免英雄供玩家使用，并已推出的数十款皮肤（含季节限定），为英雄们提供了不同的绚丽外形及技能特效的外观。《虚荣》中的皮肤，采用了皮肤卡牌合成的方式，皮肤卡牌可经由对局获得，也可以使用游戏内货币抽取，或使用充值币购买（仅限1级皮肤）。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1102/11/B7DMRQOH00314OSE.html</news_url></item><item><news_title>神奇周四：解谜佳作再临 《未上锁的房间3》上</news_title><news_thread>B7LCFNDB00314V8S</news_thread><news_body><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>《未上锁的房间》系列凭借各种巧夺天工的机关与谜题设计令人拍案叫绝，被玩家视为解谜经典神作，也是手游平台上为数不多的口碑销量双丰收的作品。去年开发商宣布将要推出《未上锁的房间3》( The Room 3 )为了精益求精，不负玩家期待，一直跳票直到本周四才正式发布。</value><value>这次第三代作品不仅画面有了显著提升，并且在机关的复杂性上更胜一筹，你需要借助各种手势操作与道具才能顺利解谜。如今游戏已经到来，准备好开始新一轮的头脑风暴吧。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/10/B7LCFNDB00314V8S.html</news_url></item><item><news_title>天选者集结！《天下X天下》终极封测今日开</news_title><news_thread>B7LDRM0S00314OSE</news_thread><news_body><value>“天下”经典新作，网易首款即时团战MMO手游《天下X天下》今日开启终极封测，面向安卓玩家开放，玩家现可前往官网http://txx.163.com/下载体验，并参与多重封测福利，iPhone6s、Beats耳机、五星神级英雄、海量元宝等畅玩好礼诚意派送，新生大荒等你历险！</value><value>承袭自网易王牌端游《</value><value>》，玉玑子、东皇太一领衔，大荒英雄齐聚新生天下；收集培养英雄、体验</value><value>故事、参与多场史诗战役；与其他玩家同场竞技，享受即时团战战斗带来的无与伦比的乐趣。</value><value>玩家可以亲自操作三位不同的英雄在战场上纵横驰骋、相互配合。前置玉玑子冲锋陷阵、后留东皇太一作为中流砥柱、甘草妹子后排补血呼应，辗转腾挪与BOSS或其他玩家大战三百回合，用极致的走位和巧妙的打断，在酣畅淋漓的操作快感中赢得战斗的胜利。</value><value>们还可在游戏中与真人玩家实时匹配组队，挑战团队副本、击杀鬼畜难度BOSS，感受最激情的热</value><value>斗。另外，在今天开启的终极封测中，玩法更将迎来全面升级，混战厮杀的“势力战”玩法也在紧锣密鼓的筹备中，力求让所有玩家都享受到即时团战的无上乐趣！</value><value>在本次终极测试中，除了对游戏进行优化等工作外，《天下X天下》还为所有天选者们带来了两个全新的玩法：大荒宝藏、大荒秘闻。在大荒中寻找藏宝点，并摧毁守宝者防线。使用高级英雄强势进驻守护藏宝点，寻找那些沉睡千年的至宝。同时，靠才华吃饭的天选者们就不要千万错过奖品丰富的大荒秘闻哦。</value><value>除此之外，日常任务也进行了全面优化升级，玩法调整、节奏更佳，让天选者们轻轻松松做任务、开</value><value>心得奖励——妈妈再也不用担心日常任务啦！公交、地铁、上大号，分分钟搞定！</value><value>最后不得不提到的是，终极封测中更丰富的社交玩法也将全面上线，聊天表情引入、便捷消息设置，让天选者们无论是在主城中聊天还是在战斗中交流都更加方便高效：西陵城里，一个笑脸或许就能让你结一段善缘，交朋识友共闯难关；副本之中，以前遇到情况紧急无法示警，如今一段便捷信息往往能救团队于既灭、挽大厦于将倾！</value><value>在本次测试中，所有天选者们只要签到就有元宝拿，还有5星金坎子抱回家。刷本冲级拿礼包，神级治疗甘草妹子也是你的囊中物哦——这么好的事儿，怎么能不来一发？</value><value>除此之外，线下活动也将同期进行——奋勇争先、跻身竞技场排行榜前茅，iPhone 6s等你带回家！还有典藏版玑哥手办、PS4等壕礼相送，让你在游戏内外都能享受到福利砸在头上的幸福眩晕感！玩法更多、乐趣更足，还有如此多的福利壕礼相送，还不快回到大荒的世界，与天下英雄们携手并肩再战十年？</value><value>据悉，即日起关注游戏官方微信（ID：txxtx163）的玩家还可领取每日豪华大礼包，每天中午刷新领取，助力各位天选者的历险！感兴趣的玩家不妨前去一试霜刃！</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/11/B7LDRM0S00314OSE.html</news_url></item><item><news_title>游戏即人生：电子游戏教给我们的8个人生哲</news_title><news_thread>B7GB3QFR00314K8H</news_thread><news_body><value>游戏并不仅仅为我们提供了娱乐，有些人早年玩游戏时，不知不觉间就自学了日语英语；也有平时成绩糟糕的玩家却因为痴迷大航海、三国战国等游戏的缘故，历史地理考全班第一惊呆老师；也有一些聪明的孩子从中洞悉了游戏的机制和乐趣的制造方法，后来成为游戏设计师。如果要问起我为什么如此喜欢游戏，恐怕答案太多反而不知从何说起，不过，有一条肯定是——在游戏中，我们可以体会到各种各样的人生，也从各式各样的体验和际遇中，品味出了更多的人生哲理。</value><value>最近国外漫画网站dorkly以单幅漫画的形式，总结了“游戏教给我们的8个人生哲理”，不妨来看看能够对我们有所启发吗？</value><value>或许你惊异于那些达人们所构筑的壮观建筑物并自愧不如。确实不是所有人都有那样的天赋，但你切实付出过的时间和努力、并享受这一切的过程才是重点。</value><value>非常喜欢《JOJO奇妙冒险：黄金之风》一位无名警官的一句话：“如果只为了寻求【结果】的话，人是容易走捷径的……而在走捷径时，也许就会迷失真实，连满腔的热忱也会逐渐丧失。”对于大多数游戏而言，修改或许是最快达成目的的捷径，我们们追求的显然不是这个。而对于那些庞大的沙盘游戏而言，探索一切未知的冒险精神才是游戏中最棒的体验，至于这么做的“理由”和“终点”反而都显得次要了。享受过程吧。</value><value>在冒险的路上，总会遇到各式各样的同伴，为你解决各种难题。尽管《塞尔达》中林克是个</value><value>，但很多试炼是林克一人无法完成的，必须借助同伴们的力量协力突破。在生活中遇到这样的“试炼”时，也记得还有你的朋友们。</value><value>似乎《寂静岭》、《恶灵附身》等游戏也很适用这一哲理。在生活工作上毫无自觉的不断逼迫与压抑自己，很可能就会让身心产生扭曲，进而产生比外界任何敌人更可怕的东西——心魔。</value><value>作为一个社会人，应该知道“信赖”的可贵，人与人的信赖构筑非常不易，成型过程中的信赖如同一张纸般容易被撕破，一旦撕破，即便用胶带将它修补起来，它也还是破的。可是信赖一旦成型，就会构筑根深蒂固的关系，一度建立起来真正的信赖关系不会因一点小事而动摇，甚至可能因此更加深彼此的信赖关系。如同彼此保护的乔尔和艾莉那样。</value><value>很多游戏都存在“转职系统”，各种职业都有自己的强项和弱项，而每个人就要选出最能契合自己能力、扬长避短的职业和定位。如此才能令整个团队的力量得以</value><value>。</value><value>在《</value><value>：无限》你会无数次的遇到这对以量子化状态存在于各个时空夹缝的一男一女。其实他们就是一切错误的元凶，而他们认知到自己的作为所导致的后果后试图挽回，他们只能做到以“二人转”的聒噪方式引导主角，有没有效果很难说，但即使不会有明确成果，修正错误本身也是有意义的。</value><value>玩过《风之旅人》确实容易让人迷上围巾。说它是人生真理似乎有点……不过确实是装逼的真理——对改变气质绝对立竿见影！不信你马上去买一条长长的红围巾戴上试试吧，小心别被踩到啊。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/11/B7GB3QFR00314K8H.html</news_url></item><item><news_title>网易IP再发新作 东方幻想格斗《斩魂》即将封</news_title><news_thread>B7LGTUTD00314OSE</news_thread><news_body><value>还记得那年热闹的PVP格斗场景，热血的组队闯关，激爽的并肩格斗……如今，期待已久，我们终于能再次与《</value><value>》重逢！日前，网易正式对外公布了《斩魂》手游版的最新动态：这款传承经典端游IP的新作，将于11月18日开启首轮删档封测。那年我们熟悉的狂刀、药师等人物角色，以及经典的玩法、东方幻想美术风格等将一一登场，原汁还原《斩魂》端游高品质经典！从网易官方同步曝光的游戏视频中，我们看到了其展现的三体瞬切的战斗模式、无尽连招的战斗体验、以及惊艳震撼的东方玄幻视觉效果——不少《斩魂》端游的老玩家纷纷表示，这款品质精湛的同名手游，在玩法内容和战斗体验方面有着诸多突破与创新，这令他们万分期待11月18日《斩魂》手游的惊艳表现。</value><value>三体瞬切的战斗模式，是《斩魂》手游相对于端游的最大差异点，也是格斗手游中前所未见的创新内容：在此模式下，玩家将不再是只身奋战的孤胆英雄，而是可以操控三名角色轮番出战，由此实现单一角色无法实现的超级连招效果。</value><value>事实上，只要玩家反应够迅速、操作够精准，且能合理利用各角色的特色技能，就可以实现远程近战的完美衔接：在战斗中，先由狂刀来一发擒龙，将敌方迅速一把抓起；然后迅速切换至影战，用</value><value>将敌方定在空中；最后切换至药师，只需数枪就能将猝不及防的敌方打出</value><value>。如此一来，就能将《斩魂》中特有的三体瞬切机制发挥到极致！</value><value>对一款动作手游而言，游戏打击感无疑是影响玩家战斗体验的关键。在这方面，传承端游品质的手游版《斩魂》，引用了端游中成熟的角色建模技术，100%贴合角色动作形态的变化，实现了不同部位的受击效果差异；再加上自主研发的游戏引擎，独有的“分帧渲染技术”使得《斩魂》手游得以在画面下得到打击感系统的优化：还原真实打击感，以强烈的视觉表现引导玩家使用三体瞬切打出近乎完美的连击效果，所带来的连招爽快感足以令人热血沸腾。</value><value>除了配合实战中多角色之间的技能连招玩法，《斩魂》手游版也继承了端游打击体验设定：即当技能伤害大于对手所剩血量一定比例时，屏幕将会出现击碎的特殊效果，视觉的震撼力能让玩家更加真实地享受到的街机式热血打击快感，体验真正的格斗激情。</value><value>在《斩魂》手游目前公布的六名角色中，有四名角色源于端游，两名角色则属于全新创作。但无论是传承端游的狂刀、影战，还是全新设计的金刚、镇魂，其角色形象皆秉承了端游高品质风格设定标准：狂刀生如刀刃，通过解印龙血强化战斗力；影战师从天魔，“魔影分身”配合自身枪术，可从空中发起连续攻击……东方玄幻+个性化，是每个角色都备受玩家追捧的原因之一。</value><value>和外形特征相呼应的是，每名角色都有各自的特色属性和战斗方式，且不同角色之间存在着较为明显的克制关系：火属性的狂刀，面对雷属性的金刚时具有一定优势，却容易被冰属性的影战压制；冰属性的镇魂，则克火惧雷，能有效克制对方的药师，但面对金刚和仙法时则较为乏力。除了相克的属性之外，同样传承于《斩魂》端游的原汁经典，手游版中每个角色也都会带上独特的专有属性：金刚自带破霸体，仙法可破闪避，药师可应对扣血光环怪物等等，使得战斗变得无限丰富化独特化。</value><value>当然，如果说角色之间的属性克制关系和属性只是纯数据的比较，那对战斗胜负影响最大的其实是玩家的操控水平——尤其是在“1+1+1”的三体瞬切模式下，战斗的可操作空间呈几何级增长，玩家方能凭借神乎其技的操作打出无限可能。</value><value>
</value><value>网易经典IP大作，值得我们共同期待！11月18日，让我们与《斩魂》手游携手，再次感受那年和小伙伴一起并肩格斗的疯狂岁月！</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/11/B7LGTUTD00314OSE.html</news_url></item><item><news_title>光有意识还不够 《无尽战区》三步骤教你学连</news_title><news_thread>B7LQ1CD200314J6K</news_thread><news_body><value>距离网易《</value><value>》11月20日破焰封测只剩下不到三周的时间，想必喜欢3D动作MOBA的玩家早已迫不及待想进入游戏大显身手一番。然而，作为网易历时3年打造的MOBA游戏，《无尽战区》在传统MOBA玩法的基础上加入了更多新鲜元素，其中真实、炫酷的技能连招就是游戏带给玩家“新鲜感”的元素之一。</value><value>想必大部分玩家对于MOBA都不会感到陌生，传统MOBA领域里玩家需要熟用技能和走位在各路对线以及GANK环节上取得优势。此外，拥有全局节奏的掌控意识也可以用来判断玩家的实力。但在《无尽战区》的3D动作MOBA中，玩家水平的高低将不仅局限于意识和单纯的技能理解，在基于QTC连招系统的支持下，玩家可以通过复杂多变的连招套路在不同的作战环境中达成战术目的。类似于格斗类游戏见招拆招的战斗模式，《无尽战区》巧妙的将连招和MOBA结合</value><value>，想要建立优势，除了MOBA推塔，掌握好实战连招同样重要。</value><value>那么《无尽战区》的连招是如何实现的呢？《无尽战区》采用Havok物理引擎并独创了QTC战斗系统，强调玩家在真实战斗中的动作及战斗表现。实战中玩家每一个命中敌人的技能都能产生多种子状态，如浮空、倒地、僵直、击飞等，每一种状态都可以使用对应的技能进行二段衔接，进而打出组合combo。换个角度说，玩家可以根据预先设想的攻击方式，预判敌人的受击效果，再做出即时反应和后续操作，从而在不同的战斗环境下实现百变连招。</value><value>说到连招的目的，自然是在敌人尚无还手能力的状态下尽可能打出更多的伤害。《无尽战区》中每一个英雄都有自己独特的起手和连招方式，所以玩家在实战前去练习场中反复练习连招是很有必要的。值得一提的是，为了方便玩家上手，游戏的练习场为每一位英雄都准备了基础连招练习，但想要在不同条件下用好连招还需玩家自行探索。此外，如果你是一个追求挑战极限的玩家，那么《无尽战区》练习场中有很多英雄都拥有一套连到死的能力，只要勤加练习一切皆有可能。</value><value>对于大部分玩家来说，掌握好几个英雄的连招操作只是时间的问题。但想要在多人实战中打出完美打出连招，单凭会操作是远远不够的。抛开实战中1V1的特例，3D战场中玩家在多人战斗环境下很容易受到敌人干扰，有时甚至连起手都会被打断。此时对于刚上手的玩家来说，掌握合理的切入时机显得尤为重要。诚然，不同的英雄在判断切入时机的标准都不尽相同，想要秀翻全场有时需要玩家对团战节奏拥有更加深刻的理解和掌控能力，这些都需要玩家在实战中寻找发现。</value><value>整体来说，《无尽战区》3D动作MOBA与传统MOBA看似相同，但又因为3D动作元素的加入衍生出很多有趣的新鲜玩法。如果你是MOBA大神，又对自己的操作足够有信心，那么不妨在11月20日去游戏中证明自己吧！</value><value>《无尽战区》是由网易Inception工作室开发的一款3D动作MOBA游戏。游戏结合未来科幻元素，采用与传统MOBA迥异的TPS战斗视角，融合格斗、射击、法术等多种战斗方式，打造超燃团队竞技的游戏氛围。</value><value>《无尽战区》官网</value><value>《无尽战区》官方论坛</value><value>《无尽战区》官方微博</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/14/B7LQ1CD200314J6K.html</news_url></item><item><news_title>育碧财报显示PC端收入已超XboxOne 未来多款大作待</news_title><news_thread>B7L9DK5V00314K8K</news_thread><news_body><value>根据育碧不久前发布的财报，其旗下游戏在2015财年前六个月的收入中有20%来自于PC平台，在收入比重中已经占据了越来越重要的位置。</value><value>在上一季度，育碧因为缺乏足够份量的大作问世，相对有所下滑。整体营收方面PS4部分依然是最高来源，占据了27%左右，其次是PC的20%，Xbox One则已经下降到12%，考虑到Xbox One的装机量和PS4之间的差距，以及育碧游戏的主要类型所针对的消费群体，未来这一差距有可能会继续扩大。</value><value>排在PC和两款次世代主机之后的分别是Xbox360和PS3（均为10%），任</value><value>的Wii和WiiU则各占2%和1%，剩下的18%则被其余各种游戏平台所占，包括移动端。而值得一提的是相比于去年同期，所有主机游戏平台占育碧总收入的比重均有下滑，唯一上涨的就是被定义为“其它”的移动端等游戏平台，其所占比重则由6%暴涨为18%。要单看2015财年第二季度的表现的话，那么“其他”类别的数据甚至会达到22%而高过PC端。</value><value>不过随着《刺客信条：枭雄》的问世，育碧在接下来的季度主机游戏的销售额必然重新大幅度上涨，未来还有《彩虹六号：围攻》、《孤岛惊魂：原始杀戮》以及跳票多次的《全境封锁》将陆续问世，后者不用说，是育碧自《看门狗》以来最重要的全新IP计划，甚至可能就此决定育碧2016年的成败关键。而根据统计机构Nielsen的预测，玩家们对毫无预兆下突然亮相的《孤岛惊魂：原始杀戮》也充满期待，首周入手热情比《孤岛惊魂4》要高60%，如果这一作取得成功或许也会导致育碧在未来加快《孤岛惊魂》系列的“年货”进程。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/09/B7L9DK5V00314K8K.html</news_url></item><item><news_title>《我是大主宰》今日双端公测 世界由我主宰</news_title><news_thread>B7LH5OAD00314R23</news_thread><news_body><value>视频：http://v.youku.com/v_show/id_XMTM3Nzc5NDg4MA==.html</value><value>杨幂、黄子韬已整装待发，等待大家和他们一起主宰大千世界！</value><value>昨天上午，杨幂、黄子韬发布霸气“主宰体”，全面预热今日公测；傍晚时分，以微笑、草莓、伊芙蕾雅等为代表的游戏明星队对阵以黄子韬为首的明星战队，斗鱼全程直播了这次激烈的夺旗战。赛后，游戏明星们也纷纷发表属于自己的“主宰体”，对《我是</value><value>》公测制霸双端充满了信心。</value><value>《我是大主宰》原汁原味的还原了小说中的经典场景、情节和人物设定，同时在游戏性上也煞费苦心，去芜存菁的融合了市面上主流MMO核心玩法，为玩家打造出一个亦真亦幻的“大千世界”！自研的Fancy3D引擎、业界领先的动态光影技术及模型实时渲染技术，使“即触”式全景互动和全3D动态场景无缝结合，完美呈现出游戏的时代感和互动性，丰富而绚丽的光、影、雾等战斗特效精彩诠释一场精美绝伦的视觉盛宴，全面超越现有网游画面表现。此外，通过强大的游戏引擎，游戏还实现了微端和WEB端两种登陆模式的互通，打破平台隔阂，游戏体验更加流畅，无需等待即可享受游戏带来的乐趣。</value><value>为了回馈广大黄子韬的支持者，Youxi.com力邀黄子韬入驻游戏，开启首个明星专服，在此黄子韬力邀广大玩家一起加入互动交流并一起成长。在专服中，黄子韬还将创建自己的帮派，与玩家一起踏上主宰之路。如果有幸加入黄子韬的帮派，即可获得“黄子韬成长计划”大礼包，同时获得专属的“Z.TA0”战队称号，还有机会和桃子一起并肩作战哦，更有多种精彩活动后续开启！</value><value>等了好久终于等到今天，《我是大主宰》今日正式公测了！大千世界主宰之路漫漫，各位玩家们，你们是否已经准备好？11月5日当天，玩家在活动页可领取新手至尊传承大礼包！还能预注册领成长礼包，手机预约抢实物好礼！此外，在官方论坛，还有许多精彩的活动等着玩家来参与，积极参与还有海量大礼等你来拿！</value><value>新手礼包领取：</value><value>http://hd.youxi.com/dzz/game_newcards/2677.html</value><value>预注册领超值成长礼包、手机预约抢实物好礼：</value><value>http://hd.youxi.com/dzz/order/2706.html</value><value>《我是大主宰》双端公测今日正式开启！目前官方网站已经开放客户端下载和礼包领取，明星专服、至尊礼包、多重活动……游戏多元化体验全面展开！万道争锋，浩淼天地，谁为主宰？欢迎来到《我是大主宰》的大千世界，精彩正式揭晓！</value><value>更多游戏资讯及活动，请关注：</value><value>《我是大主宰》官方网站：http://dzz.youxi.com</value><value>
</value><value>关于《我是大主宰》</value><value>厂商特供稿，以上内容并不代表</value><value>言论</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/11/B7LH5OAD00314R23.html</news_url></item><item><news_title>《激战2》资料片11.13预售 新职业魂武者传奇姿态详</news_title><news_thread>B7LBDDNS00314J6L</news_thread><news_body><value>《</value><value>：决战迈古玛》已确定将于11月20日登陆国服，今日正式对外宣布，资料片的预售活动将于11月13日正式开启，同时预售的版本及价格也正式公布！资料片中，夏尔族的传奇英雄里特洛克从迷雾中归来，玩家期待已久的新职业魂武者终于开放。</value><value>
	</value><value>
	</value><value>本次预售自11月13日起至11月19日，为期一周，玩家可在游戏内商城直接购买，或者登陆官网商城购买。资料片新版CD-key共发售以下三种版本，其中基础版和数字豪华版CD-KEY均可直接补差价升级到更高级的版本。</value><value>98元，包含《激战2》基础游戏及资料片游戏内容。</value><value>198元，包含《激战2》基础游戏及资料片游戏内容、角色槽、迷你魂武者里特洛克、魂武者击杀动作、公会大厅装饰、滑翔机皮肤。</value><value>498元，包含《激战2》基础游戏及资料片游戏内容、角色槽、迷你魂武者里特洛克、魂武者击杀动作、公会大厅装饰、滑翔机皮肤、金色羽翼背部皮肤、尊者邮差。</value><value>魂武者新原画</value><value>魂武者是《激战2》中的第九个职业，作为一个史无前例的独特职业，魂武者可以召唤过去的传奇人物附体，切换不同的传奇姿态获得不同的技能和操作风格，这也是新职业的核心部分。</value><value>
	</value><value>
	</value><value>魂武者的不同传奇姿态分别代表了他的防御系、症状系、辅助系和物理伤害系技能，除此之外还有一种是魂武者的精英特长，五个传奇姿态的人物都是《激战》历史上的著名英雄人物，魂武者在战斗中将他们的英灵从迷雾之地中召唤归来，使用他们的技能。玩家在同一时间只能携带两种传奇姿态，一个当前激活的，一个待激活。当前激活的传奇姿态会改变你的右侧技能栏，与切换武器十</value><value>似。</value><value>魂武者传奇半人马姿态</value><value>传奇半人马姿态——文塔里，代表了魂武者的辅助系技能。文塔里是《激战2》中半人马种族的先知，他是一位悲天悯人的和平主义者，长眠于苍白之树下，并在此留下了文塔里石碑，成为希尔瓦里一族宝贵的财富。</value><value>魂武者的传奇半人马姿态是一种《激战2》中从未出现过的治疗方式，更侧重支援队友，以文塔里石碑为核心，玩家首先要使用技能召唤出石碑，之后对石碑下达指令，让队友获得石碑的助益。魂武者可以用意念控制石碑到达目标地点，石碑能够治疗沿途的队友，还能在石碑周围创造出自然能量的屏障，摧毁所有接触屏障的投射物。</value><value>召唤文塔里石碑</value><value>白影田胜是魂武者的传奇刺客姿态，代表魂武者的物理伤害系技能，特点是高输出、高攻速、高机动性，魂武者可以双持单手剑制造快速、炫目的攻击，劈砍、操控迷雾进行攻击和纯粹的毁灭之力都是这套武器的主要组成元素。</value><value>魂武者的传奇刺客姿态</value><value>白影田胜是《激战》历史上著名的刺客，具有极高的人气。强大的输出和机动能力以及这个人物自身带有的黑暗元素让他成为了魂武者物理伤害系传奇姿态的不二人选。激活了这个传奇姿态后，魂武者还可以使用白影田胜的著名技能“翠玉风暴”，能够将附近的敌人变成翠玉，并在短时间内昏迷。</value><value>魂武者双持单手剑</value><value>
</value><value>《激战2》首部资料片“决战迈古玛”CD-KEY预售即将开启，传奇英雄里特洛克携新职业魂武者回归泰瑞亚。11月20日相约决战迈古玛，一起踏上</value><value>！</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/10/B7LBDDNS00314J6L.html</news_url></item><item><news_title>光速升级摆脱新手身份 《天谕》升级专用地宫玩法介绍 - 【天谕】</news_title><news_thread>B7LCKFPB00314TM8</news_thread><news_body><value>在无束缚3D幻想大作《</value><value>》中，更高的等级意味着更多的玩法、更强的战力。无论是急着</value><value>赶上大部队，还是想在新区潇洒一下，经验都至关重要。游戏中为此专门打造了特色地宫玩法，海量经验唾手可得，体验光速升级的快感。</value><value>地宫在游戏中是专门设计用于升级的独立副本，场景内怪物分布密集，并且刷新速率极快，在这里打怪升级有着得天独厚的优势。同时由于存在双倍经验道具、组队加成等效果辅助，玩家组队结伴在地宫刷怪，是非常高效率的。这里推荐新人们以挑战副本的模式组队，群拉怪物再集中消灭，同时不要忘记接取地宫相关任务，这也是一笔不小的经验收入，并且任务还会奖励还有日后用于培养角色的道具。</value><value>在地宫中刷挂，除了巨量的经验奖励外，还有着丰富的掉落和任务奖励，其中非绑定货币是新手前期重要的流通货币来源之一，而精英怪掉落的任务道具则可以在地宫商店换取优质装备。值得一提的是，在新区地宫的每一层是需要解开封印的，每一层的封印由一个强大的BOSS把关，玩家需要组队挑战BOSS，以解开封印。而抢先推到守关BOSS的队伍，全队成员还将获得高级</value><value>等珍贵道具奖励。</value><value>地宫是怪物汇集之地，所以妖气浓厚，在这里殴打小怪升级的玩家们也会受到影响，在HP条下方会显示玩家当前妖力值，妖力值刷满之后，就无法继续刷怪获得经验，但是这时就可以接受妖化任务了。妖化任务会让玩家变身成地宫中的小怪形象，然后在地宫中收集妖魂精魄，这时其他玩家极有可能把你当成地宫中的普通小怪，所以需要利用地形、小怪的潜行技能等，躲过其他玩家的耳目，体验一把地宫潜行者的感觉。</value><value>俗话说一个好汉三个帮，在地宫中和好友并肩杀怪，绝对是你成长路上必不可少的经历。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/10/B7LCKFPB00314TM8.html</news_url></item><item><news_title>“玩”女郎：DOTA2解说Ams 再长高就去当模</news_title><news_thread>B7G7620900314QV4</news_thread><news_body><value>作为新生代的《</value><value>》女解说，Ams在2014年开始慢慢被玩家熟悉。与如今</value><value>圈的一些女解说不同的是，Ams不走“卖肉”的路线，相反，她清纯可人的路线受到了不少玩家的喜爱。</value><value>Ams：大家好，我是DOTA2解说Ams，现在偶尔也会在火猫开开直播。</value><value>Ams：有人说我笑的时候更像陈汉典。。。。</value><value>Ams：……</value><value>Ams：162cm，41kg。</value><value>Ams：哈哈，感觉还是有点矮。</value><value>Ams：如果还能长高的话，可以考虑一下。</value><value>Ams：小时候就挺喜欢画画的，到高中的时候才去学了。</value><value>Ams：最不喜欢看书……</value><value>Ams：最开始是因为主持TI4线下观战，后来机缘巧合去了Marstv的。之后也解说过韩国联赛、次级联赛等，但都是线上赛所以可能很少出现在大家的视线当中，DAC算是我参加的第一个大型的线下比赛，在DAC之后陆陆续续解说了很多的比赛，后来能被邀请去TI5是非常幸运的一件事。</value><value>Ams：是通过qq说的，其实在冰蛙qq联系我之前我的同事有提前跟我说冰蛙会找我，所以我没有太去怀疑真实性。只是等的有点着急，等了一上午什么事情都没做，就看着qq。</value><value>Ams：喜欢的选手有好多个耶，辅助喜欢Fy，c喜欢b神，中单喜欢Maybe，另外觉得三冰也很欢乐，但最喜欢还是B神。</value><value>Ams：南洋杯看的确实蛮难受的，其实VG的表现也挺好的了，但是可能还是bp上有点吃亏吧，现在这支秘密实力真的不容小觑，ee的个人实力其实也很强，而且因为有puppy的存在，感觉ee找到了一个好归宿。puppy的bp能力应该可以说是dota2第一人了。</value><value>Ams：女解说在理解和反应上肯定是会比男解说差一点，但是在调节气氛和数据整理等方面肯定是要比男解说好一点的。总的来说男女解说就是就是各有所长吧，当然我也会尽可能的让自己更加专业吧。</value><value>Ams：感谢大家对我的支持，也感谢爱玩网的采访。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/10/B7G7620900314QV4.html</news_url></item><item><news_title>超H手办玩法！气球改装的变态版死库水:囧雷傻缺64</news_title><news_thread>B7IQOF4A00314V87</news_thread><news_body><value>心疼最下面的同学</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1104/10/B7IQOF4A00314V87.html</news_url></item><item><news_title>一周COS秀11.3：别样娇媚的万圣节礼</news_title><news_thread>B7GJUP0100314J6L</news_thread><news_body><value>大家好，这是一周Cosplay秀时刻，每周小编都会为大家推荐一些非常不错的Cosplay作品。本次推荐的作品包括：Love Live、</value><value>少女等等，一起来观赏COSER们的表演吧！</value><value>注：图片来源于网络，如涉及版权问题请联系小编。邮箱：hxjn0963#corp.netease.com（#替换为@）</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/14/B7GJUP0100314J6L.html</news_url></item><item><news_title>《FIFA 16》最新数据 游戏时间比赛场次再创新纪</news_title><news_thread>B7LF80RN00314K8K</news_thread><news_body><value>年度游戏《FIFA 16》自发售以来，毫无争议地继续成为最受欢迎的游戏之一，日前EA公布了关于《FIFA 16》的部分数据，15亿小时的总共游戏时间加上3.26亿场次的比赛，再次打破了该系列作品的新记录。</value><value>在赛事选择上，传统欧洲五大联赛依然占据玩家最受欢迎的前五名之列，英超稳居第一，西甲德甲紧随其后，而意甲因为近几年来的整体下滑外加球星流失，已经被法甲超越落到了第五位。在联赛中的具体球队选择上，五大联赛依次最受欢迎的前三名分别是：</value><value>英超：1、曼联，2、阿森纳，3、曼城。</value><value>西甲：1、皇家马德里，2、巴塞罗那，3、马德里竞技。</value><value>德甲：1、拜仁慕尼黑，2、多特蒙德，3、沙尔克04。</value><value>法甲：1、巴黎圣日尔曼，2、马赛，3、里昂。</value><value>意甲：1、尤文图斯，2、AC米兰，3、国际米兰。</value><value>
</value><value>全部比赛诞生的进球接近7亿，而各大联赛进球最多的前五名球员依次是：C罗纳尔多（西甲）、莱万多夫斯基（德甲）、阿圭罗（英超）、伊布拉西莫维奇（法甲）、莫拉塔（意甲）。此外作为首次加入的女足比赛其最佳射手进球也已经超过百万，达成这一成就的正是封面球星，美国女足运动员阿莱克斯·摩根。</value><value>作为每年都能在销量榜上占据一席之地的重要游戏，《FIFA 16》在今年大作众多的情况下，仍然可以说基本预订了前五之列，并且有着持续的发展潜力，为EA的营收做出最重要的贡献。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/11/B7LF80RN00314K8K.html</news_url></item><item><news_title>恶汉追杀少女 《进击的巨人》新增五位可操作角</news_title><news_thread>B7LQ7NQS00314K8H</news_thread><news_body><value>今日，KT社旗下PS4/PS3/PSV平台游戏《</value><value>》本周FAMI通杂志扫图公开，官方极具诚意地为本作新增5位可操作角色，克里斯塔、尤米尔 、阿尼等调查兵团成员登场，他们将与艾伦并肩作战砍杀巨人；此外还有会出现的巨人们的情报，不同的奇葩造型闪瞎眼；在战斗与剧情方面本作将遵循TV动漫版设定，不过为了让玩家更容易体验立体机动装置，游戏中会有很多练习场景。</value><value>《进击的巨人》游戏繁体中文版将于2016年发售，日版则为2015年冬发售。游戏将引入大量原版过场动画，人设与动漫无异，“讨伐”将极具速度感，而攻击之后喷射的血液效果也相当逼真。</value><value>（文章来源：游民星空）</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/14/B7LQ7NQS00314K8H.html</news_url></item><item><news_title>每日一撸：为什么韩国对于LOL的统治很</news_title><news_thread>B7JJEOMD00314QDD</news_thread><news_url>http://play.163.com/15/1104/18/B7JJEOMD00314QDD.html</news_url></item><item><news_title>LOL商城BUG百元礼包变一块 腾讯称不会回档封</news_title><news_thread>B7BMFNM500314QVB</news_thread><news_body><value>S5决赛结束之后，腾讯《</value><value>》官方商城出现BUG，原本售价10000的“符文页×2大礼包”只要100点卷即可购买，相当于原来100块人民币的东西只要1块钱。并且一个号可以购买多个。当时不少玩家以为是官方专门发放的福利，于是放手购买。</value><value>尽管腾讯紧急修复了问题，但还是有许多玩家以BUG之后的价格买到符文，不少玩家表示“这次总算占到了腾讯的便宜。”</value><value>使用了这次BUG会被封号吗？并不会，腾讯今日发表公告称不会进行回档和追加道具之类的操作。腾讯官方表示，此次BUG是因为游戏计费系统发生短暂的数据异常。</value><value>原本10000点券的礼包出BUG之后只要100点券</value><value>
</value><value>有玩家问：我利用bug买到了100点券的符文页礼包，会被封号吗？</value><value>腾讯的回答是：不会。本次的低价购买行为不会受到处罚；但并非后续所有类似BUG问题都不受约束，其他不良游戏行为的惩罚系统是正常运转的，还请大家保持正义。</value><value>对于针对腾讯此次事故的处理，玩家们各有说法。有的玩家郁闷的是没赶上这次“好时候”，特别是那些之前花不少钱购买符文页大礼包的人。更郁闷的玩家表示，他们发现了BUG但是担心被封号而没有使用，而是选择向官方举报，没想到还吃了次小亏。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1101/16/B7BMFNM500314QVB.html</news_url></item><item><news_title>CLG战队选手Doublelift加入TSM 昔日劲敌变为队友 - 【英雄联盟】瓦洛兰大陆 - 网易游戏频道英</news_title><news_time>
       </news_time><news_thread>B7DIS86500314QDD</news_thread><news_body><value>在《英雄联盟》S5总决赛之后，北美赛区再度传来重磅消息。为CLG效力四个赛季的元老级选手Doublelift将加入TSM，征战即将到来的第六赛季。在TSM战队的宣传视频中，Doublelift表示TSM战队力争夺冠的目标与自己的生涯定位更加符合，他也非常希望与Bjergsen(TSM中单)一起合作。</value><value>Doublelift之前所在的CLG战队随后发表声明：Doublelift是在CLG征战四个赛季的宝贵选手，他的精神将永远激励我们，祝愿他将来的职业生涯一帆风顺。但是Doublelift在自己的直播中透露，CLG队内在S5赛后讨论决定，Doublelift已经不再符合队内的要求，CLG的上单选手ZionSpartan提出将Doublelift踢出战队，他与Aphromoo的巅峰组合也宣告结束。</value><value>
	</value><value>
	</value><value>在Doublelift加入之后，TSM已经拥有北美最强的中单和ADC选手，玩家们很可能在接下来的IEM中看到全新阵容的TSM战队。</value><value>Doublelift是北美知名华裔ADC选手(本名彭亦亮)，在《英雄联盟》职业比赛初期就一直活跃在比赛舞台上。他的ADC在2013《英雄联盟》上海全明星赛中取得五杀，从此便深深留在国内玩家的脑海中。除了拥有高超的个人技术之外，Doublelift也因为自己最知名的言论“除了我都是垃圾”而被国内玩家称为“大师兄”。在S5全球总决赛预选赛中，他所在的CLG战队成功击败TSM，以北美头号种子的身份打进S5，但是最终小组未能出线。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1102/09/B7DIS86500314QDD.html</news_url></item><item><news_title>IG LOL战队选手Kid宣布转为替补 通过微博再次致</news_title><news_thread>B7IRBP5T00314QVB</news_thread><news_body><value>2015总决赛失利后，Kid面临着前所未有的压力，几乎所有的舆论都在指责他的过失，</value><value>在NESO大赛即将拉开帷幕时，Kid今日明确表示不会上场，并且不想让“无聊的人带起节奏”。</value><value>
</value><value>微博原文：</value><value>S5结束了，看到SKT拿冠军那一刻，我真的又后悔又难过。靠所有队友的努力我才有了这次机会重新站在世界舞台上，但是我的发挥真的是太差了。我好想重新打下那局的金克斯，但是后悔没用了。Pdd和笑笑走了之后，我也好想站出来Carry队伍度过最困难的时候，但是可能这样的想法给自己太多的压力，赛场上我的发挥还不如平时Rank和训练的一半。队友和教练一次次的选择相信我，我也知道我必须克服这个障碍才能配得上iG的ADC这个位置。但是还是让大家失望了。</value><value>接下来的比赛让小时光上场磨练一下，我需要想办法把自己这个心态问题完全克服掉。之前找了很多借口，现在不会了。我不想看见我呆了三年的iG因为我打不出成绩。只要队伍能赢，我可以接受任何安排和改变。</value><value>说这些主要是想在NESO之前解释下，别到时候我没上无聊的人又带起别的节奏什么的，而且看见这次S5的结果，我作为一个中国的职业选手，特别想打回来。我不想让别人觉得我们弱。尤其是我们队，大家都很努力也很团结了。打了这三年职业，这一次是输的最窝心的。我一定要克服自己的比赛心态问题，不够强我就不配赖在这个位置上。</value><value>和队友们说声对不起，我不太会说话，虽然我知道你们不会怪我，但是还是对不起。我自己的问题。</value><value>大家NESO加油啊，一定要越来越强，不要被别人看不起!</value><value>
</value><value>
</value><value>经历了S5的失利后，Kid的心态问题再次被推向风口浪尖。尽管他在Rank中的实力我们有目共睹，但背负了这么多压力的不佳心态影响了他所有的发挥。希望Kid接下来能利用休息时间好好的调整回心态，做回曾经的IG大腿。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1104/10/B7IRBP5T00314QVB.html</news_url></item><item><news_title>《CS:GO》DreamHack赛况 EnVyUs战队击败NaVi登</news_title><news_thread>B7H3TU5900314QVB</news_thread><news_body><value>EnVyUs击败了NaVi，夺得Dreamhack克卢日纳波卡冠军，以及10万美元奖金。</value><value>本年度最后一个大型CS:GO赛事终于尘埃落定，EnVyUs以2-0的比分击败Navi，再度证明了自己的实力。</value><value>在第一张地图上(de_train)，Navi似乎始终没有找到状态。在丢掉手枪局之后，EnVyUs一口气将比分打成7:0，没有留给对手任何机会。此时kennyS站了出来，连续拿到6分，半场比分以9:6结束。</value><value>在Navi转到CT方之后，他们在赢得手枪局后打出11:9的比分，但是Navi随后被对手很快追上，最终比分打成15:13。在最终的关键时刻，GuardiaN没能杀掉EnVyUs剩余的两名队员，比赛以16:14告终。</value><value>
</value><value>比赛来到了(de_cobble)上，但是局势对于Navi依旧不容乐观。他们先被apEX拿下手枪局，他一个人在B区就收获4000经济。随后Navi一直落后，比分成为6:0，直到NBK拿到全队的首个Ace。接下来Navi拿下两分，但随后再次被对手所压制。令人惊讶的是，在第11局中，GuardiaN赢得了一次1v3，最终比赛还是以10:5告终。</value><value>下半场的比赛对于Navi更加不利，EnVyUs不断打乱Navi的意图，尽管Navi在比赛中打出过几次反扑，但是EnVyUs还是以16:5的比分拿下了他们的冠军头衔。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/18/B7H3TU5900314QVB.html</news_url></item><item><news_title>为《梦幻西游2》改专业 带你窥视留德学霸玩家的日常_梦幻西游</news_title><news_thread>B7IQO3DV0031400S</news_thread><news_body><value>他是一个资深《</value><value>》玩家，他有11年的梦幻龄，从小学开始到现在，他一直和《梦幻西游2》在一起。曾经，他是一名学渣，但因为想要研究《梦幻西游2》的经济系统，他从艺术院校退学，猛补数学，最后考入全德经济学专业排名第一的科隆大学，逆袭成了一名学霸。明明是个缺乏实战的“理论派”，却敢在游戏中喊出“ 如果投入的一样多，那我一定比你强”的豪言壮语。是另类的高玩更是逆袭的学霸，甚至连他的父母，都支持他因为游戏退学重考。梦想就是这样，看起来很远，但是你努力起来，就很近。</value><value>参加11年梦幻年度颁奖盛典</value><value>早在04年小学六年级时，贺云水就开始玩《梦幻西游2》，现在已经11年了。申请德国大学，需要写一份动机信，告诉德国导师你的申请理由。贺云水觉得外国人心态会比较开放，所以他如实写上“我很爱玩一个网游（梦幻西游），但是我跟其他的玩家不同，我不仅仅是玩游戏，我也考虑游戏里虚拟市场的经济现象。我认为，我们应该选择一个自己感兴趣的专业，这样我们绝对能学得很有成就。”</value><value>申请的动机信</value><value>贺云水觉得自己写的很深刻，但他完全没想到，负责他的德国老师完全没听过这款游戏啊！而且在她看来，网络游戏会使大部分青少年沉迷。看玩贺云水的动机信后，老师皱起了眉头，想必这是她见过最奇葩的理由。</value><value>贺云水使出全身解数向她介绍，他从《梦幻西游2》里学到经济学知识。说了半天，德国老师的眉头终于有些松动。“……供给与需求”当说出这两个词时，贺云水终于看到她不皱眉，有戏了！</value><value>“我觉得你很特别。”事后，老师这么对贺云水说。</value><value>与老师的合照</value><value>2015年《梦幻西游2》玩家代表大会，贺云水作为受邀玩家参加了大会，并在玩家代表大会上和策划们进行了交流。事后梦幻项目组找到了贺云水，希望他作为学霸玩家的代表参加9月份的玩家交流会。在9月份的北京玩家交流会现场，贺云水与众多梦幻玩家分享了他在梦幻收获的点点滴滴。</value><value>在2015玩家代表大会上向策划提问</value><value>在北京玩家交流会上与清华学霸、俄罗斯学霸一起的合影</value><value>然而贺云水确认为不应该把“学霸”和“学渣”放在同一个平面去讨论。如果有一个在学习上较为优秀的玩家在PK中被虐,代表他确实在PK上能力不足；如果他有兴趣,他应该去花时间去多加以练习；而另一个嘲笑学霸的人,也不能把他简单定义为学渣, 只能说 有可能他在学习上暂时不得力，但可能在PK中更有能力, 不过如果因此就对学霸幸灾乐祸，只能说缺乏了一些基本的礼貌。</value><value>“我觉得无论在学业中还是在游戏中，任何领域的胜利,都是对自身付出的一种肯定。”</value><value>游戏截图</value><value>游戏截图</value><value>在德国，他是一名从学渣进阶而来的学霸。在《梦幻西游2》，他是所在服成就第一经验第一的玩家。在现实，他是一名最普通的热爱玩家，收集了许许多多的梦幻周边。当贺云水决定退学重考经济系时，几乎没有人看好，给他补习的数学老师断言“你是不会成功的”。包括留学中介给他的建议都是把最差的德国学校排在首位。</value><value>“是《梦幻西游2》里的朋友们，他们居然发现了我上线时间减少，过来问我到底是怎么了。得知我想出国，他们给了我最温暖的鼓励。”</value><value>严谨认真的学习笔记</value><value>收集的部分周边</value><value>梦幻纪念品</value><value>一个良好的动机，就是一段故事的开始！梦想，一开始看起来很远，但一旦你开始努力，开始前进，梦想就在前方，就在脚下。《梦幻西游2》的世界里，有许许多多的传奇，不止贺云水，还有很多很多的人，因为他们的爱与梦想，在努力。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1104/10/B7IQO3DV0031400S.html</news_url></item><item><news_title>《异域》否认雇佣水军刷Steam好评：总有刁民想害</news_title><news_thread>B7IP10RM00314J6L</news_thread><news_body><value>由Drago Entertainment开发运营，改编自同名科幻小说系列的网游《</value><value>（Otherland）》，近日被指花钱雇人在Steam上刷正面评价，而卷入舆论争议当中。</value><value>外媒列举了Steam上一些怀疑是水军刷的评价，并指出这些玩家ID游戏记录里并没有玩过这游戏，或者此前没有在Steam上撰写过其他游戏评价。</value><value>Drago Entertainment迅速回应这些质疑，表示他们没有花钱雇人在Steam上刷评价。</value><value>“我们已经了解这一情况并在调查。但需要澄清的是，Drago Entertainment并没有花钱买这些评价。我们确实以抽奖或者宣传形式向一大堆人发放了激活码，包括我们合租伙伴、测试者、业内朋友等等。我们会移除那些问题评价。我们同时需要指出的是，Steam上同样有不少负面评价，也是来自一些基本没玩过本作或者没有撰写过其他游戏评价的账户。”</value><value>“我们认同一些账户值得怀疑，也许是某些人不怀好意致我们于尴尬之地。很明显，有些评价确实没有基于可靠游戏时间就写了。我们依然希望玩家能继续享受我们游戏。Steam上还有很多游戏时间上百小时的玩家写的评价，玩家能辨别出。”</value><value>
	</value><value>
	</value><value>
</value><value>此前不少媒体在《异域》封闭beta测试时认为，游戏设计的理念是创新的，但冗长的对话让人无法入戏。</value><value>游戏改编自纽约时报畅销排行榜科幻作家泰德·威廉斯的知名作品系列《异域》，是一款科幻题材无锁定动作游戏。玩家可以通过打败敌人获取电子DNA，从而获取制作特定物品的配方，甚至连NPC都有电子DNA。</value><value>这款游戏，完全可以用命运多舛来形容。早在2008年，就有关于这款游戏开发内容的报道，许多媒体都给予了高度期待。但是在那之后，游戏便鲜有消息放出，期间还传出了彻底重做的消息，甚至连游戏的开发商也进行了更换。游戏直到今年8月才终于登陆Steam，而不幸又卷入了刷评舆论之中。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1104/10/B7IP10RM00314J6L.html</news_url></item><item><news_title>Epic公开新MOBA游戏《Paragon》 或在年内展开测</news_title><news_thread>B7L96C9400314J6L</news_thread><news_body><value>《</value><value>》系列开发商Epic Games近日在推特上公开他们目前的新项目《Paragon》，推特上链接跳转到PlayParagon.com。官网首页写着“准备好迎接胜利”，并且曾诺将每周公布一个新英雄，同时将解锁游戏内项目。</value><value>第一个公开的英雄名为Twinblast，他是个很严肃的人，身着皮夹克，双手都是机械手臂，使用看起来威力十足的手枪。</value><value>
	</value><value>
	</value><value>此外剩下几名英雄名为Steel、Sparrow、Dekker和Grux，分别将在11月12日、19日、24日以及12月3日公开。</value><value>
</value><value>《Paragon》官网包含注册beta测试的链接，但目前没有透露一点beta测试时间。不过按照游戏宣传节奏，可能会接近所有英雄公开完毕就进行beta测试，因为游戏将在2016年早些时候正式上线。Epic表示将会在年内公开《Paragon》更多详情。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/09/B7L96C9400314J6L.html</news_url></item><item><news_title>《死亡效应2》独家评测：在太空中和丧尸玩游</news_title><news_thread>B7B7MQ1A00314P37</news_thread><news_body><value>《</value><value>》系列曾被玩家誉为《质量效应》和《</value><value>》的结合。它既包含了《质量》大气的科技感场景和高画面素质，同时又能体现出《死亡》的恐怖氛围，并且将丧尸、异形生物很巧妙地融进科幻背景当中，营造出独具特色的恐怖氛围。《死亡效应2》将画面再次升级，加入了更多恐怖的敌人与玩家抗衡。不过本作有一点遗憾，就是游戏需要全程联网，并且需要连上Facebook或者Google Play账号才能进行游戏。恐怕这一点将会阻碍了国内大部分玩家的游戏体验。</value><value>优点：惊艳的画面堪比主机游戏；丰富的选择与多样的成长；拥有更聪明的敌人和更多样的玩法。</value><value>缺点：全程需要联网，必须运用技术手段才能进行游戏；非常耗电。</value><value>《死亡效应2》在第一代的基础上进行全面加强优化，充分发挥出Unity3D引擎的极限性能。游戏场景以太空船为主，玩家可以通过逼真的材质建模和贴图体验到别样的太空漫游之旅。同时敌人的建模刻画十分精致且奔放，内脏外流、断肢等元素充斥在太空船的任意一个角落。本作在光源处理方面尤为出色。在废弃的太空船中，忽闪忽暗的灯光配合丧尸那竭嘶底里的叫声，成功塑造出惊悚的气氛。</value><value>用弓箭在远处慢慢猥琐</value><value>相信接触过《</value><value>》系列的玩家会对游戏中的断肢系统记忆尤深。该作的吸引之处在于超高的难度系数以及淋漓爽快的打击体验。在玩家的疯狂追击下，对方的躯体会变得四分五裂，和暴力美学著称的《真人快打》不相伯仲。在《死亡效应2》里面，玩家同样可以感受到断肢系统的爽快感。在玩家的疯狂砍击下，丧尸和异形的鲜血和断肢飞溅在半空中，异常暴力。根据玩家砍击的角度变化，尸体断肢的部位也不一样，细节的处理非常认真。最让笔者感到震惊的是，这么暴力的游戏竟然能够登陆中国App Store的审核，真是</value><value>。</value><value>不得不提的是，游戏在优化方面下了不少功夫。在拥有如此强大的画面素质的前提下，竟然能够比较顺畅地在iPad2上面运行。</value><value>游戏开始之前，玩家可以在三个角色中进行选择。每个角色都拥有各自的特色，比如说有的擅长重型武器，有的拥有特殊的技巧，有的擅长刀剑弓箭。在三维属性方面，不同角色也有各自的优缺点，玩家可以根据自己擅长的打法和爱好进行选择。</value><value>角色培养的自由度比起第一作来说更是得到了更大程度的提升。不同角色拥有专属的技能，玩家可以选择角色擅长的维度进行培养，也可以剑走偏锋选择冷门的方向培养。技能类型分为基础属性技能以及特殊技能。特殊技能可以在战斗中使用，不过会有数量的限制。技能的多样性让战斗方式更加灵活，让不同类型的玩家都可以在这场残酷的战斗中选择擅长的方式完成任务。</value><value>断头砍！非常血腥</value><value>装备系统的多样度不比技能系统逊色。玩家除了可以更换角色的外置装备以外，还可以对角色的内脏进行全面换血，包括大脑、眼球、手骨、腿骨等部分。不同的部位决定了不同的性能。稀有度越高的装备还可以安装代码插槽，获得代码的装备在性能上又有质的飞跃，当然想要得到好的代码肯定免不了氪氪氪。</value><value>装备和技能的选择，决定了玩家在战场里能否取得先决优势，其次体现出玩家所期望的打法。在这个自由度极高的游戏世界里，游戏提供的武器种类近程远程辅助都有，可以说是能够满足到玩家的方方面面。装备和内脏移植系统提升了玩家的容错率空间，更能将打法更充分地体现出来。</value><value>《死亡效应》系列是一款以丧尸为卖点的恐怖射击游戏，虽然品质方面无可口非，不过在大量丧尸题材的洗刷下，玩家早已形成了审美疲劳。《死亡效应2》这次不仅仅让玩家打丧尸，还加入了各种异型、人类军队的元素，并且它们的AI行为得到进一步的提升，变得更加聪明，并拥有丰富的进攻方式——它们有的擅长进程攻击，有的利用速度优势快速接近玩家，有的精于远程攻击玩家。在不同敌人的组合之下，无脑射击的行为不再是通关的准则，玩家需要根据敌人的进攻行为改变进攻方式。</value><value>解谜中！</value><value>除了故事模式以外，玩家可以选择生化模式、生存模式等副本进行游戏。在生存模式里，玩家可以体验到被大量丧尸“粉丝”包围的热情，以及如《Dead Rising》般爽快的割草体验。也可以在生化模式中一边谨慎行动，一边寻找需要解开谜题的机关。《死亡效应2》比起其他FPS游戏有一点不同之处在于，它融入了许多解谜要素，不再是单纯的“突突突”的射击游戏，有点《Kill Zone》的味道。</value><value>《死亡效应2》从各方面的表现来说都是比较优秀的，无论是画面素质、培养深度和关卡设计等都是无可挑剔的。但是本作目前只支持Facebook、Google Play等账户保存记录，没有登录账户的玩家只能重复体验故事序章的内容。游戏也从收费模式转换成游戏免费道具收费的模式，也算是对市场做出的一个妥协的表现吧。不过本作并没有采用体力值设计，玩家可以一直在游戏世界中尽情体验游戏内容。</value><value>将会在近日推出本作的百元试玩文章，敬请期待。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1101/12/B7B7MQ1A00314P37.html</news_url></item><item><news_title>人间亲情通过游戏艺术感化无数</news_title><news_thread>B7ASIR4G00314V8U</news_thread><news_body><value>感谢您关注新一期的</value><value>。本期的主题是知名音游《Deemo》，固然不是完美，但确实是移动平台上极为稀缺的一款能让PC单机、PC网游以及家用机等各平台玩家都满意的作品。它的画风、剧情以及音乐曲目质量，都达到了“编辑公开夸它也不会有软文嫌疑”的程度。</value><value>《最终幻想》植松伸夫等多位音乐大师也参与到《Deemo》的制作之中</value><value>关于《Deemo》，关于本期内容，其实是汤汤一次极为大胆的尝试。它的形式会明显区别于之前共计十期的</value><value>，</value><value>。解读《Deemo》已创造出的故事。对于此，尽管贴吧的大神们早已各显神通。但雷亚开发组的大神们又同样会有着自己的观点。这其中，还包括一些《Deemo》剧情至今尚未得到官方解答的“坑”。</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>《Deemo》是台湾雷亚游戏于2013年11月发行的一款音乐手游。相比于雷亚此前同样成功的音游作品“Cytus”，《Deemo》的一大突破之处就是将音乐与剧情完美融合在了一起，整个游戏被赋予了剧情，被包装上了“悬念”、“感动”、“泪水”、“好奇”等标签。 </value><value>回想我们刚进入游戏之时--</value><value>孤独的Deemo打开了一扇窗，一个小女孩从天而降……</value><value>Deemo徒手接住掉下来的小女孩</value><value>“我为什么会在这里？”</value><value>“你好，我叫Deemo，你呢？”</value><value>“我记不得了，我想回家，可怎么才能回去呢？”</value><value>“跟我来，你看。只要这棵树长得足够高，你就能顺着树回到窗外的世界”</value><value>其实，为什么琴声能让树儿长高，让小女孩更快离开呢？</value><value>随着Deemo的琴声与小女孩的笑声，树儿慢慢的生长。然而，小女孩却发现Deemo看起来总是有些忧郁。而后，面具小姐出现了。想回到窗外世界的小女孩，似乎隐藏着特殊忧郁的Deemo，以及那位神神秘秘的面具小姐又有怎样的故事？最大的问题是，Deemo究竟是谁？这是每一位《Deemo》玩家在敲打节奏、聆听音乐之时，被剧情设计的直接吸引。</value><value>作为一款音游，《Deemo》对于剧情有着完全区别于RPG游戏的呈现，每一首曲目乃至场景中的各个细节，都是对剧情的衬托铺垫，玩家可以通过对曲目细节的理解以及自由翻阅游戏中不同场景的细节，来找到铺垫。但这些铺垫均只是线索，他们不会直接表达，需要玩家进一步推理揣摩。</value><value>了解完整剧情的玩家都知道，《Deemo》的结局很催泪，但一段话即可总结完毕。本身并非特别“少见”的亲情大爱，若是新闻报道，或许不会太催泪。《Deemo》的成功在于，为这段“普通”的故事赋予了许多精妙的想象与悬念情节。比如Deemo对于小女孩一度的若即若离，以及房屋内的神秘坐标等等，引导玩家动脑推理剧情，</value><value>。</value><value>《Deemo》对于线索铺垫的埋功做得特别精细。在起初，玩家通过“Nine Point Eight”以及房间里的“121.5xxxx”神秘坐标等信息，猜测认为这是和医院与重伤有关，但也仅此而已，随后的一些铺垫，尤其是半程章节的那张合照，又让人猜测Deemo其实是映射了小女孩生活中一位很重要的男性，但是这位男性又是谁……总之，《Deemo》会随着游戏的进程，以及网络上玩家的推测，逐步揭开一些梗，同时再埋下一些新的伏笔，让玩家越来越被剧情吸引。</value><value>当初，当你看到这串数字，你的反应是什么呢？</value><value>《Deemo》的剧情设计告诉我们，剧情不一定需要追求“大家渴望却在现实中无法满足”以及“男女之情”，一段在现实中同样存在甚至不少见的亲情同样可以非常催泪。而作为一款音游，首先是曲目质量与画风让玩家愿意去了解剧情，接着才是剧情让玩家更加爱上游戏本身。这并不是说剧情不重要，能让人感受到故事的音乐，才更有吸引力，不是吗？</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>据开发组透露，游戏制作人游名扬当初是在听到了主界面曲目后，才对故事有了正式构想，而故事剧情的发展方向在游戏开发初期就得到了确立。</value><value>
</value><value>雷亚方面告诉我们，其实采用如此的剧情叙述方式，起初也让他们非常担心，是否会因为这些“不明不白”，让玩家在云里雾里之中流失。但出乎开发组的意料，玩家们很快就找出了各种小线索，这让他们更有动力将游戏剧情的部分以最完美的呈现回馈给玩家。</value><value>
</value><value>而在开发者们最初的构想之中，《DEEMO》故事的是希望创造一个如同梦境般的世界，一切都是神奇的、不可用常理判断的。在游戏过程中，让玩家不断地探讨孤独、陪伴、以及面对悲伤的情感，不断地弹琴只为了把小女孩送回窗口。对于玩家来说，最后达成的目标瞬间内心却是百感交集，如同亲身经历了一段刻骨铭心的回忆一般。</value><value>据雷亚方面透露，《Deemo》初版经历了1年半的开发。可能会让不少玩家感到意外的是，拥有如此画风和音乐质量的游戏，所属的制作团队居然只有“区区”十几人，而且还要兼顾《Cytus》以及《Mandora》的持续更新、甚至包括PlayStation Mobile版的《Cytus Lambda》的开发。更让人意外的是，就这样一个小团队，而且还是在并非“专职开发Deemo”的情况下，居然也并非经常加班。</value><value>回想大陆多少游戏团队整天加班，却屡次出现产品因研发意外而过度延期上线的消息。不得不让人感叹，这是《Deemo》团队的效率太高呢？</value><value>？</value><value>某国内知名IP手游曾因研发问题，无奈延迟数月上架，严重错过IP热度节点，对产品表现造成极大影响</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>深玩过《Deemo》的童鞋，都会对游戏中埋下的坐标伏笔“121.518549”以及“25.040854”颇有印象。可以确定的是，这是指代真实世界的经纬度，经查询显示系台北的台大医院和毗邻的诚品书店。这也和剧情讲述的“女孩受伤入院”相吻合。那么，这到底和《Deemo》的剧情有什么联系？莫非剧情真的是根据台大医院里一则真实的故事所改编的吗？</value><value>在网上，甚至有玩家去台大医院与诚品书店实地“探访”，看看是否能找到一些关于《Deemo》剧情的线索和伏笔。最终，他们在台大医院的大厅里发现了一架钢琴。这似乎与《Deemo》的剧情和主题息息相关，引发了大家更深的遐想。</value><value>台大医院的钢琴（图据网络）</value><value>对于如此大的剧情之“坑”，我们也特地询问了雷亚，就此获得了最终的答案---</value><value>“Deemo所讲述的是一个完全原创的虚拟故事。原生的作品在原生地取材，如此而已。”</value><value>让人期待的回答，略显遗憾的内容。不过玩家们对于剧情的猜想可不仅如此。在此前，还有一些玩家分析提出，Deemo的原型便是在游戏中有多款曲目的音乐人V.K克。甚至V.K克本人也在微博上为此给赞。这更加让人遐想联翩。对于这一点，我们也征询了雷亚方面的解答：</value><value>“这是一个美丽的巧合哦！”</value><value>
</value><value>又是一个让人期待的回答，略显遗憾的内容。是时候让真正“振奋”的消息出现了！在《Deemo》2.0发布之后，游戏曾在自己的官方社交页面放出一张“FareWell”字样的图片，让人不禁猜想，2.0是否是它的最后一个版本。就此我们也询问了雷亚，得到了一个令人欣慰的答复：现阶段的《Deemo》，并不会是最后一个版本。</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>关于Deemo（Hans），他是小女孩眼中的Deemo，也是小女孩的哥哥，小女孩则是面具小姐。而对于“DEEMO”这个词，主创人员们表示，这并不是一个死板的定义，有的玩家觉得是现实世界中的鬼魂，而有的却觉得在梦中出现单纯是对亲人的思念投射，还有人认为是真正的来自另一个世界的亲人借由在梦中出现来守护着自己。</value><value>其实游戏中对于Deemo（Hans）这一角色的透露还很有限，《DEEMO》开发组也表示，这是剧情设计中最大的伏笔，同时也是最大的遗憾。许多粉丝十分喜欢Hans这个角色，并希望雷亚可以单独为其出一个外传，雷亚也已经听到了广大玩家的意愿。</value><value>Deemo（Hans）与小女孩的合影。其实整个剧情对于这位男主角的刻画并不多</value><value>此外，雷亚也正在着手制作日本版的轻小说，同时也有把轻小说中英文化的规划。在这部轻小说中，会有更多不曾在游戏内揭露的信息和故事。</value><value>
</value><value>
</value><value>小羊(1.0、1.5制作人)：开头画面曲。</value><value>。</value><value>Tony(2.0、最终演奏制作人)：Reverse‧Parallel Universe。因为喜欢钢琴华丽演奏又混和多种元素的作品</value><value>六叹(现役制作人)：Utopiosphere。因为非常喜欢MILI的作品。</value><value>咕噜(主企划、谱面监督)：Yawning Lion狮子大张嘴。</value><value>。</value><value>《Yawning Lion》代表着主企划咕噜什么样的特别回忆呢？</value><value>硝子(主美术)：Fluquor。这首曲子的歌词贯穿了整个故事的核心。插图我几乎是边哭边画的呢。(大笑)</value><value>Kai (曲图绘师)：彩华。因为萝莉大好~</value><value>Idril(用户接口设计)：Alice Goodnight。因为亲耳听到六叹在开实况的时候差点破梗XD~</value><value>小善(最终演奏主程序)：纸飞机的冒险。因为测试 gameplay 时一直打这首歌，觉得自己和DEEMO很像。</value><value>ADA(DEEMO主程序)：Friction。很喜欢旋律和音符的配置，而且是 debug 时的良伴。</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>这绝对是《手游有故事》创刊一来思路最为“大胆”的一期内容，之前十期均以“讲故事”为核心视角，阐述大厂历史、产品背后和行业三观。不害臊地说，“讲故事”的方式配以真正有价值的内容，还是让本栏目颇受欢迎。但是这一期则完全抛掉了“讲故事”形式，而是将已经讲完的故事再做解读。</value><value>效果是好or坏，或许也不好判断，毕竟在咱们网站的用户群层内，手游一直是小众，而了解《Deemo》的又有多少呢？但这真的是一款值得全平台玩家均有所体验的游戏，手游难得有精品，因此这样的精品被推荐无数次或许都不嫌多。这一期《手游有故事》评论相对不高？只要能让玩家们了解更多手游领域真正的精品，如此“牺牲”，就当作是一名战士的理想吧。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1101/08/B7ASIR4G00314V8U.html</news_url></item><item><news_title>王思聪新宠熊猫TV联手《功夫熊猫》手游占领电竞</news_title><news_thread>B7B0NGF300314OSE</news_thread><news_body><value>“国民老公”王思聪向来高调，熊猫TV9月内测，10月公测，各种花样霸屏。不仅表示砸了重金，还邀人气主播若风、小智入股、签约众多LOL职业选手，更请来Angelababy以及韩国人气女子组合EXID等娱乐明星加盟。近日，再爆，王思聪董事长的熊猫TV开展更大动作，微博高调宣布即将与网易《</value><value>》官方正版手游开启合作。</value><value>@熊猫TV10月30日16时30分喊话网易2015ARPG重磅新品《功夫熊猫》官方正版手游，高调宣布合作关系。从两方的官微得知，《功夫熊猫》官方正版手游正式成为熊猫TV首批重点合作伙伴。两者更将在游戏公测期间，有深入的合作，而此番合作也必内有乾坤。</value><value>《功夫熊猫》官方正版手游，被业内誉为“动作手游新</value><value>”。原因在于，这款游戏由顶级动画电影《功夫熊猫》IP正版授权，网易王牌团队制作团队研发，东方梦工厂深度参与合作，是网易2015重点产品之一，也是自《</value><value>》、《大话西游》手游后，网易游戏引进国际顶级IP，并自主研发的突破之作。在科隆游戏展和东京电玩展，被海外媒体称为“今年最佳动作手游之一”。曾为电影《</value><value>》、端游《</value><value>》作曲的日本国宝音乐大师岩代太郎，更盛赞该游戏配乐。这款游戏还凭借顶尖的品质实力入围了有“游戏圈奥斯卡”之称的金翎奖“最佳原创移动游戏”大奖。同时，10月27号在四川召开的媒体品鉴会上，网易游戏副总裁王怡先生也表示：“这款游戏也不仅仅是‘不负好莱坞之名’，更希望它是‘不负东方第一动作电影之名’，能够成为2015、2016年动作手游真正的新的王牌力作，能够代表网易在2015年研发实力的一个新的高度。”</value><value>海内外专业人士、圈内各知名媒体纷纷点赞，这有赖于网易游戏顶尖的自研能力，和对游戏品质的细致打磨。此外，在这个凡事讲求大IP的时代，《功夫熊猫》绝对是不可错过的超豪华IP。《功夫熊猫》电影1、2累计票房超7.5亿，多年稳居中国内地动画电影票房第一。加之《功夫熊猫3》计划明年初上映，更请来周杰伦、杨幂配音，可预见将在公众中掀起新一波热潮。</value><value>游戏市场诱人但竞争激烈，如何黏着用户是头等大事。王思聪靠个人影响力把熊猫TV在极短时间带入公众视野，一样面临用户维护的难题。此时联合重磅游戏，方能真正圈住用户，卷入玩家。</value><value>
</value><value>《功夫熊猫》官方正版手游的出现，无论是知名度，还是精良制作，百分百契合熊猫TV的需求。相应的，《功夫熊猫》官方手游11月将开启公测，亟需熊猫TV这样鲜活的新势力平台，进一步扩大市场影响力。熊猫双侠，平台新霸主+手游新王者，有望合力占领电竞圈。</value><value>从目前的曝光信息来看，双方正密谋各种合作，王思聪这位LOL爱好者，会不会迷上新宠《功夫熊猫》官方手游？《功夫熊猫》官方手游将于11月公测，王思聪会不会现身站台，让我们拭目以待！</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1101/09/B7B0NGF300314OSE.html</news_url></item><item><news_title>女玩家的国度:调查显示美国女性比男性更倾向购买游戏</news_title><news_thread>B7LCIQOC00314K8H</news_thread><news_body><value>美国研究机构Pew Research Center近期发表了一篇调查结果，他们调查了美国人对于各种电子设备的拥有情况。其结论包括美国人智能手机持有量持续增加、部分人群手机持有率接近饱和、近半美国人拥有平板电脑、电子书读者减少、台式机与笔记本状况保持不变、MP3播放器仍然没有被淘汰等。</value><value>游戏主机玩家会比较关注的调查结果自然是游戏主机在美国的拥有状况。这项抽取了948个样本进行调查了的结果展示出了有趣的结果。</value><value>报告显示美国40%的成年人拥有游戏主机，而与国内的传统印象不同，女性占据42%的主机拥有率，竟高过了男性的37%。</value><value>从人种来看，白人有39%的主机拥有率、黑人与拉美裔则分别处在43%与45%的位置。</value><value>从年龄层面看，18-29岁的玩家有56%的人拥有主机，30-49岁则以55%的数据紧随其后。50-64岁的中老年人在这项数据上仍然占有了30%，而65岁以上的老年人只有8%的主机拥有率。</value><value>家庭收入方面的数据表示，家庭年收入少于3万美元的家庭有33%的主机拥有率，收入在3万至5万的家庭则是43%，5万至7万5000美元的是50%，年收7万5000美元</value><value>教育程度对与主机的拥有也有影响。高中以下教育水平的美国人中有21%拥有主机，高中毕业者有35%的主机拥有率，而大学毕业的美国人在这个数字上有54%，大学以上学历的美国人则在这个数字上有所下降，仅有37%。</value><value>城市与城郊人口有41%拥有主机，农村人口则只有34%拥有主机。</value><value>除去游戏主机，Pew Research Center还对掌机平台进行了调查。很明显如今的掌机平台元没有主机平台受欢迎，仅有14%的美国成年人拥有掌机，在性别上的差异不大。比较值得注意的是年轻人非常明显地比年纪更大一些的人倾向于购买掌机。</value><value>这样的调查从一方面也反映出了至少在美国业界前进的方向，诸如主机与游戏软件厂商将哪些人群作为可盈利的目标群体、制作相对应的产品等。</value><value>来源：A9Vg</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/10/B7LCIQOC00314K8H.html</news_url></item><item><news_title>竞速网游《极品飞车：边缘》Gstar2015先行预告公</news_title><news_thread>B7LH712H00314J6L</news_thread><news_body><value>近日，韩国NEXON公开了由《</value><value>》系列改编线上竞速游戏《极品飞车：</value><value>》的首部预告影片。</value><value>
	</value><value>
	</value><value>NEXON在日前举办的Gstar展前发布会现场就预告了与EA签约的线上游戏《极品飞车：边缘》将参展本届Gstar。而后NEXON很快便开启了这款游戏的韩国预告网站，以倒数方式预告即将于11月12日在Gstar 2015首日正式揭露这款游戏面貌。</value><value>
</value><value>《极品飞车：极限边缘》由 EA 旗下韩国工作室 SPEARHEAD 负责，采用寒霜3游戏引擎研发，强调将在线上游戏世界尽力呈现把竞速现实物理效应，玩家在游戏中将可以享受驾驭高级跑车竞速的快感。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/12/B7LH712H00314J6L.html</news_url></item><item><news_title>忍龙之父板垣伴信抱上Nexon大腿 合作推出动作网游</news_title><news_thread>B7LD26E000314J6L</news_thread><news_body><value>由“</value><value>之父”板垣伴信创立的Valhalla Games在今年6月的时候曾宣布准备制作新项目，并发布了相关的员工招聘信息。而这款游戏，似乎就将于近日揭开他的神秘面纱。</value><value>据了解，Valhalla将与开发商Nexon进行新项目合作，后者曾经推出过《</value><value>》、《</value><value>》、《</value><value>》、《</value><value>》等多款网络游戏。双方公司将于11月12日晚8点（日本时间）在日本知名的视频网站niconico进行新项目发布会直播。</value><value>Valhalla工作室由Team Ninja前成员团队组成，而该工作室的WiiU新作《恶魔三人组》遭遇了滑铁卢，而这位天才制作人板垣伴信曾在采访中称这款游戏的销量目标最初预计为400万，然而事实却是该作的首周销量还不到1000套，烂作呼声不断。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/10/B7LD26E000314J6L.html</news_url></item><item><news_title>Gameloft多款大作将登陆Apple TV 《狂野飙车8》率先登</news_title><news_thread>B7LPOP9500314OSE</news_thread><news_body><value>自今年九月的苹果发布会上，全新发布的新一代Apple TV增加了游戏功能，便有不少游戏厂商陆续将自家的作品搬上Apple TV。近日，手游大厂Gameloft宣布把旗下两款游戏品牌——《</value><value>》和《</value><value>》推到Apple TV，这两款游戏在iOS平台上经历各种风云变幻，在玩家心目中俨然已经是Gameloft最具号召力的作品，如今能在Apple TV上体验一番，想必也是令人十分兴奋。</value><value>据Gameloft介绍，得益于Apple TV全新的tvOS操作系统和强力的A8芯片，《狂野飙车8：极速凌云》和《地牢猎手5》将获得特别的图形显示和精细的视觉效果，并为这个平台带来全新的功能。在《狂野飙车8》中比赛将会变得更加惊心动魄，通过以Siri远程操控的加速器，玩家将可以全速通过弯道。结合Game Center的功能，玩家可以在他们的iPhone、iPod touch或iPad上与Apple TV之间同步游戏进度，并了解好友目前的游戏状况。</value><value>目前，《狂野飙车8》已免费登陆Apple TV应用商店，《地牢猎手5》也会在下周上线，而在未来还会有一大堆游戏将登陆Apple TV，如《萌龙大乱斗》、《</value><value>》、《</value><value>》、《</value><value>》等。和当年快速在移动平台占据一席之地一样，同样的闪电战术迈向Apple TV，可谓行动力惊人。</value><value>第四代Apple TV在游戏方面有着很大的潜力，不仅拥有基于iOS系统打造的新平台tvOS，甚至于新的遥控器本身也是有意朝着游戏体验去设计。目前iOS应用生态系统的竞争已经非常激烈，Apple TV却像一张白纸，这次Gameloft对tvOS平台的占领可谓是先下手为强。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/14/B7LPOP9500314OSE.html</news_url></item><item><news_title>NINTENDO SHOCK！任天堂5天股价暴跌20% 资产蒸发6500</news_title><news_thread>B7LQEN4500314K8H</news_thread><news_body><value>自从任</value><value>新社长君岛达己主持召开了任天堂经营方针说明会之后，五天以来，任天堂的股价呈跳水状连遭重挫，从24880日元/股一路跌至19415日元/股，跌幅高达19%以上。自此，任天堂的股价总额也从3.4兆日元跌到2.75兆日元，不到一星期足足蒸发了6500亿日元（50亿美元），平均一天蒸发1000多亿。</value><value>在股东们欲哭无泪的同时，我们也看到了任天堂确实迎来了严冬。在任天堂WiiU主机彻底失败，第三方敬而远之，任天堂第一方游戏也无力回天纷纷延期的情况下，又遭遇了社长急逝的重大变故。生面孔的君岛社长尽管临危受命，但他给人感觉更像是一位过渡期的临时领导，而进军手游的前景好坏目前也无人敢打包票。对任天堂经营方针的不安终于在诸多因素的累积之下一气爆发，令这家游戏老铺的地基出现了剧烈震荡。</value><value>虽然不少人寄望于新主机NX的问世力挽狂澜，但值得留意的是，NX发表前任天堂的股价仍稳中有升，恰恰是NX发表后开始股价暴跌。而今NX的规格和核心特色仍是云里雾里众说纷纭……NINTENDO SHOCK真的要来了吗？请留意我们的后续报道。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/14/B7LQEN4500314K8H.html</news_url></item><item><news_title>再谈使命召唤可跳过关卡 你是否了解游戏要传达的思想</news_title><news_thread>B7JHNI0Q00314K9A.html?from=t</news_thread><news_body><value>这是我在翻阅Kotaku时一篇比较有趣的文章，从中也想到了很多的事情。在将译文呈现之后，我会附带上一些我个人的观点和看法。毕竟一直以来，CODMW2在国内外引发的话题和争议实在是太大了，而这争论或许也是一种误解引发的。</value><value>
</value><value>
</value><value>我们玩过的游戏中，很少有主动要求你跳过某个关卡的情况发生。而充满争议的《使命召唤：</value><value>》中“No Russian”任务，就是这样的一个关卡。即便是今天，这个任务中所呈现的恐怖袭击场景，仍然给人们带来了深刻而难忘的一幕。</value><value>当你第一次启动游戏或者进行单人任务时，无论你是在哪个平台上都会收到这样一个提示：</value><value>游戏可能包含让人反感的内容，是否跳过相关任务？
</value><value>虽然并没有具体说明是什么内容，但我们都知道肯定有些不太好的事情会发生。果不其然，这个提示所指的就是“No Russian”这个任务。下面的内容虽然有些剧透，但这个关卡也正是我们要讲述的内容。</value><value>玩家在《现代战争2》中将扮演一名潜伏在佛拉迪摩尔·马克洛夫领导的恐怖组织中的CIA特工。当然了，肯定不会是坐在桌子前和战斗民族一起畅饮伏特加和打牌这种镜头就是了。游戏中玩家将加入马克洛夫策划的一起在俄国机场的恐怖行动，他们将在对无辜的平民进行大屠杀。这一关卡的任务则是来自马克洛夫在游戏中的第一句台词；因为他们将袭击俄罗斯的这座机场 —— 而且为了确保嫁祸给美国，他要求成员不许使用俄语对话。</value><value>
	</value><value>
	</value><value>就如同最上面那张GIF图片所显示，接下来的画面血腥异常。子弹无情地射向了无辜的民众，一名接着一名逃命的旅客倒在了枪口下。基本上玩家在这一段只要跟着他们走就行了 —— 这应该也是包括我在内大多数玩家的做法。游戏从来没有强迫你去扣下扳机，所以是否要向平民射击完全取决于掌握着鼠标/手柄的你。在这个场景里无论你是否开枪和参与，都会有数百人会在这次袭击中丧命。</value><value>正是这一设定，让很多人感觉非常不舒服。以至于网络上出现了这样的调侃图片：</value><value>我们糟透了，游戏没让我们开枪杀这些人，我们就是开枪了
</value><value>就在《现代战争2》发售期间，Infinity Ward的设计师们基本上对“No Russian”这个关卡闭口不谈，而是让游戏和玩家自行体验。许多年之后的今天，游戏的设计师默罕默德·阿拉维和剧本作者玛瑟尔·伯恩斯谈及了这个关卡。</value><value>“你在游戏中的调皮捣蛋行为（比如GTA中）或者你在专注游戏时，你对自己的行为是否感到厌恶这和游戏娱乐体验没有任何关系。重要的则是关卡的内容是否让你感觉到了什么。”他说道，“在你对敌人发射出无法计数的子弹时，你没有过片刻的犹豫或事后的想法，而实际上这个关卡中，我让玩家们对是否要扣下扳机一事的产生了犹豫，哪怕只是一秒我也觉得自己是做到了。”</value><value>就在游戏发售之后，全球各地都对这一关卡有着激烈的反应。在日本和德国，这一关卡被更改为只要你对平民开出一枪就算任务失败。而在俄国这个关卡被完全移除了。</value><value>这个任务的确可用触目惊心来形容了，虽然某种角度的确让人感受到那种恐怖和血腥，并成就了MW2的剧本
</value><value>同时，这一关卡的出现也引发了主流对电子游戏中的暴力元素的探讨。MCV于2009年的一篇文章中，引发了BBC节目The Big Question中的话题争论点。已经退休的《主教胡尔摩》剧编史蒂芬·洛这样评论：</value><value>“如果你在屏幕里所扮演的，是一名在滥杀无辜的恐怖分子的角色，那么你这人就很让人感到恐怖。这让人有点难受，我觉得有必要处理一下。我不认为这种画面应该出现在电子游戏里，对于我来说游戏不应该是这样。当我还年轻的时候，社会还曾担心过恐怖漫画 —— 因为那个东西会污染年轻人的思想并让他们产生暴力倾向。而这和那些区别非常大，这和新闻里那些关于恐怖分子的内容同出一辙。这两者之间的本质区别很大，或许有人会说‘这没什么’，实际上并若非如此。”</value><value>对于那些对这一幕感到不快的玩家，Infinity Ward尝试通过移除了和“No Russian”有关的成就来解决。即便玩家跳过了这一关，也能拿到游戏里所有的成就。</value><value>设计师不认为用其他方式呈现这个关卡会更好，而且可能无异于掩耳盗铃
</value><value>而话题的争议点，依旧是这一关的暴力和血腥程度。游戏设计师阿拉维也表达了他对此事的看法：</value><value>“我看过几篇评测中说，我们可以把这一关做成一段过场动画，或让玩家扮演一名袭击中的</value><value>者。虽然我尊重对那些对此感到不快的人发出的观点，然而我认为这两种方法都是行不通的。以旁观的角度去看机场大屠杀和参与其中（或不参与）的感受是不同的。而扮演平民也不会给你除了命悬一线的恐惧之外其他的选择或感受，虽然这很正常但那种感觉不属于有认知的玩家了。”</value><value>《使命召唤》系列在那之后仍然一部接着一部地发售着续作，无论是《现代战争3》、《黑色行动》、《黑色行动2》、《幽灵行动》和《高级战争》，哪一作都没再出现过如同“No Russian”这一关充满争议而热议的话题场景了。</value><value>以上为Kotaku记者所撰写的原文。我认为这个关卡的话题争议点本身已经歪了，因为大家都在纠结这一幕的恐怖和血腥，以及和游戏中的“暴力元素”。然而这一幕却并不是在呈现“看啊，这游戏里滥杀无辜”这种内容。</value><value>
</value><value>游戏作为一种艺术载体，往往会呈现出一些真实中发生的事情，而现实中的事情往往会很让人难受
</value><value>我个人认为《现代战争》系列是比较符合“美式政治正确”和“美国主旋律”游戏（虽然这可能是玩家最不愿意提及的方面）。自从911恐怖袭击之后，全美举国上下都投入在了反恐之中。而后来许多的电影、游戏题材都以恐怖袭击和反恐为主题，多少也展现出了数字娱乐业作为媒体所能带来的宣传力和号召力。</value><value>“No Russian”这个关卡很明显是一个阴谋的揭幕，通过制造屠杀并杀死潜伏的特工，马克洛夫（和幕后指使人）成功地达成了想要的结果。此时部分主流的声音却将关注点停留在了“电子游戏和暴力元素”这里，暴力和杀戮并非是关卡要呈现的主题，这个关卡所要表达的是 —— 恐怖主义是一件很可怕的事情 —— 当</value><value>真正发生之前，人是不会在意到它的危害性所在。</value><value>当然你可以说这也是主流声音和部分媒体惯用的话题引导伎俩所致。不过游戏业在这里自身也陷入了一个纠结之中：游戏本来应该是给你带来乐趣和享受的，而现在它也能成为宣传某种思想的工具（就和其他任何文学载体一样）。或许正是这种走向了“政治正确”的故事设计路线，才让《现代战争2》自从关卡曝光以来，就引发了诸多的口水并一直持续到了今天。（当然也有人吐槽说，COD系列每一作发售前都要搞个大新闻才能热销，或许真是如此？）</value><value>虽然只是一个游戏，但无数的人在这里“死去”，你是否会为他们感到难过？
</value><value>
</value><value>没人否认MW2的经典，也没人否认这个关卡设计太恐怖了 —— 这就是恐怖主义，我想这也是设计师想要表达的思想。生活在和平地区的一些人习惯了收看别人遭受的恐怖，却从未亲身体验过并对此发出一些更加让人厌恶的声音。而让他们停止那些无聊言论的方法，可能往往就是让他们亲身体验一下什么叫做“恐怖”。</value><value>无论你是扮演施暴者还是被害者，这个场面都让你感到冲击，“No Russian”这个关卡承上启下地让MW2的剧情成为了精髓之处。如果你选择了跳过，那么很可能你错过了这段反恐故事中精彩的部分（当然我并不是鼓励大家在游戏中攻击平民，这只是从整体剧情的角度去说）。</value><value>还是那句老话：“希望世界和平”。我们能安宁快乐地享受的是游戏的乐趣，人们可以互相多一些理解。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1104/17/B7JHNI0Q00314K9A.html?from=topbar</news_url></item><item><news_title>媲美纪念碑谷 解谜游戏《纸境》终于发布官方安卓</news_title><news_thread>B7M0E1JU00314OSE</news_thread><news_body><value>如果非要选出一款能在精致程度上与《</value><value>》相提并论的作品的话，非《</value><value>》（Tengami）莫属。这款由英国独立游戏工作室Nyamyam潜心制作的和风绘本解谜游戏，虽不及前者大红大紫，却绝对拥有令你过目难忘的魅力，它的画面美得过分，简直不像是移动游戏，而是玲珑精致的艺术品。</value><value>《纸境》早在14年2月就上架iOS平台，当时开发商就宣布安卓版本正在紧张制作中，近日，千呼万唤的安卓版终于上架了。正如其名《纸境》一样，游戏与 “纸”脱不了干系，这里的一切都是以立体折纸和纸张翻动效果组成的创意形式，所有的谜题设置也都需通过移动、折叠、舒展纸片来完成。玩家除了心灵手巧之外，还要有一颗洞察万物内在的慧心。</value><value>本作只有三个章节，分为梦境、凋零、逝去，在游戏中分别以蓝色、红色、绿色为主体色渲染，无论是山水树木，还是</value><value>宝塔，这</value><value>叠的纸制世界，都会让玩家有种身临其境的感觉，尤其是当场景切换，玩家翻开下一页之时，年少时观赏立体书时的感觉也是让人回味无穷。</value><value>《纸境》发布iOS版已经快有两年之久，如今才正式推出安卓版，开发商是不走心呢还是不走心呢还是不走心呢。由于时隔太久了，在民间早已有游戏的APK安装包，但并非所有安卓机型都能正常玩，如果你真的喜欢《纸境》，不妨试试官方推出的正式版本吧！</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/16/B7M0E1JU00314OSE.html</news_url></item><item><news_title>Apple TV遭开发者吐槽：游戏上架后也极难被用户搜</news_title><news_thread>B7M1NCEN00314OSE</news_thread><news_body><value>苹果公司近期发售了他们的最新产品——Apple TV机顶盒，新产品Apple TV以游戏功能为其主要特色，并包含了App Store。但由于Apple TV的应用商店缺乏对游戏的展示，引起了部分面向Apple TV创作游戏的开发者不满情绪。</value><value>作为独立游戏工作室Pangea创始人，布莱恩·</value><value>斯特恩（Brain Greenstone）在苹果开发者论坛的一篇帖子里说道，他的工作室为Apple TV的发售制作了5款游戏，但是在Apple TV的应用商店上，这些游戏却无法被用户发现。因为“除非用户用游戏名称进行搜索，否则他们无法发现这些游戏，这也就意味着扇了所有努力面向Apple TV的游戏开发者一记耳光。”</value><value>目前在Apple TV应用商店的游戏界面，用户只能浏览到苹果官方推荐的游戏。在游戏的界面下，没有设置方便用户按品类浏览的子类别，更没有畅销榜或者下载榜。因此，如果缺少苹果官方的推荐，一款游戏就不可能展现在Apple TV用户面前。如果用户想要找到这些游戏，就只能通过游戏名称来搜索。</value><value>根据格林斯特恩所说，Pangea工作室目前开发的5款游戏都未获苹果官方推荐。他也表示除了他们公司，还将有更多的应用难见天日。</value><value>另一位开发者马克·舒尔曼（MarkSchulman）也指出，问题不仅出在Apple TV应用商店的游戏</value><value>方面，还表现在苹果没有告知用户，除了官方重点推荐的应用，还有更多的应用有待被发掘。</value><value>格林斯特恩表示，苹果Apple TV的应用商店设计无形中让中小规模开发者们的产品的曝光带来了更多的困难。但他希望这只是一个错误，他的团队依然愿意面向Apple TV开发更多游戏产品。虽然Pangea的游戏前期宣传因为Apple TV应用商店的问题无法达到预期效果，但格林斯特恩仍相信苹果公司将很快对此作出调整，一切都将会好起来。</value><value>（</value><value>整合报道，部分内容来源于游戏陀螺）</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/16/B7M1NCEN00314OSE.html</news_url></item><item><news_title>Steam人民币结算功能开启 低价游戏或引发玩家购买狂</news_title><news_thread>B7ISUHPE00314K8H</news_thread><news_body><value>之前不少玩家期待的Steam支持人民币结算的功能今天终于正式上线了，因为相对美区的价格来说，同样的一个游戏只需要一半的价格就能玩到，国内Steam被玩家笑称为“第二个俄区”，因为俄罗斯区的Steam游戏非常便宜。</value><value>例如即将发售的《辐射4》在Steam美区要卖60美元（约为人民币380元），而国内Steam的价格为199元人民币，几乎只到美区一半的价格，比主机版都便宜很多。</value><value>除了《辐射4》外，不少游戏均大幅降价，《蝙蝠侠：阿克汉姆骑士》国内价格133元，美区要50美元；《使命召唤：黑色行动》国服仅仅只要112元就可以畅玩。不过育碧的一些新作却没有打折，旧作例如《刺客信条：黑旗》的国内价格为127元，仅为原价的六折。</value><value>
</value><value>虽然人民币结算更便宜，但是却无法像美区一样跨区交易。有的没有在国内发售的游戏依旧只能让美区的朋友购买了送给自己，当然不管怎样，人民币结算始终比之前的支付宝先将人民币转成美金再支付要好的多了。相信到下午的时候，会有更多的游戏也会降价（因为地球另一边的人大概都还没睡醒），当然也有可能你想买的一些游戏并不会降价，因为实际上游戏商会根据自己的情况定价。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1104/11/B7ISUHPE00314K8H.html</news_url></item><item><news_title>光看不练，还配做游戏迷吗：管窥“视频通关党</news_title><news_thread>B7H17MD100314K8H</news_thread><news_body><value>核心玩家对轻量玩家总是不屑一顾，更遑论那些“视频通关党”了——玩游戏玩游戏，游戏不就是用来“玩”的吗？光是“看”，怎么可能领略到游戏的精髓呢？</value><value>这样带有明显轻蔑色彩的论调在游戏社区里简直一呼百应。张鸣（化名）关掉浏览器，开始默默琢磨自己到底算不算是一个标准的游戏迷。</value><value>张鸣的这份小小的介意并非没有道理，天知道街机厅挥霍了他童年时期的多少时间。兜里的零花钱永远不够买一打铜板，却丝毫不妨碍他做一个兴致高昂的看客。操作台旁边是最佳席位，可惜不是回回都能抢到。</value><value>隔壁家买了小霸王，一堆不知从哪儿冒出来的熊孩子围挤在屏幕前，为了副手柄的控制权吵吵嚷嚷。僧多粥少的局面下，张鸣仍然只能解个眼馋。</value><value>回到家，张鸣把自己扔到床上，闭上眼睛。游戏的影像开始浮现：从小兵到BOSS，从色彩到音效……游戏中的每一个细节都在脑海中完美地复刻了出来—毕竟，这些游戏都已过眼千百遍，烂熟于心。</value><value>童年就这样在围观别人打游戏的时光中度过了。张鸣长大成人，为人夫、为人父，买一台游戏机再也不是什么遥不可及的梦想。</value><value>张鸣以为自己终于摆脱了当看客的命运。糟糕的是，他马上意识到自己高兴得太早了。每天上班下班，已是疲于奔命，回到家还要应付熊孩子。好不容易把儿子哄睡了，只剩寥寥无几的时间给游戏爱的供养。现在的游戏，动辄几十上百小时的流程，想要通关简直是</value><value>。玩到难处，屡战屡败，流程怎么也推进不下去，一个游戏似要玩到地老天荒。</value><value>就这样，好不容易燃起的游戏热情又被驱散了。罢了，还是上视频站看别人玩吧，省时又省事，心急的时候还可以直接把进度条拉到最后，看着看着就睡过去了。</value><value>摆脱了囊中羞涩的境况，时间上却开始捉襟见肘。张鸣只好把希望继续寄托于人生的下一阶段。</value><value>在视频网站上，张鸣发现自己并非站在伶仃的孤岛，和他一样的“视频通关党”大有人在。张鸣原以为这些人不是没钱的小学生，就是没时间的上班狗，看视频是纯属无奈的被动选择。结果令他大跌眼镜：有些人家中“全机种制霸”，空闲时间一大把，依然更乐意看着别人玩。</value><value>时间长了，张鸣发现“视频通关党”中也能分出很多派别——</value><value>有些人是“手残党”，永远发不出华丽的连招和必杀，难度从来只敢选easy，遇到有点苦手的游戏就觉得“此生无望”。然而手残也有看结尾动画的欲望，手残也有完整游戏的权利！怎么办？看高玩。全程无伤、最速通关、全S达成、无限连击……高玩们像是开了挂，风骚走位，精确射击，狂拽炫酷，观赏性爆表！手残党纷纷留言：“妈妈问我为什么跪着看视频”。</value><value>有些人是“剧情党”，认为游戏的剧情才是游戏的终极意义，玩游戏只是为了将故事推进。尤其现在，游戏画面越来越精致，人物越来越拟真，像《暴雨》、《超凡双生》、《教团1886》、《直到黎明》……这些主打剧情的“播片游戏”，摆明了就是在游戏中拍电影。与其劳神费力地应付游戏中不期而至的QTE和繁杂的收集要素，不如泡上一杯咖啡，翘起二郎腿，安安静静看着，更显轻松写意。</value><value>还有些人则是“</value><value>症患者”。一个人捏着手柄终究太寂寞，不如看一些带有解说的游戏视频，就好像和一位朋友在边聊边玩。解说风格各异，有严肃严谨的，也有插科打诨的，总有一款适合你。再加上现在的视频网站，允许大家聚</value><value>弹幕、吐槽、乱哈拉，游戏是哪一款已经并不重要，一群人一起关注同一款游戏的感觉才重要。“孤独患者”们享受的是以游戏视频为平台延伸出的社交乐趣，既然已经没有办法一个电话召来一群玩伴，就让游戏视频带来随叫随到而且兴趣极其一致的朋友。</value><value>“党”内人士中的每一个人，出发点不一，着眼点各异，但有一点是相同的：他们心中不乏对游戏的热忱。</value><value>对于游戏玩家而言，“视频通关党”的存在甚至日益壮大，是令人费解的——游戏作为一种讲究互动的新型娱乐形态，很多情况下只有亲手操作才能感受里面的各种细节。如果看看就好，为什么不去电影院？</value><value>可以看到的是，游戏在飞速发展，游戏市场的受众群体开始细分，对游戏的参与要素产生了分化。有人喜欢聆赏不亚于大片原声质感的游戏OST，有人热衷截图捕捉游戏中的最美瞬间，有人对游戏人设颇为着迷，四处搜集手办、阅读游戏同人……看视频通关，不再是退而求其次的无奈之举，也可以是一种主动选择的“玩法”。</value><value>不仅是优酷等视频网站，就连游戏主机本身，也在尝试着鼓励和支持人们去观看视频。PS4的手柄上甚至直接有一个Share按钮，一键就能将视频上传。</value><value>游戏是一个窗口，经由游戏，你能看到每个人对于乐趣的不同理解。有的人喜爱操控，每逢过场CG，就不甚耐烦地跳过，因为这时的游戏人物不受自己的控制；有的人视觉快感高于一切，剧情张力和角色魅力，一样能触发情绪，从而获得精神上的怡悦。</value><value>对于很多核心玩家而言，视频通关党得到的乐趣，和自己亲手玩根本就不在同一个档次。然而子非鱼焉知鱼之乐，“视频通关党”的存在，并没有否定游戏的价值，反而告诉我们多元化享受游戏的可能性—每一条路径都通往一种愉悦与满足，这正是游戏的魅力所在。</value><value>西方现代文论认为，一部作品产生后就是独立的文本，和作者再无关系。这个原则一样适用于游戏。每一个喜欢这个游戏的人都可以选择自己的方式来享受这个游戏的乐趣，这和是否自己亲手玩，又有什么关系呢？</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/18/B7H17MD100314K8H.html</news_url></item><item><news_title>每日一撸：为什么韩国对于LOL的统治很</news_title><news_thread>B7JJEOMD00314QDD.html?from=t</news_thread><news_url>http://play.163.com/15/1104/18/B7JJEOMD00314QDD.html?from=topbar</news_url></item><item><news_title>《英雄联盟》将加入公会系统 玩家可通过app沟通 - 【英雄联盟】瓦洛兰大陆 - 网易游戏频道英</news_title><news_time>
       </news_time><news_thread>B7LRVA0S00314QDD</news_thread><news_body><value>在《英雄联盟》测试服最近一次更新中，游戏内加入了公会系统与在线聊天频道，Riot旨在以此促进玩家之间的交流与互动。下面是Riot官方公告：</value><value>无论是庆祝拿到五杀或者晋级赛胜利，或者是为一连串的失败而痛哭流涕，和朋友一起分享这种感受才是LOL的真谛。为此在2016赛季我们将会加入一系列新功能来帮助玩家组建和加入志趣相投的公会，让预组队伍更加容易，并且让你们不在电脑前时也可以通过安卓/苹果的LOL聊天APP和朋友交流。</value><value>公会、聊天小组和LOL好友APP是基础要素改动，这也就是说它们将会在明年早些时候和大家见面，此后我们将在2016赛季继续改进。</value><value>公会是玩家命名的(命名不得重复)，玩家组织的、玩家管理的社交群体。这主要是为了帮助玩家结识足够的朋友这样当你随时想开一盘游戏时，都能找到合适的队友。</value><value>每个公会会在游戏界面给所有俱乐部成员提供一个聊天室，帮助你们巩固友情并提供组队游戏交流的地方。公会会长会有一套管理工具，让他们能够随时邀请或踢掉成员。会长也可以选择助手来给予他们邀请或踢掉成员的权利。目前，我们预订的公会成员上限为100人，但是我们可能在将来增加人数。</value><value>公会里将会有什么？这将完全取决于你自己。从电竞粉丝到学生玩家，俱乐部的成员可以是多种多样的。此外作为奖励，在游戏中你可以将你的公会名称展示在你的召唤师ID上。如果你同时加入了多个公会，你可以选择你在游戏中展示哪一个名称。</value><value>聊天小组可以帮助一小群伙伴在游戏间隔时间交流，以下是一些基本情况：</value><value>一个玩家开启了聊天小组，邀请朋友们进入组队频道，这个频道将会在游戏间持续存在，但是不包括登录界面。当一个聊天小组开启时，组长可以开启一场游戏，而每个组员都会被加入队列。所以当你建立好一个聊天小组之后，很容易就能组好人去打游戏。</value><value>聊天小组的开启是可见的，意味着你的好友能够从好友列表里面看到你的聊天小组，知道你在找人一起玩游戏，只需点下鼠标就能加入你。组长也可以关闭选项，只允许玩家通过邀请进入聊天小组。</value><value>无战友，不LOL。为了更加方便地和你的兄弟联系&amp;开黑，试试LOL好友APP吧。</value><value>这个APP可以为你提供你的LOL好友列表，所以你可以随时呼唤你的组排队伍打野——无论是在GANK下路的途中在虚拟的河道中漫遊，，亦或是在现实的河畔釣魚。以下是</value><value>这个APP的几个亮点：</value><value>随时随地和你的朋友交流</value><value>使用LOL好友APP可以让你更方便的联系你的游戏中好友约定开黑时间——在他们启动电脑之前。这个APP可以让你通过任何电子设备交流，所以即使是在摧毁了敌方基地的时候你们也可以继续保持聊天吹水。</value><value>当所有人都在线时，安排组队游戏就会更加简单。可选择的推送通知将会保证你不会错过你的朋友们打算在深夜来场5v5的邀请。</value><value>虽然在之前一直比较鸡肋的公共聊天频道将在新赛季中重新制作，玩家可以公会聊天和APP更好的进行交流。然而国服早已拥有类似功能(QT公会与掌上英雄联盟)，此次国服很可能不会全盘引进。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/15/B7LRVA0S00314QDD.html</news_url></item><item><news_title>真冷饭！《侠盗猎车：圣安地列斯》高清重制版登陆PS</news_title><news_thread>B7M1AEU600314K8K</news_thread><news_body><value>《侠盗猎车：圣安地列斯》（Grand Theft Auto: San Andreas）的高清重制版此前已经登陆Xbox360，而在下个月的12月1日它也将推出PS3版，对于不少怀念的玩家来说还是可以体验一下。</value><value>作为GTA系列中引发争议最大的一作，2004年10月26日问世的《侠盗猎车：圣安地列斯》迄今占据PS2时代游戏销量第一的王座，也是唯一超过两千万的PS2游戏。之后它先后推出Xbox和PC版，又在Xbox360上高清重制。而PS3上此前有通过PSN提供的版本，如今高清重制版又将再次登陆。分辨率720P，画面元素增强，对应奖杯，售价约合人民币121元，欧美版12月1日发售，日版要到12月17日。</value><value>昔日《侠盗猎车：圣安地列斯》的“热咖啡”事件曾为GTA引来了一次最大的麻烦，游戏原本的隐藏模式包含色情内容，在正式发售后可以通过补丁解锁。事情暴露后立刻引发轩然大波，R星方面开始企图辩解说这是黑客自行修改的结果，但前员工出面作证，最后他们不得不承认确实是自己的漏洞。</value><value>游戏发售后的第二年ESRB做出修改，首次把主机上的游戏评为AO级别（成人），意味着圣安地列斯不能在零售店等地发售，R星不得不先后花了2500万美元回收游戏修改后重新推出，但这些风波都没能影响游戏取得销量上的巨大成功，首次以三个城市为主题的巨大开放地图提供的丰富的游戏性让无数玩家为之疯狂。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/16/B7M1AEU600314K8K.html</news_url></item><item><news_title>天谕炎天新手加点指南 PVP和PVE加点方向 - 【天谕】</news_title><news_thread>B7JKIR9O00314TM8</news_thread><news_body><value>本期给大家带来的是</value><value>的属性选择和新手</value><value>指南，从PVP和PVP方面分别讨论了属性选择的套路，炎天玩家一起来了解一下吧！</value><value>炎天作为一个远程炮台职业，是</value><value>游戏中攻击距离最远的，攻击范围长达25M。无论是伤害还是技能特效都非常炫，在玩家之中也有很高的人气。本次小编要和大家探讨的就是天谕炎天的加点了，针对不同的环境，炎天在加点方面也有不同的变化。</value><value>在加点之前，大家首先需要了解的是天谕中各个基础属性点和它们的作用。</value><value>每增加1点提升1点物理伤害，10点提升4点力道</value><value>每增加4点提升25点生命值，10点法力值，1.6治疗，8点法术防御；每增加10点提升1点生命回复和4点隐忍</value><value>每增加1点提升一点法术伤害</value><value>每增加1点医生0.5法术伤害和1点暴击；每增加10点提升4点气劲</value><value>每增加1点提升29点生命和8点物理防御</value><value>玩家每升一级就会获得属性点，可以自由选择加哪个属性。但是每种属性消耗的属性点会逐渐增加。举个例子，我加智力，前十点智力，每加一点需要一个属性点，但是智力加到10之后，每加一点就需要2点属性点了，依次递增。</value><value>在炎天的加点上，很多玩家偏向全敏的加点，其实不然。主敏捷是没错的，炎天和</value><value>一样也是非常需要暴击的，但是同时炎天也需要堆一定的力量。</value><value>所以对于暴力流炎天来说，在PVE方面当然是主加敏捷，按照传统，把敏捷加到整数，就可以把多余的属性点用来加力量了，大概加20-50的力量都是可以的。这种炎天虽然皮脆，但是在高射程的情况下，再加上魔能甲，还是比较安全的，适合那种高端玩家，对自己操作有信心的。</value><value>另外一种可以在第一种加点的情况下，减去一些敏捷，用来加到体质和精神上，虽然会降低输出，但是对于新手来说无疑是最安全的。在装备方面也可以优先考虑那种物理防御的属性。</value><value>至于喜欢PVP的玩家，在第二种加点的基础下，就要放弃更多的敏捷属性用来加到体质和精神方面，甚至有的玩家会把精神、体质、敏捷按照1:1:1来加，炎天近身作战能力很差，在战场中一定要注意自己的生存能力，否则太容易被</value><value>这种职业一套秒掉了。</value><value>以上就是小编推荐的几种关于炎天的加点了，希望对大家有所帮助。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1104/18/B7JKIR9O00314TM8.html</news_url></item><item><news_title>副本通关轻轻松松 机械神祠boss守卫者打法 - 【天谕】</news_title><news_thread>B7JKML9700314TM8</news_thread><news_body><value>今天给各位</value><value>的玩家们带来的是机械神祠boss守卫者打法的内容。那么在天谕的游戏中机械神祠boss守卫者如何打的呢?一起来看看下面关于boss守卫者BOSS的打法分析吧。</value><value>一般</value><value>是需要上炮台打炮的，如下图所示，选择任意一个炮台第一时间上炮即可。上炮后有两个技能，第一个技能CD短伤害低，第二个技能CD长伤害高，锁定boss一直用技能即可。</value><value>电磁发生器出现后优先打电磁发生器，保险起见可以把2技能留给电磁发生器。</value><value>如果是20人模式的，打炮人手已经足够，也可以站在很远的地方打酱油。</value><value>站位：</value><value>这个BOSS的站位方法有若干种，上图是其中一种，实际情况中，指挥安排你站几号点，你就老实站几号点即可。</value><value>上图的方案中，DPS是可以站2号和6号点的其中1个;</value><value>威胁技能：</value><value>1、BOSS技能随机点名扔石头，BOSS使用该技能时，地面会出现一个很大的红圈，提前闪开即可;</value><value>2、BOSS技能砸地板，BOSS使用该技能时，站在标记点所在的环形木地板一样的区域中即可免除伤害，所以在躲上面那个扔石头的技能时，向左右反向闪比较安全，以免出现BOSS接一个砸地板的技能却没来得及退回来的情况。</value><value>其它注意点：</value><value>根据主T的装备情况和团队输出能力，这一阶段有多种选择，可以选择先打掉BOSS的左手，可以选择无视左手直接全力输出等等，这时候听指挥就行了，让你全力输出就全力输出，让你平A左手就平A，让你停手就停手。</value><value>站位：</value><value>同上阶段</value><value>新增威胁技能：</value><value>80%血量时会出现小怪，由副T或者</value><value>拉住，在指挥没发出清小怪命令时，就可以暂时无视小怪。</value><value>小怪周围会造成比较高的伤害，但不至于秒人，假如出现某些意外情况，小怪停留在自己身边了，需要及时嗑药保持血量。</value><value>其它注意点：</value><value>1、80%血量时需要炎天下天火，如果是自己负责的话，需要提前攒好</value><value>;</value><value>2、有的队伍需要在下50%血之前清一次小怪，注意听指挥需要停手就停手，让集火小怪则集火小怪;</value><value>3、小怪有一种是红色的光圈，与扔石头的技能光圈比较相似，这里需要仔细分辨，扔石头技能的光圈有着由内向外的扩散效果，而小怪的是静态的;</value><value>特别事项：</value><value>50%和20%血量的时候，boss会暂时瘫痪不动，从上图中箭头方向，按照1、3、4、5的顺序依次出现一个治疗机，需要及时将治疗机打掉。</value><value>站位：</value><value>1、打治疗机时按1、3、4、5的方向绕一圈打掉所有治疗机;</value><value>2、其中50%血量的治疗机打完回归原位，20%血量的治疗机打完后站在原来自己所站标记点后方的位置，与boss保持足够远的距离;</value><value>3、其它时间同上阶段</value><value>新增威胁技能：</value><value>1、治疗机打爆后的滚球，20人模式下需要多人一起去撞，千万别一个人去撞，如果自己当前血量较低也不要去撞。</value><value>当然，如果队友都忘记了撞球，眼见球就要移动到BOSS身上时，为了不让BOSS回血，还是牺牲下自己吧。</value><value>10人模式下的球伤害较低让主T一个人撞即可。</value><value>2、BOSS技能点名，被点到的玩家头上会出现骷髅头，距离该玩家不超过5米或者大于15米时不会被爆死。应对方法就是待在标记点上位置，不要有任何偏移。</value><value>如果遇到意外情况，boss在点名的同时又往自己所在的点扔石头，仍然要保持不动，使用右系三星无双变机器人硬吃一个石头。</value><value>这个技能的爆炸动画后1秒左右的时间内，被点名玩家仍然会对其他人造成伤害，所以在动画结束后仍然要保持原位2秒。</value><value>其它注意点：</value><value>20%血之前，根据打法不同可能会要求停手打掉左手或清一波小怪，注意听好指挥。</value><value>站位：</value><value>1、躲大风车时后退到距离BOSS足够远的距离</value><value>2、其它时间同第一阶段</value><value>新增威胁技能：</value><value>BOSS技能大风车，提前远离BOSS即可。</value><value>整个守卫者BOSS炎天的几个输出要点：</value><value>1、多使用毁灭连爆或者杀戮风暴</value><value>2、螺旋刃点出使用不后退的修炼</value><value>3、躲大风车时可以变身机器人在大风车时间中继续输出BOSS</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1104/18/B7JKML9700314TM8.html</news_url></item><item><news_title>《DOTA2》南洋杯决赛之旅：Secret击败VG登</news_title><news_thread>B7E71H3U00314QVB</news_thread><news_body><value>《</value><value>》南洋杯总决赛在11月1日17：00开战，参与比赛的双方是来自胜者组的Secret战队迎战来自败者组的VG战队。VG曾经在之前一轮的比赛中2：0不敌Secret，跌入败者组之后2：1战胜EHOME又重新杀入决赛。</value><value>在双方2:2战平的情况下，Secret在最后决胜局中抓住VG的失误最终成功登顶。这样他们也就成为了南洋杯首届比赛的冠军得主。赛后Secret五名队员高举奖杯的时刻也将载入南洋杯史册。同时这个冠军也是Secret重组以来拿到的第二个大型比赛冠军。</value><value>纵观五盘比赛，两支队伍的发挥与表现都堪称完美，决胜局Secret更是祭出了传统的中国式Carry，而VG的剑圣，影魔，水人体系最终未能笑到最后，憾别冠军。赛后的采访中Puppey坦言：“Secret最终夺冠是靠着五个人的完美发挥，VG很强，但是我们更强。”在这里祝贺Secret夺冠的同时也希望中国战队继续努力，在不久后的秋季赛中夺回冠军的荣耀！</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1102/15/B7E71H3U00314QVB.html</news_url></item><item><news_title>老司机科普 天谕光刃门派后期该如何发展 - 【天谕】</news_title><news_thread>B7JKFOC300314TM8</news_thread><news_body><value>首先不得不说下在大后期</value><value>的攻击确实弱的可怜，在老区里面奶妈和</value><value>的物理防御都可以堆到2W，这对于攻击低下的光刃来说简直就是噩梦。</value><value>1、</value><value>，绝对的第一，基本上无解，有的时候可能输给高端</value><value>，前提是偏输出点，被炎天封住关键解控技能秒杀。不过输的几率极低。</value><value>2、圣堂，在42W战力的圣堂基本上都是2W物防，6W5的生命，攻击力还可以达到4600，暴击达到60%，暴击加成150左右，在拥有高级啸天佑和高级定军罚之后所向无敌，面对任何职业都不虚，尤其面对光刃，简直是完克，所琴魔，飞雷断，奔雷冲全中可秒杀任何职业。</value><value>3、炎天，42W战力炎天在学习了神书之后，自身全部30%暴击加成提升(神技输出技能)，简直逆天，死亡狙击直接双响1W5带走，也就是绝对输出，被拉开20米距离神仙都得跪下。</value><value>4、光刃，42w 战力光刃，在打法中十分多变，但是攻击力明显不足，单解控的限制和无法叠加BUFF的致命伤使得光刃无法在单挑中战胜流光和圣堂，基本上光刃的物防在 1W5左右，面对42W战力圣堂所琴魔，还要被鲁2W，飞雷断1W8左右，再加上绝对守护的超级恶心的10秒时间，可以说是胜率极低。不过好在可以与</value><value>和奶妈一战，勉强有点面子。和高端炎天打就看谁先手，炎天先开魔能，炎天输，光刃先开破月光刃输，不过被拉开20米神仙也得输。</value><value>5、玉虚，在有霸体之后，玉虚勉强有了一战之力，不过面对炎天还是很脆，面对有高绩效天佑的圣堂胜率很低，对流光必败，对光刃也不好打，所以是单挑除奶妈外的最弱职业。</value><value>好吧分析完了，下面说一下我这个42W战力的老光刃的看法。</value><value>首先，对比圣堂，都是近战，圣堂防御比光刃高，血比光刃高，解控比光刃多一个(霸缸体)，无双积攒速度比光刃高一倍，由于圣堂的佑系无双是被打积攒，高级稀有书圣堂完胜光刃，高级啸天佑等，控制技能圣堂也很多龙握、降世、横扫、定军，所有技能都是一段，而光刃控制有的是两段，攻击范围圣堂多是范围，技术含量比光刃差了很多，所以单单从版面属性和普通技能上来说圣堂完胜光刃。</value><value>下面说下重点，最不平衡的近战无双技能，圣堂的无双技能堪称豪华，而光刃的无双技能只能说可圈可点。光刃以一记飞羽成名于天下，但是在高端局里面飞羽却远没有想象中的那么好用。</value><value>首先飞羽起手动作太慢，将近1秒，其次格挡、闪避、抵抗，各种霸体状态都是完克禁魔状态的，比如圣堂的绝对守护期间、降世霸体期间、锁擒魔期间，千裂破期间，啸天期间等等这些时间都是免疫禁魔的，所以禁魔要在特定时间打出才能达到3秒输出的效果，实在是太难了。</value><value>圣堂的绝对守护和锁擒魔造成了近战无双技能的严重不平衡，不说霸罡体的解控，单说锁擒魔，一个控制技能2星无双技和光刃的斩流火一样，伤害却是斩流火的10倍，绝对守护10秒钟免控等级增加，伤害减少50%，光刃确什么都没有，就连光刃引以为豪的飞羽也被圣堂的1星无双飞雷断所平衡。</value><value>1、所琴魔伤害比斩流火高了10倍。</value><value>2、绝对守护10秒堪称无敌，光刃却没有(血顶峰是普通技能不是无双技能，而圣堂也有普通技能最后一招减少伤害的技能)。</value><value>3、圣堂物防2W，生命7W左右，光刃望尘莫及。</value><value>4、高级稀有书高级笑天佑的出现使圣堂成为神一样的存在，本来血就多，简直变态。最可恨的官方还把这本书普及了，没法玩了。</value><value>5、作为一个T输出是不是也过分了点?团队定位在哪里?T本身防高血厚无可厚非，但是输出还TM前几是不是过分了?</value><value>所以在这里我建议官方能否平衡下近战无双技能?都是近战为什么圣堂防御有2W，生命有6W3，还有那么强的输出技能。</value><value>这公平吗?强烈要求把斩流火伤害增加10倍和锁擒魔伤害一样，把血顶峰对怪物输出改成对怪物和对人增伤50%，这样才能勉强平衡下差距。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1104/18/B7JKFOC300314TM8.html</news_url></item><item><news_title>《激战2》战场PVP必备物资 热门食物与工具推荐 - 【激战2】 - 网</news_title><news_time>
       </news_time><news_thread>B7JR89KF00314UFD</news_thread><news_body><value>激战2中的副职业技能有很多，每一个副职业技能都会对应各自的生产技能，今天我们要给大家介绍的是激战2中生活技能的烹饪，因为烹饪制作的东西有很多是需要在战场或者PVP中用到的，烹饪出来的食物可以提升一定的人物属性BUFF，让人物角色在一定时间内达到超出装备属性的效果。</value><value>武器锻造师的磨刀石、猎手的保养油、工艺师的调谐水晶都是一样的道理，如果你是一名久经沙场的PVP老将，需要跟别人做正面冲突之时，那么这些物资绝对能起到胜负手的作用，下文就给大家介绍下这些可以起到决定性作用的食物。</value><value>远程输出必备，效果明显，输出可以达到最大化</value><value>牛排晚宴的材料之一，也算是必需品吧。</value><value>火车头必备 ，效果好，疗效高</value><value>硬度上升一个档次</value><value>远程输出必备之一，不过输出确实无法达到极致。</value><value>上面3件工具都会占到工具的BUFF栏，一般都会去选择用超级磨刀石，磨刀石制作的材料吧：3晶化尘堆+1星陨锭=5超级磨刀石。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1104/20/B7JR89KF00314UFD.html</news_url></item><item><news_title>《激战2》资料片：魔幻史诗再临 踏上复仇之路 - 【激战2】 - 网</news_title><news_time>
       </news_time><news_thread>B7JR4UVE00314UFD</news_thread><news_body><value>激战2决战迈古玛，11月20日登陆国服。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1104/20/B7JR4UVE00314UFD.html</news_url></item><item><news_title>激战2全流程娱乐解说 万圣节尖叫来袭 - 【激战2】 - 网</news_title><news_time>
       </news_time><news_thread>B7HCPHCJ00314UFD</news_thread><news_body><value>国服的第二个万圣节再次开始！疯王荆棘的领域已经降临泰瑞亚，疯王钟楼，疯王迷宫，狂人封神，还有各种有意思的万圣节玩具等待这勇士们的挑战！</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/21/B7HCPHCJ00314UFD.html</news_url></item><item><news_title>天谕公会发展历程 明天云垂的主宰就是你 - 【天谕】</news_title><news_thread>B7JKKJSH00314TM8</news_thread><news_body><value>本篇内容给各位</value><value>的玩家们带来的是工会发展的整个历程和需要注意的一些事项。那么我们一起来看看我们在公会发展上有哪些需要我们去注意的吧。</value><value>首先购买的工会什么建筑都是没有的需要玩家一点点探索和建设。</value><value>初期建设居民的选择并不重要，因为居民人口多，工会才起步在有限的条件加无论什么颜色的居民都可以雇佣。1-2级酒馆只有白绿品质。3-4.有蓝色概率刷新名士雅蓉，5-6级有紫色居民概率刷新伟人汪俊。</value><value>工会前期1-4级都属于工会建设时期，目前来说5级工会趋于完整。</value><value>6级工会是目前最高等级(PS:5级指的全部建筑5级)1-4级的工会初期如果不是土豪工会，或者是人气工会，工会成员不多的情况下建议多建造农舍提升居民人口，1-3级工会建议居民大量雇佣健壮类适量灵巧类，3个左右博学类，1-2感知类。</value><value>前期对居民资质和悟性要求不高追求的是快速发展和建设，工会前期建筑多开垦荒地任务和建设任务多健壮是主力的工作居民。</value><value>工会到了4级酒馆</value><value>4级之后会开始刷新质量较高也就是资质和悟性较高的流民出来，这时候属于狂刷居民技能和居民平均质量的时候。</value><value>这时候要开始培养执事居民和专门的资源建设居民了，也就是将之前的居民进行更换，在保证日常建设的基础上解雇三分之一或者四分之一的居民(挑选那些没有技能悟性低资质低的居民解雇) 然后去雇佣那些高资质高悟性的居民来工作。</value><value>每一波居民刷新一般来说资源类居民也就是主要负责采矿建设伐木的居民在35级左右如果没有领悟对应的加成类居民技能就可以考虑跟换下一批，然后慢慢把所有的白色和绿色的垃圾居民取代掉。</value><value>对于那些悟性70+的可以适当降低资质要求，这类居民主要用来领悟名士和伟人技能。4级工会的时候居民组成建议3博学3感知，剩下的健壮略多于灵巧即可。3-6级工会可以适当保留那些技能多比如自带研究技能和大兴土木的雅蓉。</value><value>4-5级工会属于过渡期，到了5级工会之后所有居民基本成型，这时候如果还缺专门的执事 就需要自己慢慢的去少量的更换居民去不断的升级刷新领悟技能，一句话看脸。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1104/18/B7JKKJSH00314TM8.html</news_url></item><item><news_title>游戏早报：辐射4不会推出付费mod steam人数再创新</news_title><news_thread>B7DH435200314V90</news_thread><news_body><value>各位看官老爷早上好啊，这里是黑曜为您带来的游戏早报。昨天的杭州又是杭马又是潘玮柏降临的，西湖边人山人海，难得周末的小编表示都没地方去放松了呀。</value><value>今年在游戏Mod界发生了一件大事，那就是Steam推出了付费Mod政策，相信许多玩家都被这件事弄得焦头烂耳，而付费Mod游戏中首当其冲的便是B社的《上古卷轴5》。不过日前B社已经在《辐射4》游戏Steam界面的EULA条款上注明：任何游戏自定义内容（非官方）都将以免费的形式发放。</value><value>steam在线人数不断创着新高。最近，根据官方数据统计，Steam在线人数今日已经突破了1300万，具体最高峰数字为13480916。</value><value>今日，有玩家发布了一条消息称有零售商上架了索尼的重磅大作《战神4》，预计2015年12月31日发售，不过很明显这是占位用的日期。据求证，原来早在3月份这个零售商就已经上架了《战神4》，不知是其早就知道了相关消息呢，还是仅仅是跟玩家开得一个玩笑呢？</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1102/09/B7DH435200314V90.html</news_url></item><item><news_title>每日一雷:超稀有物种"乳袋</news_title><news_thread>B7GCMT9U00314V8F</news_thread><news_body><value>城会玩！</value><value>不知昨天大家过得怎样呢？小编好好休养生息了一番，元气满满地准备今天的一雷。在批阅雷友们的上期跟帖的时候，小编发现居然有跟帖参与人数破两千了，爱好福利事故，你们果然好变态啊！不过破记录了呢，小编关于神秘代码的诺言也会兑现的，不急不急，稍后回来奉上。开始今天的绅士知识科普：</value><value>超性感的绅士之爱，乳袋集锦。乳袋是绅士界可遇而不可求的超稀有美景。在二次元多为常见，而在三次元纯天然形成的乳袋简直是频临绝种动物般的珍稀存在。</value><value>不能形成两个袋子样的欧派就不能称之为真正意义上的乳袋。</value><value>所谓真正的乳袋是欧派像两个装满东西的袋子挂在胸前的。</value><value>乳袋结构解析图。</value><value>乳袋的形成，“巨乳”和“衣料完全贴合欧派”两者缺一不可，俗话就是中间的沟壑和胸下线（南半球的弧线）都很清晰可见。</value><value>袋子没撑起来或者衣料稍微不贴合，都不算真正的乳袋。</value><value>让乳袋明显的条件：主要就是细腰（束腰）、丰胸、拉伸强的紧身衣……</value><value>欧派和细腰十分十分重要。</value><value>完美呈现的南半球弧线之美！》》》</value><value>三次元绝对赶不上二次元。</value><value>在三次元世界，女性的衣服一般都只呈现欧派上(bei)半球的曲线，而地心力的影响致使衣服直线下垂，隐没了下（nan）半球之美。纯天然的乳袋几乎是绝迹状态。</value><value>现实中，只有在束腰、紧身衣、双手托胸等条件下才能窥见乳袋之美。</value><value>三次元乳袋不轻易出现，不过小编已为众绅士寻找到人工乳袋法子↓</value><value>最简易乳袋制作法，不谢！</value><value>接下来，日式冷吐槽时间》》》》</value><value>SM奴隶感十足！</value><value>爱心圣女果制作法</value><value>草帽海贼团</value><value>打刀跟太刀的摆法不一樣</value><value>当情侣开完房之后，这案发现场实在是诡异。</value><value>好逼真的充气娃娃</value><value>黑暗料理界新产品：草莓味香肠</value><value>柠檬味香肠</value><value>喵星人之泪，感觉自己心已经融化……铲屎官你是要逆天吗？居然惹主上。</value><value>魔法世界的入口已开启</value><value>请叫我装逼圣手</value><value>请收下我的膝盖骨</value><value>吻别</value><value>橡皮娘</value><value>小龙虾蜕皮过程，好萌</value><value>羞耻感200%，太恶了</value><value>一秃毁所有</value><value>再也不想在办公室饮水了</value><value>这个玩具有点奇怪呢</value><value>抓奶沐浴罐……发明者太天才了</value><value>壮观</value><value>无公害死库水系列</value><value>福利之后，有神秘代码？先考试，再奖励代码。上期答案，让身为考官的我很失望：</value><value>第一题：</value><value>第二题：</value><value>第三题：</value><value>跟帖参与人数破2千，小编的神秘奖励就发放两波吧。第一波神秘突袭：http://pan.baidu.com/s/1o6Ac0kE</value><value>500kv的电气弧，好妖娆</value><value>感谢收看，我们明天贱。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/12/B7GCMT9U00314V8F.html</news_url></item><item><news_title>梦幻西游2五棵树苗狂出令牌 世界狂发鄙视表情_梦幻西游</news_title><news_thread>B7LGNLS60031400S</news_thread><news_body><value>直播种五棵树苗，五个号已经准备好了，前四个号都阵亡...到第五个号时，我兴奋了，世界沸腾了，各种鄙视啊，不过我突然发现，被鄙视也是挺好的。</value><value> | </value><value> | </value><value> |</value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/11/B7LGNLS60031400S.html</news_url></item><item><news_title>梦幻西游9级丹青直播修残破画轴 求套五宝压压惊_梦幻西游</news_title><news_thread>B7LH0OI40031400S</news_thread><news_body><value>残卷残破画轴我都是3W一级收，有的人高等级的，比如6J以上都是18W。等级越高奖励越好，现在修改过后感觉升级比之前快了许多！</value><value> | </value><value> | </value><value> |</value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/11/B7LH0OI40031400S.html</news_url></item><item><news_title>朋友都说我亏了 梦幻2玩家4200秒满级LBC求鉴定_梦幻西游</news_title><news_thread>B7LH9JGJ0031400S</news_thread><news_body><value>本来4200秒个满级</value><value>是个开心事，但是朋友硬是说我亏了，大家帮我看看是不是真的。</value><value>PS：号没有宝宝、仓库、 副本、神器积分全部阵亡。</value><value> | </value><value> | </value><value> |</value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/12/B7LH9JGJ0031400S.html</news_url></item><item><news_title>梦幻西游2玩家生日怒挖一波牌子 结果喜闻乐见_梦幻西游</news_title><news_thread>B7LHFSN80031400S</news_thread><news_body><value>接近一车的牌子应该能出点好东西吧？然而想象是美好的，现实是残酷的……</value><value> | </value><value> | </value><value> |</value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/12/B7LHFSN80031400S.html</news_url></item><item><news_title>梦幻西游2玩家直播高分宝宝环 万万没想到的结局_梦幻西游</news_title><news_thread>B7LHO0RT0031400S</news_thread><news_body><value>前面积分都是挺高的，82环176分。按照这个趋势的话，感觉220分以上问题不大，但是我并没有猜到结尾。</value><value> | </value><value> | </value><value> |</value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/12/B7LHO0RT0031400S.html</news_url></item><item><news_title>梦幻西游2多只宝宝直播洗特性 求出实用的逆境_梦幻西游</news_title><news_thread>B7LI5UR00031400S</news_thread><news_body><value>逆境这特性很实用，不论是任务还是PK，当全员多名被封时，拉出来一个全解，6666，然而有那么好洗么？多只宝宝直播洗特性给你答案！</value><value> | </value><value> | </value><value> |</value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/12/B7LI5UR00031400S.html</news_url></item><item><news_title>献给战场远程及散人们 激战2走位与远程心得 - 【激战2】 - 网</news_title><news_time>
       </news_time><news_thread>B7HCT6NA00314UFD</news_thread><news_body><value>首先远程我自己是订下了一个准则。</value><value>保命&gt;放准技能&gt;拼输出</value><value>保命：</value><value>可以依靠走位及职业经验去提升，如你知道哪个地方比较不会有人去盯上你，或是当敌人已经盯上你了，你要知道自己有哪些保命技能能够闪躲他的攻击。</value><value>放准技能：</value><value>这个放准技能除了技能位置还包括指挥喊的指令，如指挥说要大水你就必须要放出大水，而且要放到准确位置，其他所有输出技能也是要放在”圈住最多敌人”的地方。或是敌人”最多人即将经过”的地方，至於要放在敌人远程还是车头的则是看当时的位置与指挥命令对我来说心情也是一个选择。</value><value>拼输出：</value><value>要活得比别人更有价值就是提升自己对战场整体的帮助，当敌人80人每个人都只有1战力时，你用纯输出可能会有2～3的战力，但是切记一旦你死了你的战力甚至是负的。因为敌人极有可能因此复活，所以要知道自己的能力上限到底在哪里然后进行调整，建议都先从使用整套士兵属性(威力坚韧体力)开始，以及使用各职业最简单普遍的配置。</value><value>如元素使用士兵00266咒术，当你觉得这实在是太简单了太容易了根本死不了，那就在改变”装备属性”，把”士兵饰品”换成”狂战士属性”饰品，如果还是太轻松了就换成整套狂战士属性，还是太轻松就改变”特性及符文法印食物”，然后再用回”士兵装备+狂战士饰品”，觉得轻松时再使用”完全纯输出”</value><value>不过如打敌人要塞这种情况通常不能使用纯输出，因为光是一台箭车打你一下2000多伤害就足够你受的了，而且国服有神灯。</value><value>我给的难易程度</value><value>放准技能&gt;拼输出" src="http://img1.cache.netease.com/catchpic/7/7B/7B2FBF42A9CEAAF2B61BD57547E25447.jpg" width=574 height=340&gt;</value><value>只要能够做到以上的取舍对我来说就是一个中等程度散人了。</value><value>那麼要怎麼提升自己总体价值呢?</value><value>再回到”保命&gt;放准技能&gt;拼输出”在细说一次</value><value>保命分成走位、职业经验</value><value>走位：最简单的方式就是知道自己和敌人间的安全距离大约在多少，我的话是只要有红名在我600距离以内就会特别警惕，最好是远离所有红名600距离以上。因为有许多技能都是包含这个距离的，如守护大剑5，然后与敌人车头距离保持在900～1200距离左右确保能够不断的输出在准确位置。</value><value>主要注意的是敌人火车头的动向，然后再花一点点心思去看敌人远程位置，如果很靠近你也要警惕。还有走位的位置也可以在一些很妙的位置。</value><value>如塔内资源房顶、各种地图上突出的地方或是根本没人注意你的角落、各种边缘如桥上城墙上，甚至任何你能跳得上去的树全部都有站立点，站在这种地方敌人车头就完全会无视你，因为敌人指挥官不可能带著一票人跳到你位置打你。</value><value>如果真的这麼做了会导致一堆人掉队还有被其他位置的远程集火，所以这些位置主要的威胁就变成了敌方的远程，而出现这情况可以依照个人能力强弱选择硬打或是离开。</value><value>职业经验：</value><value>这个只能自己去培养，要自己去了解各职业的技能，最主要是要知道自己能运用的保命和闪避技能有哪些，如元素的法杖火4、土3、迷雾、闪现，甚至人类精英技能梅兰朵也可以做为一个。</value><value>以下会举几个常见被打的情况。</value><value>战士：</value><value>外围战士通常是带著姿态，所以看他身上有没有痛苦忍耐姿态，没有就打</value><value>守护：</value><value>外围守护比较少，通常是用大剑5拉人在大剑2，当你中了大剑5时就要准备好保命技能随时使用，或是直接远离他600距离就会扯断锁鍊，然后保命技能只有2个，治疗技能格档2秒与无敌技能2秒圣盾则是F3开启及使用无敌刷新一次所以有两个圣盾，就是一直打他到保命技能开完了就打死他。</value><value>游侠：</value><value>通常就是弓2还有其他弓箭，自己通常被打到数字时就会翻滚一次，所以蛮容易就躲过了，是法杖元素也可以切土调和放土光环把他弹回去。在弹回去的同时用火球甚麼的回击。</value><value>不过游侠使用者要注意一个最忌讳的事情就是明明往敌人那裏射箭了却没有出现数字，这有非常非常大的机率是因为被”反射”了，而在反射墙前面的人会直接吃到你射的箭，所以你远远的biubiubiu全都射到自己车头上了，如果你这时候还没反应过来继续射。那你已经算是敌方阵营的人了，只是当车头被打死后敌人再来玩你们。</value><value>工程：</value><value>不容易看到工程，通常是会直接被拉过去然后被上5层困惑，被拉的时候就差不多要按下保命技能了所以不会有太大的问题，不过如果没保命技能就准备要吃下一套肥皂套餐。</value><value>盗贼：</value><value>两个盗贼石化打在一个远程上通常是直接打倒地的，保命技能开不出来。所以美服的远程只要一看到旁边有盗贼会全部自发集火他，使用1号2号等短冷却时间技能极可直接打死，元素也可以放个电圈圈住他，因为任何位移技能穿过电圈都会被伤害昏迷。</value><value>如果你现在在的服务器远程没这种意识就得要从现在开始培养，真的没办法就是边向前跑往地上扔控场还有开保命技能跑到更多远程在的位置。</value><value>元素：</value><value>就是隔空火1火2的战斗，要注意敌人的土3有没有开起来，如果敌人比较脆可以考虑打到半血后用电圈及风2然后111追击。</value><value>死灵：</value><value>死灵常见的有两种，一个是开著死幕形态到外面放5号4号技能一圈再回去车头，这种翻滚过就不用理他，或是看他血量后再看心情要不要追杀，另一种就是使用死幕111111点你的死灵，如果自己穿得比较脆被打最快2～3发就会满血直接倒地。</value><value>不过被打第一发的同时自己就应该知道被盯上了，而且知道敌人位置在哪里，一样能开土3的就开然后看血量反击，或是躲进远程内。</value><value>幻术：</value><value>通常是一只大剑往你这边扔，被大剑砸到同时旁边出现分身时就要立刻翻滚，这时候通常已经吃了不少伤害了，如果不翻滚通常还会再吃到剑3及粉碎可能会秒躺。不过幻术回血能力不是很好而且很稀有，所以能打死就尽量打死</value><value>以上都是在你被这些外围威胁到时的应变措施。</value><value>接著是”放准技能”</value><value>听指挥命令：这是一种预判，你大约知道指挥在几秒后需要甚麼技能，就该有个心理准备，如指挥输出了差不多的时间元素就要准备好切水调和放出水圈，幻术在第一波突进时就要准备放隐身墙，先手元素在第一波突进时就要准备放电圈</value><value>为了不被打断而能确保一定能放出该技能，通常先手元素会带稳固技能以确保电圈绝对能交出来。而幻术通常会在守护组内由守护先给稳固以确保墙能出来。要有这种预判就必须要常跟指挥就会熟悉该指挥的风格。</value><value>如果打战场时间久了能轻松的跟上所有指挥的节奏，甚至是设想敌人指挥及其远程的操作流程。</value><value>其他技能：如果一个技能圈可以打到5人，那为什麼不放在能打5人的地方呢?</value><value>这种感觉就像是使用火焰法印去打单体怪而不使用空气法印</value><value>简单说就是使用技能圈住最多敌人放出来就好，而有几个技能较为特殊，如元素火雨应该放在你感觉敌人停留最久的地方，如你大概知道敌人要在甚麼时候回复或是双方胶著的时刻，而元素电圈、土墙、守护杖5、及死灵恐惧墙则最好放在敌人火车头整团要走过的地方。</value><value>因为稳固机制改了以后这4个技能成为能够左右战场的存在，因为都有一个共通特性”没有人数上限”只要敌人一走过就是削掉一层</value><value>做个简单的计算：一个三守护双稳固的组别</value><value>三个守护把6个稳固技能同时打开是24层稳固(不包含无敌再刷新加起来9层)，这代表只要元素电圈、土墙、守护杖5、及死灵恐惧墙有24个，敌人守护就完全没有任何稳固的。</value><value>应该不会有敌人瞬间就把24层稳固开起来，而战场上守护、死灵、元素加起来人数绝对超过24个人吧?元素一个人甚至能放两个控场，所以如果这样放敌人守护应该是动弹不得的如果这都没有办法控制住代表有不少守护、死灵、元素的控场放在不对位置。</value><value>最后一个拼输出：</value><value>要在不要死又能放准技能的前提下再去弄纯输出。当你对自己的走位和意识有非常强烈的自信时就能全部都以狂战士属性做为基础。</value><value>还有要注意不是使用了纯输出配置就不放其他的控场技能，使用纯输出配置是建立在能做到前两点。</value><value>”不要死又能放准技能”的前提下，如有些元素使用了66002而不切换调和放电圈或是土墙</value><value>如果做不到放准技能你还使用66002纯输出打战场那只是装逼及滑水。如果做得到以上你就是高级散人，这是狼群战术中所常见的程度。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/21/B7HCT6NA00314UFD.html</news_url></item><item><news_title>远古魔法的传承者 激战2资料片丛林种族之尊者 - 【激战2】 - 网</news_title><news_time>
       </news_time><news_thread>B7JR3Q0C00314UFD</news_thread><news_body><value>在迈古玛的深处，遮天的林冠经常将正午变为深夜，那里有一座闪亮的黄金之城，名为塔瑞尔。远古种族被遗忘者建立了这座城市，他们拥有强大的魔力，以及更强大的神秘力量。塔瑞尔的建立有着高贵而光荣的目标。被遗忘者知道他们无法在没有帮助的情况下完成这个目标，所以他们创造了一个的闪耀的，经过魔法强化的种族来协助他们完成计划，这个种族就是尊者。</value><value>想要了解尊者，你得先了解巨龙格林特。格林特是由上古的水晶巨龙克拉卡托创造的，但是她与泰瑞亚凡人种族的联系使她与其主人决裂，并从上古巨龙的掠食中保护了尽可能多的智慧种族。这些无私的行动让格林特在克拉卡托的苏醒中失去了生命，但是格林特在死前采取了措施，以保证泰瑞亚的智慧种族可以在克拉卡托和其他上古巨龙的苏醒中幸存。凭借预言天赋和忠实的被遗忘者，格林特准备了一份遗产，让她的伟大工作可以在其死后继续进行。</value><value>在格林特的指引下，大约300年前，被遗忘者在人类中寻找崇敬格林特的梦想，愿意保卫未来和平的志愿者，经过一系列严格的测试和考验后，这些志愿者中最坚定的人参加了一个仪式，将他们的身体转变为纯粹的魔法能量，随后被封在黄金制作的护甲之中。从此以后，他们就被称为尊者。</value><value>作为可怕的纯粹魔法生物，尊者拥有比他们原先的血肉躯体更高级的魔法能力。他们也是不朽的，不受年龄的影响，非常的耐损耗。不过他们依然会被暴力杀死，或被抽干基本魔力而死。尊者保留了他们的名字、个性和过去的记忆，但是他们不再需要吃喝或睡觉，这使他们可以全身心地投入到他们的职责中。</value><value>尊者有三种基本的类别，按照他们被创造出来的目的分为：打磨人、棱堡卫士和贤者，分别负责城市基础设施建设、保卫家园和施放法术。尽管尊者们致力于建设一个和平又和谐的未来，但是他们并不会在战斗中退缩。</value><value>当塔瑞尔建设完成并准备好接受格林特的遗产时，尊者进入了休眠，以保存他们的魔法能量，等待下一次世界需要他们的时候。接着，格林特的蛋开始孵化，风裔平和大师把它送到传说中的黄金之城——塔瑞尔。居住在其中的尊者们做出了回应。魔法开始流动；打磨人、棱堡卫士和贤者苏醒过来继续他们的使命；整座城市和所有尊者都做好了最终的准备，开始他们命中注定的使命。</value><value>不幸的是，绯红刺荆在那时惊醒了墨德摩斯，尊者们发现丛林变得比以往更加危险，他们在迈古玛丛林中的盟友都不见了，也许是永远消失了。最糟的是，他们发现大群的残暴而贪婪的巨龙爪牙在全力为自己的主人汲取魔法。尊者悲伤而惊惧地看着墨德摩斯摧毁了契约团的舰队，一些尊者甚至认为他们庄严的任务虽然才刚开始，但注定要失败了。</value><value>尊者们会集结起来抵挡墨德摩藤，将塔瑞尔变回原来的安全港湾吗？格林特、被遗忘者和尊者耗尽心力创造的格林特的遗产在他们的照料下，还能成为世界的救赎吗？在《激战2：决战迈古玛》中，玩家们不仅可以看到尊者们会如何处理这些问题和其他挑战，也会积极参与其中，决定格林特遗产和那些为其服务的高贵灵魂的命运。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1104/20/B7JR3Q0C00314UFD.html</news_url></item><item><news_title>《异度之刃X》进军欧美 被爆女角服装再遭本土化和</news_title><news_thread>B7BFFVHK00314K8K</news_thread><news_body><value>
</value><value>
</value><value>前几天《零：濡鸦的巫女》发售英文版之后，玩家们发现虽然多了两套任</value><value>角色的联动服装，但游戏中大部分比较“性感”和“暴露”的服装都遭到了“</value><value>”。就在玩家们对此议论纷纷时，Twitter上一名叫做“圣剑の骑士”的用户，爆出了《异度之刃X》英文版中的角色服装也遭到了不同程度的“和谐”。</value><value>Twitter用户圣剑骑士爆出了欧版《异度之刃X》被和谐后的凛，以及原日版中的凛
</value><value>《异度之刃X》中的角色凛在原版中有着几套比较性感和暴露的比基尼装。而在欧版中这些衣服被改为了更加端庄和常规的造型。这很有可能是因为凛在设定上只有13岁，所以出于对欧美地区的法律和观念问题考虑，特意做出了这样的调整。</value><value>被和谐的黑色比基尼套装
</value><value>被和谐的白色比基尼套装
</value><value>
</value><value>不过非常有趣的是，在游戏的设定上凛是一名机械师。日系ACG作品中穿着豪放，但是体格丰满而强壮的天才女性机械师也是一大特色设计风格。但在欧美版中，原本肉体派少女的凛在体格上，似乎也被修改的更加孩童化了，没有日版中成熟的身体比例和线条，身高也缩水了不少。</value><value>大概是任天堂为了避免游戏内容，被观念不同的欧美人士批判为潜在的儿童软色情而做出了这样的改动。而且不仅仅是外观上，任天堂的本土化团队还将一些游戏用词做出了更改。游戏中的机甲名为Doll（人偶），而任天堂的本土化团队似乎认为这个称呼不太妥当，因此将其改成了Skell。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1101/14/B7BFFVHK00314K8K.html</news_url></item><item><news_title>任天堂社长豪言：Miimoto将本土化推广 目指一亿用</news_title><news_thread>B7BN52E200314K8I</news_thread><news_body><value>
</value><value>
</value><value>上周任</value><value>公布了全新的手机应用Miitomo，不少玩家们因此雀跃欢呼成两个极端：“任天堂大胜利啦！”以及“任天堂要完蛋啦！”在最近日本经济新闻最近发布了一篇由任天堂现任社长君岛达己的采访，其中向我们透露了一些这家位于京都的老牌企业下一步的雄心壮志。</value><value>任天堂现任社长君岛达己
</value><value>君岛先生指出当人们更乐于在社交应用上开启账号，所以Miitomo自然也是任天堂的第一步。他说：“如果我们将这个应用翻译成八国语言，那么将会有超过100个国家使用。”日经记者问及何时会开始本土化工作时，君岛说：“我希望是越快越好，因为首要目的是增加My Nintendo会员的数量，能达到一亿甚至两亿会员最好。”</value><value>Miitomo应用是免费下载的，但这个应用的目的不仅仅是交流。日经问及任天堂是否在砸钱支持这个应用时，君岛说：“如果你想要让你的Mii角色看起来更酷，你需要付费购买一些服装。而且还会有游戏的元素在其中。”</value><value>NX会为玩家带来完全不同的游戏体验，但任天堂今年并不打算提及过多
</value><value>不过君岛虽然之前提及，NX会带来完全不同的游戏体验，他在这次采访中也表示，明年之前任天堂都不打算过多地谈及NX。君岛社长希望NX能比3DS和Wii U更快的速度，被消费者接受。</value><value>Miitomo、任天堂账号系统和NX似乎是要带来整合平台体验，究竟会给玩家怎样的惊喜呢？
</value><value>
</value><value>日经在最后还问及了君岛社长对未来三年的看法，得到的答复是：“潜在的利益是非常巨大的。我不认为Wii和DS就是我们的销量极限了。”</value><value>消息来源自日本经济新闻，感谢Kotaku提供。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1101/16/B7BN52E200314K8I.html</news_url></item><item><news_title>《极品飞车19》获IGN差评！游戏体验差居然无暂</news_title><news_thread>B7GTFTOD00314K8K</news_thread><news_body><value>沉寂了两年的系列最新作《</value><value>19》已经开始正式上市，而媒体评分也陆续解禁，但看起来不容乐观，IGN更是只给出了6.3分的勉强及格成绩。</value><value>＋出色的画面和音效、＋更舒适的手感</value><value>－剧情模式过短，多人服务器糟糕、－弱智的AI，愚蠢的夜间漂移效果、－没有街头赛，连暂停都没有</value><value>作为真正针对新一代主机开发的极品飞车最新作，《极品飞车19》在画面效果上受到了肯定，认为游戏中对于车辆速度感的表现值得称赞，但评语差的部分主要集中在内容和体验上：剧情过短，多人模式缺乏考验，AI设计不合理，操作手感有问题等。而多家媒体都对毫无必要的全程联网表示最大的不满，“游戏居然无法暂停”是差评中都会提到的问题。</value><value>不少媒体都仅给出了在10分满分下6、7分左右的评价，GameSpot倒是给出了80分，但同样提到上述的一些问题。而IGN的6.3分则是整个系列中也是倒数的，上一次给出低分还是《极品飞车16》的6.5分，而系列最低分则是《极品飞车12》的5分。总评认为Ghost忘了最重要的游戏体验，过短的剧情，糟糕的多人比赛让游戏外表光鲜，马力不足。</value><value>作为年度作品，《极品飞车》系列此前的评分经常存在波动，上一作和下一作之间两极评价也是常有的事情，所以暂时还不好断言《极品飞车19》已经提前宣告失败，但这也为系列的将来蒙上阴影，如果销量达不到预期标准，或许EA又会再次考虑更换开发团队或暂时冷冻系列。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/16/B7GTFTOD00314K8K.html</news_url></item><item><news_title>PlayStation 4 vs Xbox One！两年之后的比拼和较</news_title><news_thread>B7EBL0NV00314K9A</news_thread><news_body><value>
</value><value>
</value><value>距离Xbox One和PlayStation 4发售已经有两年左右了，在这期间两款主机无论是软件阵容、系统更新和降价方面都有较大的改变。如果你是一个考虑入门主机游戏的新玩家，那么你会发现比之前更加难以抉择。毕竟距离两年前刚发售时，情况已经有了很大的不同，于是我们决定将双方以现在的阵容和实力进行一个对比。</value><value>注意，本文的目的在于给主机入门的玩家以及考虑双机的玩家们一个概括性的介绍。如果你坚持着自己喜欢的主机，大可跳过本文。也欢迎玩家们在留言中给出自己对主机的印象和评价。</value><value>玩家们一直都在争论哪家主机更好，不过对于准备入门主机的新手来说，他们需要的是更客观和中肯的评价
</value><value>首先如果你想要入一台主机的话，那么作为国内玩家你大多数会在Xbox One和PlayStation 4中做出选择（很抱歉Wii U没在这个对比里，但如果真是喜欢的玩家，或为了某部游戏而去的玩家一定已经买了）。这两台主机整体上来说都很不错，而且各有优缺点。而且如开场所说自从发售以来这两年，两者都有了翻天覆地的变化。</value><value>Xbox One（国行标准版2499元，Kinect版3359元）：微软的Xbox One发售之初，从销量角度的确是个艰难的开始，但是在这两年内已经有了极大的改善。对于一款2500元左右就能拿到的游戏主机，你将得到的是500G硬盘（你也可以购买价格略贵的1TB硬盘版），一个手柄、耳机、电源线和HDMI线。如果你考虑在节假日购买的话，很有可能会买到捆绑附送的游戏。</value><value>PlayStation 4（国行标准版2399元，限定版价格不等）：索尼的PlayStation 4自从发售以来，一直销量上独占鳌头，但这不代表是它就是最好的。和Xbox One差不多的价格你的主机会是500GB硬盘，一个手柄、一个电源线、HDMI线和耳麦。就和Xbox One一样，在节假日期间购买，将会有游戏赠送。</value><value>除此之外，两款主机还有很多可比之处，让我们一一道来。</value><value>
</value><value>
</value><value>就在我们具体谈论主机的细节之前，让我们来更加综合地来探讨一下吧。虽然两边的粉丝都会坐下来就谁的画面更好争论不休，不过这并不是我们要讨论的地方。对于大多数人来说，很多区别是很难直接被发现的。至少你在没将两者放一起对比之前，很难比出两者之间真正的区别。所以这里我们会跳过GPU和CPU等硬件的型号等话题。</value><value>
</value><value>
</value><value>硬件：有一点是不容置疑的，那就是作为一台主机来说，Xbox One稍微有点大块头了。主机的一半都是排风口，也就是说你不能在主机上面放什么东西。主机后面有三个USB接口，以及你意料之中的各种声音/图像输出接口。同时还有分量/合成输出，这也体现了Xbox对电视设备的兼容性。</value><value>控制器：如果你用过Xbox 360手柄，那么你对Xbox One手柄也不会感到陌生了。最大的区别在于十字键有着极大的改进，然而仍然不太适合用来控制2D游戏。非常奇怪的是，作为一个无线手柄竟然需要用户自己使用电池（两节AA电池，当然你可以替换成同步充电套件）。</value><value>界面：Xbox One的界面和Windows 8大同小异，如果你用惯了Win8那么会觉得有些亲切。告示板上有很多游戏、电影等娱乐项目的宣传广告，所以可能看起来会有点懵。这个界面给人感觉比想象中的要复杂：如果你想要启动游戏或APP之外的操作，你得多敲几下手柄。当然你可以将面板上的东西移动到不同的地方，这是个很不错的功能。另外Xbox One将会在11月得到Windows 10标准的全新改动，所以无需过多地担心这个界面问题。</value><value>Xbox One当前的用户界面，在11月更新后会大改
</value><value>存储：Xbox One的标准型号为500GB硬盘，玩家还可以选择1TB款的机型。虽然你不能升级硬盘，但可以通过外接存储装置来扩容（毕竟后面有3个USB接口，手柄只需要用到两个）。</value><value>游戏串流功能：Xbox One可以将任何游戏串流到你家庭网络中的Windows 10电脑上。当然你无法将PC游戏串流到Xbox One上，不过这个功能仍然很酷。</value><value>
</value><value>
</value><value>硬件：对比Xbox One来说PS4的块头小了很多。前部两个USB接口，风扇则在机体后方，所以如果你为了节约空间的话，可以把一些较轻的东西放在PS4机身上。</value><value>控制器：索尼标志性的DualShock手柄，并伴随着PS4有了极大的改变。手柄上加入了一个触控板以及耳麦插口。按键的手感比起PS3来说改善巨大。手柄使用的USB接口，所以你可以通过任何支持USB接口的设备为手柄充电，比如笔记本电脑或手机充电器。</value><value>界面：对比Xbox One，PS4的界面显得有些空旷。你在主界面里看到的是自己最近玩的游戏或者开启的应用，第二个菜单里大部分是你的系统工具。空旷（或者有人愿意称之为简洁）的界面的好处就是，你很容易找到自己想要的东西，但是缺乏了自定义的要素，你无法将自己的游戏</value><value>或者摆放在主页上特别的位置上。</value><value>PlayStation 4的用户界面
</value><value>存储：PS4标准型也是500GB的硬盘，而且如果你的钳子小于9.5mm你可以更换成自己想要的硬盘容量。和Xbox One不同的是PS4并不支持外部存储设备，尽管更换硬盘并不是很难的事情。</value><value>游戏串流功能：PS4只可以将游戏串流到PSVita掌机上，如果你有的话可以试试看。</value><value>很多人更喜欢PS4简介的界面，但如果你喜欢Windows 8那么显然你也会喜欢上Xbox One（虽然你仍然会觉得有些不好用）。而且11月份即将到来的Windows 10界面更新，希望会让Xbox One的界面更加便捷。</value><value>因此我们可以看到两者的确是各有优劣。将音频串流到PS4手柄上是一个不错的功能，以免自己的功放声音太大影响到别人。而Xbox One可以讲游戏串流到PC上，对于独自在外居住的人来说的确不错。你不能升级更换Xbox One的硬盘，但可以使用外部存储设备，而这正是PS4不具备的功能。</value><value>
</value><value>
</value><value>作为一款家用游戏机，显然游戏阵容才是大部分玩家们更关心的事情。让我们来看看这些独占的内容，其中有一些是独立作品，而且还有向下兼容。游戏选择上多少都会存在一些主观因素，但让我们先了解一下吧，毕竟萝卜青菜各有所爱。</value><value>注意的是：我们这里所说的独占，是指只在索尼或微软的这一代主机上出现的。这其中有些“独占”作品也会在PC、Xbox 360、手机或PSV平台出现。</value><value>
</value><value>
</value><value>独占大作：光环5、古墓丽影</value><value>（一年限时独占）、极限竞速6、</value><value>终极版、日落过载、</value><value>陨落</value><value>独立大作：D4暗梦不灭、杀手本能、奥林与迷失森林</value><value>向下兼容：Xbox One将会向下兼容一定数量的Xbox 360游戏。虽然并不知道会有多少选择的限制，但这个功能很酷，不少玩家为此雀跃欢呼。</value><value>
</value><value>
</value><value>独占大作：血源</value><value>、恶名昭著次子、最后的生还者高清重制版、MLB15、教团1886、直到黎明</value><value>独立大作：地狱驶者、塔罗斯法则、迈阿密热线2、光电战机、SOMA、晶体管、风之旅人</value><value>向下兼容：没有直接向下兼容功能。虽然你可以通过付费订阅PlayStation Now云游戏服务重玩PS3游戏，不过这真的值得吗？</value><value>如果你是一名《光环》粉丝，那么显然Xbox One肯定是你的不二选择。独占游戏是玩家们选择主机时的最主要因素之一，所以如果你喜欢某几个游戏的话，不要犹豫了，你的内心已经做出了决定。</value><value>如果你想通过分数来评比的话，索尼有26款独占游戏在Metacritic上有着80以上的评分，而Xbox One只有14款。虽然Metacritic并不是用来衡量游戏好坏的最佳选择，但至少让你能有一些对比的根据。</value><value>PS4的一大优势就在于，它正在大量吸引那些原本PC独占的独立游戏登陆主机平台。许多这些经典的独立游戏都广受好评，而且SOMA和风之旅人这样的独立游戏，怎么玩都不会觉得亏。另外还有塔罗斯法则和迈阿密热线2这样的作品。如果你喜欢独立游戏，那么可以准备入PS4了。</value><value>如果你错过了Xbox 360时的游戏盛世，那么Xbox One的向下兼容应该更适合你，毕竟你可以有机会重温或体验那些过去的经典。当然这取决于最后Xbox One支持多少X360作品。</value><value>当然了，不仅仅是现在和过去的作品，明年也会有更多的大作和精彩小品等待着玩家们。玩家们可以在爱玩网的网站报道中，了解到明年一些作品的情况。如果你仍然心存疑虑，找你喜欢玩游戏的朋友去看看吧，因为能和她/他一起玩的游戏会更有趣。</value><value>
</value><value>
</value><value>上一代主机上，Xbox 360在线上功能中暴打了PS3。而如今会略微有些不同。</value><value>
</value><value>
</value><value>Xbox Live金牌会员的年费是59.99美元，然后你便能畅享线上多人模式、每个月免费游戏、部分游戏打折（通常不会太多）、以及团队聊天功能。Xbox Live金牌会员也包括将游戏串流到Twitch之类的线上直播平台，小组聊天，跨游戏聊天，还有多种分享至你的线上媒体的功能。即便你不愿意出会员费，你仍然可以将游戏串流至Netflix和Hulu，并可以使用电视功能和Skype。</value><value>
</value><value>
</value><value>PlayStation Plus会员年费价格为49.99美元，之后你可以享受到线上多人模式、每个月免费游戏、线上云储存功能、部分游戏打折（同样不会太多）和视频串流功能。没有Plus会员你仍然可以玩那些需要联网的F2P免费游戏，并通过Netflix，Hulu和亚马逊服务收看视频。</value><value>为了能和Xbox One有竞争力，PS4比PS3时代有了极大的改进，其中包括了直播、团队聊天、跨游戏聊天和特别的“Share Play”功能，你可以通过这个功能邀请好友以串流游戏的内容加入你的队伍，哪怕他并没有购买这个游戏。</value><value>两者的线上服务可以说是各有特色，PlayStation Plus也只是便宜一些而已。当然从玩家体验角度来说，PSN的稳定性和速度略显是尴尬。</value><value>
</value><value>
</value><value>如今的游戏主机不再是单纯地以游戏为主了。主机都有自己的多媒体功能来支持线上视频、硬盘的视频播放、以及通过你的家庭网络串流播放。当然了，很多这些功能可能只能在欧美地区用到并发挥更好。</value><value>
</value><value>
</value><value>流媒体应用选择：Xbox One有一大堆的流媒体应用，其中包括了Netflix、YouTube、Hulu、亚马逊和HBO GO。除此之外还Xbox One上还有很多其他的应用。</value><value>家庭网络播放：是的，通过媒体播放器应用。</value><value>视频播放：支持MKV、MOV、AVI、MPEG-2、MP3和WMV视频文件。</value><value>媒体遥控：是的，可以使用手机遥控。</value><value>收看电视：是的，可以接通有线或卫星电视信号，你可以将Xbox当做机顶盒使用（虽然在很多人来看这是一个吐槽点）。</value><value>音乐：Groove Music和Pandora。</value><value>
</value><value>
</value><value>流媒体应用选择：PS4也有着许多的APP可用，包括了流行的Netflix、YouTube、Hulu、亚马逊、Plex和HBO GO等等。</value><value>家庭网络播放：支持，通过媒体播放器应用。</value><value>视频播放：支持MKV、AVI、MP4、MPEG-2和AVCHD视频文件。</value><value>媒体遥控：是的</value><value>收看电视：不能</value><value>音乐：Spotify</value><value>两款主机都有许多流媒体应用的选择，而且还在与日俱增。同样还支持家庭网络播放和一系列本地视频播放。如果你想要像看电视那样用遥控器来收看Netflix的话，两者都是不错的选择，而且Xbox One有一个智能手机应用足以做到这一点。</value><value>
</value><value>
</value><value>两台主机都是各有优劣，介绍完毕之后选择应该在消费者自己
</value><value>
</value><value>Xbox One与有线和卫星电视整合这个功能其实相当不错，虽然对于部分不看电视的人来说没什么用。相反PS4的Spotify整合也并不是什么大冲击，但确实是一个不错的应用。而且Spotify可以在后台运行，也就是说你可以一边玩游戏一边用它播放音乐。</value><value>PS4的线上服务更便宜，目前来说游戏阵容也更强势一些，而且便于升级硬盘使得它棒极了。Xbox One的电视整合，以及和Windows 10的兼容，对于那些Windows爱好者来说，将会是一台非常不错的Windows平台娱乐设备。</value><value>就在这两年的软件更新之后，两者都是各有千秋，都有着自己独占而且充满魅力的游戏，两者都在多媒体上有着出色的表现，所以只要你喜欢其中的某些内容，选哪个都不会错。</value><value>原文来自LifeHacker，内容有所编译和改动。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1102/17/B7EBL0NV00314K9A.html</news_url></item><item><news_title>够燃够嗨够热血！ 《我是大主宰》完整版CG欣</news_title><news_thread>B7E1VU9200314R23</news_thread><news_body><value>由YouXi.com独家代理的3D玄幻双端网游《我是</value><value>》将于11月5日正式公测，游戏根据同名小说改编，再现原著中境界、灵兽、灵阵等经典玩法，带给玩家一部“能玩”的小说体验。今天，《我是大主宰》精心打造的“灵院对决”剧情CG完整版首度全网放出，一场史诗级的宿命对决缓缓拉开帷幕。</value><value>视频：http://v.youku.com/v_show/id_XMTM3NTU1Mzg1Mg==.html</value><value>《我是大主宰》完整版CG“灵院对决”讲诉的是姬玄与牧尘于北苍灵院前的一战。由于牧尘被姬玄设计困于</value><value>海，洛璃不得不以一人之力对抗姬玄所率的队伍。危急关头，牧尘赶到灵院，直面跋扈的姬玄。凭借太古凶器大须弥魔柱凝练出残破至尊海，牧尘与手持天使之枪的姬玄针锋相对，惊鸿般的拳力轰击在圣盾之上，直打得气浪滚滚、天崩地陷。两人已交手多次，无需试探，战斗开始便出招狠烈，灵力激荡间两人绝学尽出。</value><value>初战受挫，恼羞成怒的姬玄瞳孔泛起极端的冷漠与戾气，不顾一切地将身体的支配权完全交给了寄宿于体的远古天龙鹰！尖利的鹰啼声响彻天地，龙首鹰身散发的波动席卷而出，似要把牧尘撕为</value><value>！恐怖威压之下，牧尘体内沉睡许久的九幽冥雀终于苏醒，凌空而起的紫雀，让天地为之色变，胜负至此失去悬念。数招之后，姬玄便重伤落败，只余一丝残魄。</value><value>大战刚刚结束，牧尘与洛璃还未来得及互诉衷肠，一道伟岸的仿佛能遮天蔽日般的身影便笼罩了整座北苍灵院。洛璃的爷爷、</value><value>族的</value><value>洛天神自天空浮现而出，苍老的面庞带着令人心悸的威严。依照约定他来带洛璃回洛神族接受传承，一对情侣刚刚相聚便要再次分离，依依不舍下难禁黯然神伤。</value><value>“终有一天，我会成为盖世强者！在你面前为你挡下所有风风雨雨，你要等我。”倔强而执着的牧尘暗暗许下诺言。离别并非意味着结束，《我是大主宰》以天蚕土豆知名小说《大主宰》作为背景，玩家将扮演身世扑朔迷离的大千神族后裔，为了对抗域外邪族，与唐芊儿、洛璃、牧尘等传奇人物携手，并不断成长。11月5日，精彩即将开始！</value><value>大千世界，万道争锋，浩淼天地，谁为主宰？《我是大主宰》11月5日公测即将开启，不要错过，万千世界等你主宰！</value><value>更多游戏资讯及活动，请关注：</value><value>《我是大主宰》官方网站：http://dzz.youxi.com</value><value>《我是大主宰》新浪微博：http://weibo.com/5674378010</value><value>扫描下方二维码关注《我是大主宰》官方微信：</value><value>
</value><value>关于《我是大主宰》</value><value>《我是大主宰》是一款由Youxi.com独家代理的3D玄幻双端网游，游戏改编自当红网络作家、起点白金写手“天蚕土豆”的人气小说《大主宰》。游戏基于自研3D引擎，采用最新的动态光影技术及模型实时渲染技术，并100%还原原著剧情，真实再现“灵路试炼”、“北仓血战”、“灵阵”、“灵兽”等众多玩法，玩家在游戏中将化身“命运之子”，身临其境地感受大千世界的恢弘魅力，成就大主宰！</value><value>厂商特供稿，以上内容并不代表爱玩网言论</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1102/14/B7E1VU9200314R23.html</news_url></item><item><news_title>星会玩 《我是大主宰》黄子韬杨幂霸气“主宰体</news_title><news_thread>B7J6MPST00314J6K</news_thread><news_body><value>11月5日上午11时，由YouXi.com独家代理的3D玄幻双端网游《我是</value><value>》即将正式公测！游戏代言人杨幂、音乐监制黄子韬于今日联合发布霸气“主宰体”，全面预热明日公测。此外，今天下午18:30，黄子韬将亲自组建战队，与微笑、草莓、伊芙蕾雅等游戏达人在斗鱼平台直播对战！随着公测的开启，《我是大主宰》黄子韬公会服也将同步启动，静待玩家的加入！</value><value>作为一名新生代偶像，黄子韬拥有放纵不羁的RAP、青春洋溢的节奏和时尚前卫的外形，近些年来的发展一日千里，但由于他性格过于直爽，自出道以来便饱受争议。面对流言蜚语，黄子韬表示无所谓，他认定只有坚持自我，才能为大家献上优质的音乐作品。“面对唇枪舌剑，我无所谓，若RAP能成为武器，我认为，我是大主宰。”这段无所畏惧的台词是黄子韬内心的真实写照。</value><value>“面对强敌环饲，我不退缩，若努力能化为等级，我认为，我是大主宰。”与黄子韬不同，全民女神杨幂人缘极好，在工作之余，她非常喜欢玩游戏和看小说。之前采访中杨幂曾表示最喜欢原著里敢爱敢恨的洛璃，本次代言《我是大主宰》并饰演洛璃，在灵路中与“牧尘”黄子韬联手对敌，这段独白是游戏剧情的完美还原。</value><value>“大家好，我是黄子韬，在这里，我一样要做到最好，我将在这里组建一支自己的战队，在此向所有游戏达人发出邀请，来吧，加入我，让我带领你们主宰这个世界！”为了回馈广大黄子韬的支持者，YouXi.com力邀黄子韬入驻游戏，黄子韬公会服将在公测当日同步开放，在此黄子韬力邀广大玩家一起加入互动交流并一起战斗。在这个服务器中，黄子韬还将创建自己的帮派，并且努力冲击服务器最强哦！</value><value>加入黄子韬的帮派，即可获得“黄子韬成长计划”大礼包，同时获得专属的“Z.TA0”战队称号，还有机会和桃子一起并肩作战，更有多种精彩活动后续开启！点击下方链接赶紧预约报名吧，11月5日黄子韬在《我是大主宰》专服中静候各位玩家！</value><value>今天下午18:30，《我是大主宰》“黄子韬杯”赛事直播将在斗鱼进行，以微笑、草莓、伊芙蕾雅等为代表的游戏达人战队将对战以黄子韬为首的明星战队，究竟谁才是主宰？该赛事以《我是大主宰》中的仙魔战场为比赛场地，通过击杀对方活抢夺旗帜获得积分，积分高的队伍获得最后胜利！</value><value>
</value><value>《我是大主宰》正式公测将于明日震撼开启！目前官方网站已经开放客户端下载和激活码领取，四大玩法、多重活动，游戏多元化体验全面展开！万道争锋，浩淼天地，谁为主宰？欢迎来到《我是大主宰》的大千世界，精彩即将揭晓！</value><value>关于《我是大主宰》</value><value>《我是大主宰》是一款由YouXi.com独家代理的3D玄幻双端网游，游戏改编自当红网络作家、起点白金写手“天蚕土豆”的人气小说《大主宰》。游戏基于自研3D引擎，采用最新的动态光影技术及模型实时渲染技术，并100%还原原著剧情，真实再现“灵路试炼”、“北仓</value><value>”、“灵阵”、“灵兽”等众多玩法，玩家在游戏中将化身“命运之子”，身临其境地感受大千世界的恢弘魅力，成就大主宰！</value><value>厂商特供稿，以上内容并不代表</value><value>言论</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1104/14/B7J6MPST00314J6K.html</news_url></item><item><news_title>弧线之美！完美呈现南半球之形的乳袋:囧雷傻缺63</news_title><news_thread>B7G8C3JL00314V87</news_thread><news_body><value>阿拉丁魔毯</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/10/B7G8C3JL00314V87.html</news_url></item><item><news_title>禁断之子降临 《无尽战区》莫德雷德发</news_title><news_thread>B7IUOVQ300314J6K</news_thread><news_body><value>网易自研3D动作MOBA《</value><value>》将于11月20日破焰封测，今日《无尽战区》再次发布新英雄，他就是禁断之子——莫德雷德。下面将为大家带来莫德雷德的传奇故事与技能介绍。</value><value>
	</value><value>
	</value><value>莫德雷德是亚瑟王的私生子，拥有高贵的皇室血统，历经圣杯战火洗礼，成为一名骁勇无畏的骑士。由于被自己的父亲抛弃，从小怀着对父亲的恨意与必须要成功的意志力进入了骑士团，很快就万众瞩目，成为了亚瑟王时代赫赫有名的骑士。直到某一天，恶魔终于在权杖议会的引导下爆发，酿成了无法挽回的悲剧。私生子弑父，这五个字永远留在了一代又一代传下去的圣杯传说中。</value><value>英雄特征：近战，战士</value><value>优势：切入能力强，技能命中率稳定，有一定的近战压制能力，凭借大招有一定的爆发</value><value>劣势：技能前摇较长，相对于其他战士较脆</value><value>技能展示</value><value>ML：枪袭</value><value>快速挥枪攻击目标，最多可连刺三枪。</value><value>MR技能：疾速投枪</value><value>投掷左手短枪攻击敌方，连按两次右键可蓄力后施放，造成更高伤害并击飞目标。把握时机运用右键技能，可以远距离干扰敌方，并打断其关键性技能。</value><value>空格技能：光明之力</value><value>召唤圣光庇护自己，降低四周大范围敌人暴击。</value><value>E技能：强袭突刺</value><value>长按E键向前奔袭，近敌后松开可将其挑起，紧接左键将长枪刺向目标，造成多段伤害。E技能在突进过程中可随时改变方向，命中目标后也有不俗的伤害。</value><value>F技能：骑士制裁</value><value>左手短枪撂倒敌人，随后跳起将其击倒，技能结束前无敌。</value><value>Q技能：金枪贯地</value><value>向前跃起将长枪扎向地面击倒敌方，实战中，Q技能也可配合E、F技能的击倒效果，对已倒地的敌人施加致命一击。</value><value>R技能：必杀。圣光</value><value>双手持枪快速前冲，将碰到的目标卷入双枪之中，前冲结束时，对双枪间所有目标造成爆炸性伤害并将其击倒在地。</value><value>英雄定位</value><value>莫德雷德是一名具有极强突进能力的英雄，在实战中，他可运用E技能灵活多变的快速位移效果随时切入战局，配合队友进行有效gank，莫德雷德使用右键技能远距离击飞敌人，扰乱对方节奏，随后配合E技能突进至敌方后排，限制其主力英雄输出。在团战中，当敌方英雄站位分散，我方队友无法进行有效输出的时候，莫德雷德可使用R技能先手控制敌方英雄，压缩敌方阵型，为队友集中火力输出创造最有利的条件。</value><value>《无尽战区》是由网易Inception工作室开发的一款3D动作MOBA游戏。游戏结合未来科幻元素，采用与传统MOBA迥异的TPS战斗视角，融合格斗、射击、法术等多种战斗方式，打造超燃团队竞技的游戏氛围。</value><value>《无尽战区》官网</value><value>《无尽战区》官方论坛</value><value>《无尽战区》官方微博</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1104/11/B7IUOVQ300314J6K.html</news_url></item><item><news_title>《天下X天下》明日开测 羁绊系统引爆全新玩</news_title><news_thread>B7IRBFM200314OSE</news_thread><news_body><value>“天下”经典新作，网易首款即时团战MMO手游《天下X天下》（</value><value>）将于11月5日开启</value><value>终极封测。此次封测加入羁绊系统，为天选者们叙述更多满怀大荒情义的故事。这个系统将带来什么样全新的玩法？让我们先睹为快吧~</value><value>《天下X天下》是少有的一款极其重视剧情灵魂的手游，为深度还原</value><value>世界观中丰富的人物情仇关系，游戏还将剧情元素融入了英雄组阵策略中，独具匠心地创设了羁绊系统。百位大荒英雄，他们之间拥有着羁绊情仇关系，并直接影响战斗效果，提供属性与收益加成。</value><value>例如，玉玑子跟莫非云是大荒世界中最著名的一对师徒，当玉玑子再度与莫非云携手合作时能力大幅度提升，这就是羁绊——情；另一方面玉玑子与宋御风同为太虚观师兄弟，玉玑子曾规劝宋御风要直面邪影，但宋御风没有听他的劝告，最后受邪影所迫成为千古罪人，因此宋御风对玉玑子的输出伤害减少，这就是羁绊——仇。</value><value>开发组还十分用心地给每一段羁绊关系附上了故事说明，不仅更考验玩家搭配三英小战队时的策略性，还使得游戏散发出独特的灵动之光。</value><value>人在江湖飘，哪能不挨刀，真想不挨刀，唯有靠真情。这里所指的情有很多种，如亲情、爱情、友情、基情，等等。将这些互相之间有“情”羁绊的英雄组</value><value>，将会对英雄的技能、属性、攻击等方面都有非常大空间的加成提升，直接影响到战斗的效果。</value><value>以出场率最高的英雄甘草为例，甘草与定勇搭配会有“大荒中坚”羁绊情的效果，治疗效果提升27、最大生命值增加158、银币获得提升9%。队伍中有这两个人，阵容就十分能扛了，只需要配上一个爆发型的强输出，便能一直碾压推进。</value><value>大荒世界里隐藏了各种各样的仇：门派阵营的立场相逆；情侣之间因爱成恨；兄弟再会已成敌人等等数不清的情形。天选者在战斗时遇到互相之间“有仇”的英雄要特别小心，羁绊仇能对英雄进行削弱，之前选好的阵容效果可能会因此大打折扣。</value><value>以宋屿寒和金坎子为例，两人本同为太虚观人，宋屿寒在太虚观有难时挺身而出，而金坎子却醉心邪术，自古邪不能胜正，金坎子对宋屿寒的伤害减少。所以天选者们进行英雄组队时一定要扬长避短，充分发挥每个英雄的特质。</value><value>承袭自网易王牌端游《天下3》，《天下X天下》此番封测将伴随羁绊系统的上线、向天选者们全面揭开那些大荒英雄之间的轶事，引爆更多新鲜的玩法，再度重温“天下经典”。而作为公测前的最后一次封测，官方这次真的要发大招了，iPhone 6s、Beats耳机、海量京东卡……多重壕礼诚意派送，心动的筒子们迅速关注喽！</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1104/10/B7IRBFM200314OSE.html</news_url></item><item><news_title>神奇周四：解谜佳作再临 《未上锁的房间3》上架（全文</news_title><news_thread>B7LCFNDB00314V8S_all</news_thread><news_body><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>《未上锁的房间》系列凭借各种巧夺天工的机关与谜题设计令人拍案叫绝，被玩家视为解谜经典神作，也是手游平台上为数不多的口碑销量双丰收的作品。去年开发商宣布将要推出《未上锁的房间3》( The Room 3 )为了精益求精，不负玩家期待，一直跳票直到本周四才正式发布。</value><value>这次第三代作品不仅画面有了显著提升，并且在机关的复杂性上更胜一筹，你需要借助各种手势操作与道具才能顺利解谜。如今游戏已经到来，准备好开始新一轮的头脑风暴吧。</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>由网易游戏代理、美国nWay公司顶级团队研发的美漫硬派3D格斗手游《时空之刃》今日正式登陆App Store，游戏突破了传统动作手游玩法，成功开创硬派格斗激爽体验。</value><value>《时空之刃》不仅拥有着宏大的世界观，也拥有着细腻的人物、场景、动作表现；不仅有着更为自由开放的游戏环节，也有着扣人心弦的剧情和战斗。而由顶级设计师共同设计的“三段式战斗系统”，更是成功打破了手游平台的技术限制，完美还原了街机操作手感，带领玩家找回拳拳到肉的酣畅淋漓。</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>知名游戏公司Gamevil打造的经典ARPG《泽诺尼亚》系列在玩家中一直广受好评，结合日韩和欧美风格的独一无二的游戏体验，让其一度成为韩式RPG手游的代名词。新作《泽诺尼亚S：时间的裂缝》已正式登陆iOS和Android平台，除了强化社交互动机制，更设置了完善又可爱的装备系统，玩家可以化身五大职业在泽诺尼亚的世界中尽情冒险啦。</value><value>除了一般的PVE副本，玩家还可以约在线好友一起挑战需即时组队的精英副本，共同体验战斗的乐趣。另外，宠物也会是不可或缺的重要伙伴，各式各样的宠物也会提供特殊的Buff帮助玩家度过关卡难关。</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>继《爷爷的灯光》大获成功后，开发商State of Play Games打造的续作《爷爷的城市》终于在九月跳票后亮相移动平台。该作的特色是以超精美的全手工纸质模型、卡片、微型灯光和驱动机构建了一个童话风小镇，同时也凭借这种微缩艺术在多个国际大赏上收获嘉奖。</value><value>与前作相同，《爷爷的城市》依旧讲述了爷孙俩之间的浓浓亲情，为了解救被绑架的爷爷，孙女Lumi只身踏上冒险旅途，各类谜题便借此贯穿其中。值得一提的是，该作体验时间竟长达8-10小时，那些嫌前作仅1小时太意犹未尽的玩家，这下该放心了吧。</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>《苍翼之刃》改编自经典格斗游戏《苍翼默示录》系列，由系列制作人森利道全程监制，坚持原作格斗动作精髓，舍弃虚拟摇杆、技能键、技能CD等设定，针对手机平台创造性的采用手势点划操作模式，让玩家在手机上也能体验媲美街机的格斗爽快感。</value><value>除了战斗部分，《苍翼之刃》对原系列的高还原还体现在场景、人设、CV、特效等各个方面。作为日系游戏的代表作之一，苍翼系列一以贯之的哥特式风格在手游中也得到了完美的传承。无论是登场角色繁复华丽的装饰、幽深奢华的场景还是充满宿命暗示的剧情，处处都展现着独属于苍翼默示录的风格。</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>要想富，修铁路，《蒸汽：致富之道》（Steam: Rails to Riches）是一款模拟类经营手机游戏，游戏中你将通过经营一家蒸汽铁路公司来实现自己的创业理想，走上致富的道路。</value><value>这款经典的游戏是著名的游戏人Martin Wallace（马丁•华莱士）于2009年制作的，游戏一经推出，便广受好评，而此次作为移动端的移植版《蒸汽：致富之路》并没有对游戏的原本玩法做出太大的改动。游戏中，玩家需要在车站之间建造铁路来运输货物，玩家可以修建铁路、繁荣城镇、改良火车以及运输真正合适的货物，以此来打造最长期并且最有效益的铁路运输网。而当玩家自己的铁路帝国真正建立起来时，是利国利民还是霸权垄断，就看各位玩家自己内心的想法了。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/10/B7LCFNDB00314V8S_all.html</news_url></item><item><news_title>神奇周四：《蒸汽：致富之道</news_title><news_thread>B7LCFNDB00314V8S_6</news_thread><news_body><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>要想富，修铁路，《蒸汽：致富之道》（Steam: Rails to Riches）是一款模拟类经营手机游戏，游戏中你将通过经营一家蒸汽铁路公司来实现自己的创业理想，走上致富的道路。</value><value>这款经典的游戏是著名的游戏人Martin Wallace（马丁•华莱士）于2009年制作的，游戏一经推出，便广受好评，而此次作为移动端的移植版《蒸汽：致富之路》并没有对游戏的原本玩法做出太大的改动。游戏中，玩家需要在车站之间建造铁路来运输货物，玩家可以修建铁路、繁荣城镇、改良火车以及运输真正合适的货物，以此来打造最长期并且最有效益的铁路运输网。而当玩家自己的铁路帝国真正建立起来时，是利国利民还是霸权垄断，就看各位玩家自己内心的想法了。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/10/B7LCFNDB00314V8S_6.html</news_url></item><item><news_title>神奇周四：《苍翼之刃</news_title><news_thread>B7LCFNDB00314V8S_5</news_thread><news_body><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>《苍翼之刃》改编自经典格斗游戏《苍翼默示录》系列，由系列制作人森利道全程监制，坚持原作格斗动作精髓，舍弃虚拟摇杆、技能键、技能CD等设定，针对手机平台创造性的采用手势点划操作模式，让玩家在手机上也能体验媲美街机的格斗爽快感。</value><value>除了战斗部分，《苍翼之刃》对原系列的高还原还体现在场景、人设、CV、特效等各个方面。作为日系游戏的代表作之一，苍翼系列一以贯之的哥特式风格在手游中也得到了完美的传承。无论是登场角色繁复华丽的装饰、幽深奢华的场景还是充满宿命暗示的剧情，处处都展现着独属于苍翼默示录的风格。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/10/B7LCFNDB00314V8S_5.html</news_url></item><item><news_title>神奇周四：《爷爷的城市</news_title><news_thread>B7LCFNDB00314V8S_4</news_thread><news_body><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>继《爷爷的灯光》大获成功后，开发商State of Play Games打造的续作《爷爷的城市》终于在九月跳票后亮相移动平台。该作的特色是以超精美的全手工纸质模型、卡片、微型灯光和驱动机构建了一个童话风小镇，同时也凭借这种微缩艺术在多个国际大赏上收获嘉奖。</value><value>与前作相同，《爷爷的城市》依旧讲述了爷孙俩之间的浓浓亲情，为了解救被绑架的爷爷，孙女Lumi只身踏上冒险旅途，各类谜题便借此贯穿其中。值得一提的是，该作体验时间竟长达8-10小时，那些嫌前作仅1小时太意犹未尽的玩家，这下该放心了吧。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/10/B7LCFNDB00314V8S_4.html</news_url></item><item><news_title>副本共战模式开启 天谕11月5版本更新公告 - 【天谕】</news_title><news_thread>B7KRCH5J00314TM8</news_thread><news_body><value>本周维护时间为11月5日上午8:00-10:00，本次更新后游戏版本号为1.0.133。</value><value>双十一特别活动全面开启，玩家上线后会自动接取到阵营选择任务，选择称号后佩戴即可至不同NPC接取到阵营专属任务，面对不同的阵营BOSS，赢取阵营专属奖励。</value><value>1.20级以上玩家会自动接取到双十一任务【是时候选择阵营了】，想加入情侣阵营的选择任务奖励称号【恩爱无间】，想加入单身阵营的选择任务奖励称号【单身贵族】。</value><value>2.选择称号后，挂出对应的称号就可以去对应的NPC处接取阵营任务（一定要挂出称号） 情侣阵营任务发布NPC【秀蒽艾】，单身阵营任务发布NPC【蛋生汪】（可在游戏内活动面板查看NPC位置）。</value><value>3.活动期间每个整点，会根据当前服务器阵营任务的完成量决定刷新的阵营BOSS，每天完成击杀对方阵营的BOSS日常任务，可获得丰厚奖励。</value><value>4.情侣阵营的所有任务都是双人组队接取完成。</value><value>下周即将开展纵横互通的服务器将在本周日23：59前关闭公会联赛报名和服务器转服，开启时间待互通完成后开启。</value><value>调整【剑冢·弑神】隐藏BOSS【贺绝山】的属性和玩法。</value><value>开启全服全副本的共战模式，全服玩家的通关次数都记为0。所有弑神副本的共战模式在副本首杀14天之后开启。</value><value>通关次数小于奖励次数的玩家，即为该副本的共战玩家。参与以下副本可获得共战奖励，可掉落非武器的随机装备。共战宝箱掉落和大宝箱一样，受通关人数影响（除【荒弃神祠·弑神】外）。</value><value>为使云垂大陆的勇士们更清楚、直观的知晓地宫对人物修为的影响，新增地宫详情面板，将在“梦回苏澜”“朝雪之约”“日月同庆”发布测试。</value><value>面板包含剩余可击杀怪物数量、当前已获得经验，预计最终可获得经验、预计最多可获得经验、常规的加成手段和开启状态。</value><value>后续该面板还会持续融合其他的加成手段提示，敬请玩家关注。</value><value>普通地宫精英怪掉落的【隐星道元】和【玄武魄】调整为绑定，领主地宫的掉落不变。</value><value>公会驻地建设开发8级建设：调整时代【流辉纪】进化到【镇安纪】所需要的时代道具需求。</value><value>新增公会活动【奔跑吧，兄弟！（周赛）】，该活动将在原有跑男活动的形式上，增加趣味道具，更加考验团队之间的协作性。该活动目前一周只能进行一次，在NPC【聚一堂】处领取。活动成功后将获得大量云券、经验以及公会贡献等。道具简介：西瓜（将玩家以一点为圆心，向四周炸开，小心哦~）、香蕉（为玩家暂时增加一定的移动速度）、苹果（为玩家暂时增加大量的移动速度，但是此时方向键前后左右相反）、水果拼盘（在前面三种水果中随机出现一个，每个玩家的随机结果不同）。</value><value>优化【奔跑吧，兄弟！】（原先的每日活动），修复打卡后加速buff消失的情况，提升活动体验。</value><value>【商会的委托】系列活动第二环【星纪商会的委托】放弃任务后将不再传送回接任务NPC，避免利用此机制在野外PK中脱战。</value><value>全服开放新亲密度系统。</value><value>结契后所获得的称号由“不忘初心不负卿”调整为“一世一双人”。</value><value>战场出生点的回血和回蓝效果调整为固定值，并且无界之地的飞行载具回到出生点将不能被回血。</value><value>“云中牧歌”“天驱</value><value>”服务器开启跨服战场互通。</value><value>7.回归活动的开启等级调整为20级。</value><value>8.细化服务器互通后开启的【纵横有礼活动】奖励宝箱描述。</value><value>9.分别增加【不归荒漠】和【剑冢】地区的怒鳞材料商人【苏百铎】（含全部材料和杂货）。</value><value>10.为突出【清风飞剑】的稀有性，【剑冢·弑神】掉落的飞剑调整为绑定，同时略微提升掉落概率。</value><value>11.【季玢觞】处下架【小虚弱符】。</value><value>12.为优化表现和战斗体验，玩家载具类技能（变身技能）变身后将无法使用轻功-空中冲刺。</value><value>13.【奇闻异事】和【声望循环】任务从功能模式中分离出来，放到游玩模式中，且【声望循环】改名为【名扬四海】，相应的都有了专属的任务标识和图标显示。</value><value>14.新增个性摆摊功能，玩家可以通过使用相关道具后，激活个性摆摊的皮肤，相关道具会在双11活动中投放，玩家在摆摊时，可以打开以下界面：</value><value>1.修复部分分辨率下地图界面组件互相干扰的问题。</value><value>2.修正竞技场战斗力计算错误的问题。</value><value>1.修复下雨疾奔时波纹变大的问题。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/05/B7KRCH5J00314TM8.html</news_url></item><item><news_title>剑冢初阶老2打法 御姐教你正确虐boss姿势 - 【天谕】</news_title><news_thread>B7JKCNCL00314TM8</news_thread><news_body><value>本期给大家带来的是剑冢初阶老二的打法视频，御姐带你解说全程，下面就一起来看看本期的副本boss攻略解说视频吧！</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1104/18/B7JKCNCL00314TM8.html</news_url></item><item><news_title>不仅肉还有点输出 《激战2》威坚体PTV战士配装 - 【激战2】 - 网</news_title><news_time>
       </news_time><news_thread>B7JR6DDU00314UFD</news_thread><news_body><value>很多战士下副本的时候会改成PPC(威精暴)，也有不少战士依然会选择去充当肉盾主T的角色，那么下文就给大家介绍下一个肉盾战士的配装和特性点。</value><value>下图是为了正义，盛怒纹章和防御旗帜后的属性</value><value>可以选择PTV装，玩家可以很轻松的弄到AC副本套，经济又划算，最主要实际，入手难度不大，装备符文可选择牦牛符文，但是价格有点高，不过同样可以使用骁骑兵符文，便宜而且跟牦牛的属性差不多，就是防和体位置不一样，并且少了一个回血，如果你是个平民玩家，可以尝试这个符文。</value><value>斧头+盾牌，副手可以用长弓，PVE下副本远近皆可，武器符文选择：斧头上用力量，盾牌上用精确，这也是为了让PTV战士 多多少少可以有一点输出，长弓可以选择是力量和精确。</value><value> </value><value> </value><value>全部都是PPC装，下副本还是以PPC为主，所以这方面选择PPC会好点，如果哪天不想做PTV战士，还可以继续做PPC战士的，到时候更换也方便。</value><value>关键点在于战术里面的旗帜回血，虽然不多，但是也不错，还有一个范围加150威能的，也是辅助的一个好特性，战术里最后一个选的就是缩短旗帜CD，这样的话旗帜可以持续90秒，CD却只有96秒，基本可以做到随时放，武器特性走斧盾流，为了增加一点输出，防御特性点出回血即可。</value><value>技能里的为了正义，由于符文的关系每放一次可以消除一个症状， 防御旗帜PTV战士必备，让自己更肉，对于大部分的BOSS来说 可以抗的更久，但是很多技能还是得靠你自己翻滚躲掉的 不然PTV战士一样还是被秒的。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1104/20/B7JR6DDU00314UFD.html</news_url></item><item><news_title>全新地图奖励 新的一轮跑跑跑正式启动 - 【激战2】 - 网</news_title><news_time>
       </news_time><news_thread>B7EUKAKI00314UFD</news_thread><news_body><value>除了主城和15以下和战场的地图没有奖励，其他都有，新的一轮跑跑跑启动吧。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1102/22/B7EUKAKI00314UFD.html</news_url></item><item><news_title>传奇背部-无尽回路I：有限效应攻略（一） - 【激战2】 - 网</news_title><news_time>
       </news_time><news_thread>B7ETUBF700314UFD</news_thread><news_body><value>进入碎层之后你会看见一个NPC:传奇观察者凯尔维</value><value>和他对话，会给你一个书，解锁收藏成就。由于是昨天做的书名我忘了，直接在背包里吃掉就行。</value><value>成就是收集11个物品来解锁传奇背部的配方和组件：</value><value>第一件物品：阿斯卡隆御盾</value><value>直接在BUY-2046（金黄色魔像）处购买。</value><value>第二件物品：夏尔零食</value><value>在BUY-4373处购买，中间那个魔像</value><value>第三个物品：挑战微尘（沼泽碎层）</value><value>新版本碎层第二关是沼泽-巨人关。</value><value>先进入碎层2，进入沼泽关之后，在这个位置</value><value>按住CTRL键，会出现一个“挑战微尘”的黄色名字，和他对话（需要全队同意）进行挑战。</value><value>之后怎么打就不说了，第二层超级简单，随便3个人就可以通了（需要注意的是削减了80%治疗效果最好5人来打）。</value><value>需要注意的打完巨人之后：还会爆出另外一个物品：沼泽苔藓（不要丢掉）</value><value>第四个：挑战微尘：（水域残迹碎层）</value><value>水下关是第三关，水草方向。同样是挑战微尘减少80%治疗效果，需要全部队友同意才可以。</value><value>这关的挑战微尘在这个位置。这关以前经常打，没什么难度，一路打到底，没有难度，物品在最后的箱子里。</value><value>第五个：限时微尘（翠玉巨颚）</value><value>翠玉巨颚在第20关，这关需要注意的是大家要一起跑到BOSS位置，提前跑到会触发5分钟计时。</value><value>超过这条红线会触发BOSS，所以我建议在下图这等大家一起走。</value><value>难点就是刚进入P1时容易被激光打死造成混乱，不过怪物的血量很少直接全部杀掉就轻松过了，大概4分钟就可以过了。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1102/22/B7ETUBF700314UFD.html</news_url></item><item><news_title>《激战2》玩家展示捏脸精美图片与数据 - 【激战2】 - 网</news_title><news_time>
       </news_time><news_thread>B7ETQM0B00314UFD</news_thread><news_url>http://play.163.com/15/1102/22/B7ETQM0B00314UFD.html</news_url></item><item><news_title>请勿原地拿钥匙《激战2》保洁队员成就完成方法 - 【激战2】 - 网</news_title><news_time>
       </news_time><news_thread>B7HD0ROQ00314UFD</news_thread><news_body><value>下文要给大家介绍的是成就栏中的保洁队员成就，此成就是个头目成就，玩家需要找到并击败误放入奇术新星反应堆的蒸汽食人魔BOSS即可获得，但是在击杀该BOSS之前，需要找到，以下为详细攻略。</value><value>首先需要一把要吃，钥匙大概有十个地方随机刷新，当别人捡了钥匙之后，这个点在一段时间内就不会刷新了，所以千万别在一个点找钥匙，很久都不会找到。钥匙位置不固定，不过钥匙一般都是在角落里。</value><value> </value><value>流水的就在这里面，进去有个水晶，打碎就可以充能插入钥匙，小怪很多，脆皮小心</value><value>进入右下角那个森林地方，进去的右边有个楼梯上去，一直跳到尽头就好，如图</value><value> </value><value>第三个，进入冰雪那个地方，然后中间的柱子上去，和跳跳乐差不多，跳到有个平台就左转，继续上跳就可以找到。</value><value> </value><value> </value><value> </value><value>接下来第四个就是世界boss，击杀之后找到被烧毁的机器人，插入钥匙，接着去到中间那个光柱，在光柱旁边找到开关插入钥匙跳下去，有个boss有个宝箱有个成就，统统到手。这是该死的钥匙，充能后都会添加一个说明</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/21/B7HD0ROQ00314UFD.html</news_url></item><item><news_title>激战2玩家解说视频 正确的角色创建姿势 - 【激战2】 - 网</news_title><news_time>
       </news_time><news_thread>B7EUKAPM00314UFD</news_thread><news_url>http://play.163.com/15/1102/22/B7EUKAPM00314UFD.html</news_url></item><item><news_title>游戏早报：魔兽电影先导预告公布 炉石传说将开合作模</news_title><news_thread>B7IJL9Q900314V90</news_thread><news_body><value>各位看官早上好，这里是早早登场的游戏早报。正值暴雪嘉年华前夕，今天的重磅消息太多啦，黑曜嚼着包子敲键盘写早报，一起看下去吧。</value><value>
	</value><value>
	</value><value>《魔兽世界》电影官方及传奇影业发布影片第一部“The Beginning”先导预告片，这段16秒视频中，部落与联盟两方的主要角色如杜隆坦和洛萨都出现在了视频中，战争即将打响，正式版预告周五暴雪嘉年华公布。</value><value>根据著名消息人Verendus的爆料，血源开发商From Software正在开发一款PS4独占的JRPG作品，游戏比较类似血源，将由索尼发行。</value><value>暴雪今日在战网上宣布，《炉石传说》终于要加入合作模式了。玩家可以与他人合作一起赢得胜利。在这种新模式中，无论输赢，玩家都可以获得一个卡包。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1104/08/B7IJL9Q900314V90.html</news_url></item><item><news_title>游戏早报：小岛工作室正式关闭 暴雪或重制经典游戏</news_title><news_thread>B7L8UF3J00314V90</news_thread><news_body><value>各位早安，游戏早报依然为大家带来新鲜的游戏资讯。明明感觉已经很冷了，为什么媒体上还说今年是暖冬……冻感冒的黑曜如是说道。</value><value>暴雪公司近日发布了一份招聘启事，其中欲招聘一位“负责经典游戏的资深工程师”，而内容更是引人遐想。工作描述中称，需要能提升《星际争霸》，《魔兽争霸3》和《暗黑破坏神2》的质量。有不少人猜测，这三款经典游戏或将重新发布或者重制。</value><value>官方今日宣布，《暗黑血统2：终极版》PC版将于11月5日发售（北京时间11月6日），同时还宣布了优惠政策，即拥有《暗黑血统》系列的玩家可免费获得，拥有《暗黑血统2》的玩家可以有80%的折扣。</value><value>有媒体爆料称，2K Games（仟游软件）中国分公司宣布关闭其在上海和杭州的工作室，并开始遣散员工。与2K上海和杭州一并关闭的还有位于新加坡的工作室，实际上此番裁员2K是将整个亚洲区的研发部门全部裁掉，中国区仅保留成都的测试部门。冬季要来了吗？</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/09/B7L8UF3J00314V90.html</news_url></item><item><news_title>传奇背部-无尽回路I：有限效应攻略（二） - 【激战2】 - 网</news_title><news_time>
       </news_time><news_thread>B7EUGL4R00314UFD</news_thread><news_body><value>第六个：阿斯卡隆碎层战地研究单页</value><value>每天完成碎层日常成就，会获得一个“碎层研究单页”</value><value>由于资料片还没开所以另外一个日常完成不了，暂时每天只可以获得一个。</value><value>如图所示，集齐28张就可以合成了。</value><value>第七个：燃烧的冰封核心</value><value>冰封之心在更新之后难到了许多人，找不到这个东西，经过我一个小时的寻找了每一个山洞，才发现原来击败冰萨满之后就可以在宝箱里获得。</value><value>冰萨满的刷新时间可以自己查，爆率百分之百。</value><value>迷雾碎层的火山中心指的是：火鸟关（第六级）。</value><value>最后需要合成的位置如图：</value><value>这关用不用打我也不知道，不过我是打完BOSS再找的</value><value>如果不想打，可以进来看完动画之后直接往里面跑，跑到最后BOSS的位置。黑框的位置会有一个黄色的名字对话就可以了。</value><value>第八个：充能块状沼泽苔藓</value><value>第三个击败沼泽巨人之后获得的东西，</value><value>直接对话合成就行。</value><value>第九个：碎层电容器原型</value><value>这个简单直接买就行。</value><value>建议选PPF属性吧，别选错就行。</value><value>第十个：不稳定的魔法充能灌注样本</value><value>沼泽-巨木关在第32关。</value><value>做这个成就你需要买一个+4</value><value>打完最后的BOSS 在BOSS的右手边3000距离左右有一个黄色名字对话即可。</value><value>第十一个：以太之刃招聘表</value><value>美琴在第25关，进入这关之前你需要用升华拆解工具拆解一件粉色物品，我拆解的是一件卓加护腿，一次就拆出了黑暗能量球体，所以我不知道拆解几率是多少。</value><value>进入美琴之后，不需要打，直接回头。一直往前走，只有一条路。</value><value>第一个桥可以跳下去，走到第二个桥：</value><value>过了桥往右走</value><value>购买即可。</value><value>-完毕</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1102/22/B7EUGL4R00314UFD.html</news_url></item><item><news_title>梦幻西游2藏宝阁精选 一波不明外星人强势入侵_梦幻西游</news_title><news_thread>B7GANUHG0031400S</news_thread><news_body><value>蜃气妖因为其外形很像外星人，所以经常被玩家们戏称为“外星人”，虽然外星人在PK中很少见，但是任务中还是很多玩家喜欢用它。今天我们就来看看那些风采依旧的外星人。</value><value>区服：河南2区——牡丹亭</value><value>点评：6技能血攻、力劈外星人！这只宝宝的攻击资质、体力资质和速度资质都还不错，可以接受，但是它的成长低了一点，只有1.237。</value><value>区服：河北1区——缘聚唐城</value><value>点评：6技能血攻、善恶外星人！帅编觉得这个外星人的加点比上一个好，因为它的血比较多，所以容错率会高一些，在PK中起到的作用更大！</value><value>区服：广西1区——青秀山</value><value>点评：7技能须弥外星人！须弥宠是帅编的最爱，不过我不喜欢龟速的，帅编喜欢速度资质1300以上的须弥宠，然后打上高级敏捷、属性点加魔力和敏捷，让宝宝在大部分任务中优先出手，只是这样的宝宝很容易就飞了，只适合简单的刷经验的任务~</value><value>区服：广东4区——状元坊</value><value>点评：5技能法防、耐法外星人！这只宝宝的速度资质也太低了，帅编觉得PK的时候对面的法系很难秒到它，所以它想把法术防御这个技能的效果发挥出来不容易。</value><value>区服：四川2区——文殊院</value><value>点评：7技能血攻、壁垒外星人！这只宝宝拥有1551的攻资、5067的体资和1.294的 成长，作为血攻宠是再适合不过了。它没带宝宝</value><value>，而且还有212点潜能点没加，却拥有8606的气血和1537的攻击，这只宝宝必须赞一个！</value><value> | </value><value> | </value><value> |</value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/11/B7GANUHG0031400S.html</news_url></item><item><news_title>梦幻西游2玩家手绘大赛作品 狂豹猫灵花妖与鬼将_梦幻西游</news_title><news_thread>B7IV15810031400S</news_thread><news_body><value>先上三个友情客串的，对于狂豹猫灵这队模范夫妻组合，我只能说三个字，大爱啊！</value><value>对召唤兽的设计者们表示佩服，这两张是看着喜欢的图画的。</value><value>四小花旦之花妖的梦想，其实右上角的花妖才是主角。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1104/12/B7IV15810031400S.html</news_url></item><item><news_title>直播会加成功率？梦幻西游2玩家点化无级别女衣_梦幻西游</news_title><news_thread>B7IUGN120031400S</news_thread><news_body><value>这件衣服点了60多个珠子了，希望今天能出画魂套吧。</value><value> | </value><value> | </value><value> |</value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1104/11/B7IUGN120031400S.html</news_url></item><item><news_title>《梦幻西游2》2015嘉年华同人cosplay大赛 火热来</news_title><news_thread>B7LDLBM200314J6K</news_thread><news_body><value>2014年，《</value><value>》首届大型cosplay大赛，让无数热爱cosplay的二次元爱好者在一个崭新的舞台上实现了自我。2015年，这一赛事也将全面升级，从11月3日到12月26日，整整两个月的时间里，《梦幻西游2》将与广大coser一起，为你制造一个美轮美奂的精彩回忆！无论你是游戏的死忠玩家，还是纯粹的cosplay爱好者，在这里，你都能够实现自己理想，为3亿多梦幻玩家诠释自己对于这款游戏的热爱！</value><value>两大组别，不同层次不同追求</value><value>即便你不是专业的cosplay爱好者，在本届cosplay大赛中你也不会成为围观者！本次大赛将分为专业个人组和全民娱乐组两大组别。顾名思义，专业个人组将面向每一位热爱cosplay的达人和全国cosplay团体征求优秀作品，而全民娱乐组则主要向业余个人coser征集作品，无论你是否曾经有过cosplay经验，只要你有一个出色的创意，你就能够参与到这一赛事中去，向你的好友展示你的风采！</value><value>专业个人组冠军奖品</value><value>全民娱乐组冠军奖品</value><value>提升自我，业内顶级coser为你把关</value><value>值得一提的是，本届cosplay大赛不仅仅是一个与诸多coser切磋技艺的舞台，更是一个提升自我的最佳平台。从11月3日~12月1日，在经过了长达一个月的海选之后，专业个人组选手将通过大众投票环节和专业评审的考验，最终决出最强十人，并在12月23日~12月25日，参加由专业评审坐镇的十强训练营，接受业内顶级人士的专业指导，从仪态形体和演技上，迅速提升自我，并为接下来的线下嘉年华总决赛进行准备！相信在经过了两个月的赛程之后，你的实力必将获得极大的提升！</value><value>历届优秀作品</value><value>豪礼相赠，打造最强网游cosplay赛事</value><value>为了鼓励每一个热爱cosplay的玩家都能投身到这一赛事中去，《梦幻西游2》也为参赛选手在去年的基础上，对活动奖池进行了进一步升级！专业个人组冠军将获得现金奖励15000元人民币以及《梦幻西游2》施华洛世奇惊喜定制梦幻装束等丰厚大奖，而全民娱乐组将获得《梦幻西游2》游戏点卡80000点巨奖以及游戏纪念银币等丰厚好礼，史无前例的丰厚奖拼，相信必将会吸引无数玩家和专业coser参与其中，为你带来一场视觉上的饕餮盛宴！</value><value>同人大赛火热开启</value><value>
</value><value>现在《梦幻西游2》2015cosplay大赛已经进入海选阶段，你现在就可以登陆参赛界面，留下你的参赛信息，将你的作品上传，接受大众评审和专业评审的考验。不论你是为了豪奖而来，或者只为娱乐而生，在这里，你都将实现自我的理想！</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/10/B7LDLBM200314J6K.html</news_url></item><item><news_title>梦幻西游2宝宝环高积分直播 你猜会给什么书铁_梦幻西游</news_title><news_thread>B7IV8GDE0031400S</news_thread><news_body><value>楼主这个分算很高了吧？求给150项链书！</value><value> | </value><value> | </value><value> |</value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1104/12/B7IV8GDE0031400S.html</news_url></item><item><news_title>超炫的画风 梦幻西游2手绘大赛之新资料片专场_梦幻西游</news_title><news_thread>B7J0A1UB0031400S</news_thread><news_body><value>看过了手绘大赛漫画组以及插画组的作品后，我们也来围观下资料片专场的作品吧，简单一句话形容吧，超炫的画风有木有？</value><value> | </value><value> | </value><value> |</value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1104/12/B7J0A1UB0031400S.html</news_url></item><item><news_title>《激战2》隐蔽猫洞之肥喵寻乡记 萌妹子演绎 - 【激战2】 - 网</news_title><news_time>
       </news_time><news_thread>B7HCT6S200314UFD</news_thread><news_body><value>大家好，我是五爷三哥，今天由咱们的妹子诗瑶带来一期隐蔽猫洞之肥喵寻乡记，一起来欣赏吧。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/21/B7HCT6S200314UFD.html</news_url></item><item><news_title>《梦幻西游2》2015嘉年华同人cosplay大赛火热来袭_梦幻西游</news_title><news_thread>B7LCP0OT0031400S</news_thread><news_body><value>2014年，《</value><value>》首届大型cosplay大赛，让无数热爱cosplay的二次元爱好者在一个崭新的舞台上实现了自我。2015年，这一赛事也将全面升级，《梦幻西游2》将与广大coser一起，制造一个美轮美奂的精彩回忆！</value><value>即便你不是专业的cosplay爱好者，在本届cosplay大赛中你也不会成为围观者！本次大赛将分为专业个人组和全民娱乐组两大组别。顾名思义，专业个人组将面向每一位热爱cosplay的达人和全国cosplay团体征求优秀作品，而全民娱乐组则主要向业余个人coser征集作品，无论你是否曾经有过cosplay经验，只要你有一个出色的创意，你就能够参与到这一赛事中去，向你的好友展示你的风采！</value><value>专业个人组冠军奖品</value><value>全民娱乐组冠军奖品</value><value>值得一提的是，本届cosplay大赛不仅仅是一个与诸多coser切磋技艺的舞台，更是一个提升自我的最佳平台。从11月3日~12月1日，在经过了长达一个月的海选之后，专业个人组选手将通过大众投票环节和专业评审的考验，最终决出最强十人，并在12月23日~12月25日，参加由专业评审坐镇的十强训练营，接受业内顶级人士的专业指导，从仪态形体和演技上，迅速提升自我，并为接下来的线下嘉年华总决赛进行准备！相信在经过了两个月的赛程之后，你的实力必将获得极大的提升！</value><value>历届优秀作品</value><value>为了鼓励每一个热爱cosplay的玩家都能投身到这一赛事中去，《梦幻西游2》也为参赛选手在去年的基础上，对活动奖池进行了进一步升级！专业个人组冠军将获得现金奖励15000元人民币以及《梦幻西游2》施华洛世奇惊喜定制梦幻装束等丰厚大奖，而全民娱乐组将获得《梦幻西游2》游戏点卡80000点巨奖以及游戏纪念银币等丰厚好礼，史无前例的丰厚奖拼，相信必将会吸引无数玩家和专业coser参与其中，为你带来一场视觉上的饕餮盛宴！</value><value>同人大赛火热开启</value><value>现在《梦幻西游2》2015cosplay大赛已经进入海选阶段，你现在就可以登陆参赛界面，留下你的参赛信息，将你的作品上传，接受大众评审和专业评审的考验。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/10/B7LCP0OT0031400S.html</news_url></item><item><news_title>杨幂黄子韬倾情出演 《我是大主宰》11.5公测大电</news_title><news_thread>B7GIVK0A00314J6K</news_thread><news_body><value>11月5日，由YouXi.com独家代理的3D玄幻双端网游《我是</value><value>》将开启正式公测！今日，《我是大主宰》官方全网首发公测剧情大电影，杨幂、黄子韬倾情出演“洛璃”与“牧尘”，两人在灵路之中展开一场你争我夺的纠葛纷争，并演绎一段相爱相杀的爱情故事。</value><value>视频：http://v.youku.com/v_show/id_XMTM3NjI0ODI2MA==.html</value><value>域外邪族入侵大千世界，神族后裔们纷纷在灵路潜心修炼，准备抵御即将到来的危机。灵路之上，容颜绝世的</value><value>族少女洛璃神情冷漠，独自面对一条巨大的魔龙。她身着黑裙，银发璀璨如银河，手持一柄暗黑长剑，数招之间魔龙便轰然倒地。</value><value>“这次你逃不掉了！”桀桀怪叫声中，五个怪客早将她团团围住。少女方才与魔龙</value><value>之时毫没分心，竟被此前纠缠许久的几个怪人包围了。洛璃素来冰冷的白皙小脸上流露出一丝浓烈的杀意，她再度举起长剑，语带不屑，“就凭你们？”</value><value>剧斗之中，洛璃寡不敌众，渐落下风。“小妮子长的挺标致。”这场战斗被路过的牧尘所见，他不忿于诸人以众凌寡，便手执大须弥魔柱加入战团，两人合力间战局立转，邪族众人一败涂地。</value><value>“你想杀我？”牧尘惊诧的</value><value>。他不曾想到，从五个怪客手里拼死救出的少女居然追杀了他半年，现在更是拿剑直指他的胸膛。“我不想对你有好感，这样会让我分心无法好好修炼。”洛璃想了想，踌躇的给出了一个让牧尘有种吐血冲动的回答。</value><value>“我可以帮你挡掉一切来自背后的冷箭，只要你不伤害我，我就可以保护你，不论是在灵路，还是大千世界。”洛璃最终没有下手，离别之际，她坦然承认了自己对牧尘的感情。</value><value>你以为这就是结局？不，这仅仅只是开始！灵路试炼里，洛璃牧尘一见钟情，后来两人再度相逢于北苍灵院，展开了一场场波澜壮阔的故事。《我是大主宰》以天蚕土豆知名小说《大主宰》作为背景，玩家将扮演身世扑朔迷离的大千神族后裔，为了对抗域外邪族，与洛璃、牧尘、唐芊儿等传奇人物携手，并不断成长。11月5日，故事仍将继续，世界等你主宰！</value><value>
</value><value>大千世界，万道争锋，浩淼天地，谁为主宰？《我是大主宰》11月5日公测即将开启，不要错过，精彩即将揭晓！</value><value>关于《我是大主宰》</value><value>《我是大主宰》是一款由YouXi.com独家代理的3D玄幻双端网游，游戏改编自当红网络作家、起点白金写手“天蚕土豆”的人气小说《大主宰》。游戏基于自研3D引擎，采用最新的动态光影技术及模型实时渲染技术，并100%还原原著剧情，真实再现“灵路试炼”、“北仓</value><value>”、“灵阵”、“灵兽”等众多玩法，玩家在游戏中将化身“命运之子”，身临其境地感受大千世界的恢弘魅力，成就大主宰！</value><value>厂商特供稿，以上内容并不代表爱玩网言论</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/13/B7GIVK0A00314J6K.html</news_url></item><item><news_title>轻松一刻 与梦幻2普陀山约会竟约成了地坛公园_梦幻西游</news_title><news_thread>B7LG5UBI0031400S</news_thread><news_body><value>最近全新的普陀山迭代地图已经放出，而论坛也随之开启了“我和普陀山有个约会”活动，引得不少玩家嗷嗷地跑去普陀山看个究竟。咱们知道昔日普陀山从来就是鬼比人多，而迭代推出之后，这人口密集度，恐怕都要赶上不少公园的相亲角了。</value><value>耍流氓这件事，不管在什么地方都能看到，而当不少妹子们纷纷于普陀山留下自己的脚印时，流氓们也闻风而动……</value><value>像我这样精打细算锱铢必较的人，从来都是最适合做商人的，你看帮里的银票又被我亏空光了，我还是挺厉害的吧？</value><value>看看你，都已经混到99级了，竟然都没做过几次师门，属性还糟糕得大雁塔的怪都能欺负一下你，唉，难道你是几年如一日，挂离线经验挂到99级的么？</value><value>高手之间的对决，讲究的就是少说话，多办事，两边只要有默契就可以了。</value><value>看你小小年纪，就已经有徐霞客之志，虽然还不能走遍九州，却已经用自己的双脚丈量豪宅，还为期绘制了详细的地图，对此我只想问：“冰地板上如何才能清理尿液？”</value><value>虽然在周边商城中，有不少梦幻的官方周边，但是相对于玩家自己的手艺来说，难免就少了一点野趣。比如这位同学，虽然没有成功抢到小驴，却为自己老婆把灰驴粉驴都给捏了一遍，有这么细心的老公，还要游戏里的小驴干嘛？换成是我，估计就要大叫“老公，再给我捏一条160愤怒晶清不磨无级别腰带了”。</value><value>什么叫人缘差？其实很简单，就是连你的召唤兽看到你，都要大叫“雅蠛蝶”。</value><value>你们知道为什么龙宫符难卖出去么？不是因为物理攻击系少了，实在是脸皮厚的家伙太多了……</value><value> | </value><value> | </value><value> |</value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/11/B7LG5UBI0031400S.html</news_url></item><item><news_title>游戏早报：辐射4不会推出付费mod steam人数再创新高（全文</news_title><news_thread>B7DH435200314V90_all</news_thread><news_body><value>各位看官老爷早上好啊，这里是黑曜为您带来的游戏早报。昨天的杭州又是杭马又是潘玮柏降临的，西湖边人山人海，难得周末的小编表示都没地方去放松了呀。</value><value>今年在游戏Mod界发生了一件大事，那就是Steam推出了付费Mod政策，相信许多玩家都被这件事弄得焦头烂耳，而付费Mod游戏中首当其冲的便是B社的《上古卷轴5》。不过日前B社已经在《辐射4》游戏Steam界面的EULA条款上注明：任何游戏自定义内容（非官方）都将以免费的形式发放。</value><value>steam在线人数不断创着新高。最近，根据官方数据统计，Steam在线人数今日已经突破了1300万，具体最高峰数字为13480916。</value><value>今日，有玩家发布了一条消息称有零售商上架了索尼的重磅大作《战神4》，预计2015年12月31日发售，不过很明显这是占位用的日期。据求证，原来早在3月份这个零售商就已经上架了《战神4》，不知是其早就知道了相关消息呢，还是仅仅是跟玩家开得一个玩笑呢？</value><value>来看热点新闻。随着S5决赛SKT的夺冠，腾讯《英雄联盟》官方商城出现BUG，原本售价10000的“符文页×2大礼包”只要100点券即可购买，并且一个号可以购买多个。尽管腾讯紧急修复了问题，但还是有许多玩家以BUG之后的价格买到符文。之后腾讯发表公告称不会进行回档和追加道具之类的操作。</value><value>上周末国外杂志Empire新一期关于魔兽世界电影的文章中公布了3张电影的图片，都是来自于魔兽电影之中，分别是杜隆坦，洛萨和毁灭之锤。此前，包括魔兽世界官方微信以及传奇影业高层以及魔兽电影导演都一致宣称魔兽电影将在11月公布预告片。</value><value>金摇杆奖也被称作大众游戏奖，是世界上第二古老的游戏奖项，今年，《辐射：避难所》摘得年度最佳移动游戏奖。另外，年度最佳游戏的得主是《巫师3：狂猎》而《血源》则摘得最佳原创游戏的桂冠。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1102/09/B7DH435200314V90_all.html</news_url></item><item><news_title>游戏早报：热点新</news_title><news_thread>B7DH435200314V90_2</news_thread><news_body><value>来看热点新闻。随着S5决赛SKT的夺冠，腾讯《英雄联盟》官方商城出现BUG，原本售价10000的“符文页×2大礼包”只要100点券即可购买，并且一个号可以购买多个。尽管腾讯紧急修复了问题，但还是有许多玩家以BUG之后的价格买到符文。之后腾讯发表公告称不会进行回档和追加道具之类的操作。</value><value>上周末国外杂志Empire新一期关于魔兽世界电影的文章中公布了3张电影的图片，都是来自于魔兽电影之中，分别是杜隆坦，洛萨和毁灭之锤。此前，包括魔兽世界官方微信以及传奇影业高层以及魔兽电影导演都一致宣称魔兽电影将在11月公布预告片。</value><value>金摇杆奖也被称作大众游戏奖，是世界上第二古老的游戏奖项，今年，《辐射：避难所》摘得年度最佳移动游戏奖。另外，年度最佳游戏的得主是《巫师3：狂猎》而《血源》则摘得最佳原创游戏的桂冠。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1102/09/B7DH435200314V90_2.html</news_url></item><item><news_title>《激战2》旧版CDKEY停止激活与补偿公告 - 【激战2】 - 网</news_title><news_time>
       </news_time><news_thread>B7JR1JAR00314UFD</news_thread><news_body><value>亲爱的玩家：</value><value>您好！</value><value>《激战2》首个资料片：决战迈古玛将于11月20日上线！为迎接全新资料片的到来，空中网正在全力以赴地进行各项准备工作，给予玩家最好的游戏体验！</value><value>旧版CD-KEY已于10月23日全面下架，且旧版CD-KEY激活系统将于</value><value>开始停止旧版CDKEY的激活，请持有旧版CD-KEY的玩家于11月10日前尽快使用，避免造成损失！</value><value>同时符合以下两点要求的玩家在资料片上线后，将会获得道具补偿！</value><value>补偿道具为：黑狮钥匙*5、皇室爵位时间徽记（30天）*1、百变易容包*1</value><value>符合条件的玩家将在资料片上线后获得相应道具！</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1104/20/B7JR1JAR00314UFD.html</news_url></item><item><news_title>2007年11月5日划时代的《使命召唤：现代战争》发</news_title><news_thread>B7IEMAOS00314V88</news_thread><news_body><value>“现代战争”不仅把“使命召唤”系列推上了FPS一哥的宝座，而且向人们展示了FPS类游戏前所未有的深度。</value><value>多人合作对战模式几乎在本作中做到了极致，极快的对战节奏配合设计合理的地图、花样繁多的武器，让人仿佛置身战地一般。</value><value>标题里的“现代战争”元素反映在游戏的方方面面，从典型的冷战思维故事背景，到人物的装备、战斗的状态，如果仔细推敲的话，UAV（无人机）这种东西在战场上的运用甚至有一点点科幻的意味。</value><value>
</value><value>本作带给玩家一种全新的FPS体验，完全脱离了“二战”背景的固有框架，这既是开发商Infinity Ward的自我超越，也给了其他FPS制作者以启示，最终超过1500万套的销量可谓实至名归。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1104/07/B7IEMAOS00314V88.html</news_url></item><item><news_title>“划”时代 真格斗 《苍翼之刃》今日双端首</news_title><news_thread>B7LAPLGL00314OSE</news_thread><news_body><value>[划]时代，真格斗！由日本Arc Systerm Works正版授权，91Act研发，91Act与37游戏联合发行的手势格斗第一手游《</value><value>》，今日正式双端首发。本作改编自经典格斗游戏《苍翼默示录》系列，完美延续了原作精致个性的人设、华丽多变的连招以及细腻唯美的场景等要素，并创造性的采用了划动手势操作模式，让经典格斗跳跃在指尖屏幕！即日起，《苍翼之刃》同步上架App Store和安卓平台，下载游戏，立即享受格斗激情！</value><value>《苍翼默示录》是新生代日系FTG游戏的代表作，在街机、主机、掌机等平台推出了多部作品，其个性十足的人设、新奇宏伟的世界观、华丽多变的格斗招数和华丽无比的声优阵容使该系列成为最受欢迎的格斗游戏之一。此外，通过动画化、声优广播剧、轻小说等多维度开发，《苍翼默示录》已经成为青年群体中极具影响力的经典品牌。</value><value>《苍翼之刃》作为本系列的唯一一部动作手游作品，由系列制作人森利道全程监制，保证了作品本身的高还原度。开发方91Act作为国内新兴的实力研发团队，在获得授权后，坚持原作格斗动作精髓，舍弃虚拟摇杆、技能键、技能CD等设定，针对手机平台创造性的采用手势点划操作模式，让玩家在手机上也能体验媲美街机的格斗爽快感。</value><value>除了战斗部分，《苍翼之刃》对原系列的高还原还体现在场景、人设、CV、特效等各个方面。作为日系游戏的代表作之一，苍翼系列一以贯之的哥特式风格在手游中也得到了完美的传承。无论是登场角色繁复华丽的装饰、幽深奢华的场景还是充满宿命暗示的剧情，处处都展现着独属于苍翼默示录的风格。</value><value>CV方面，《苍翼之刃》完全继承了原作强大的声优阵容，中村悠一、柿原彻也、杉田智和、悠木碧……这些日本殿堂级一线声优为游戏倾情献声，每一句台词的出现都足以让你的听觉系统得到最大享受。</value><value>《苍翼之刃》作为手游作品，在原作对战玩法的基础上，加入了剧情模式玩法，通过横版闯关的方式展现原作恢弘庞大的世界观。同时也提供了丰富多彩的活动玩法，无尽挑战、排名竞技、</value><value>之战、宗家之争等等都能够让玩家们在游戏中体验到《苍翼之刃》的格斗乐趣。</value><value>作为格斗游戏出身的手游作品，《苍翼之刃》内置了WiFi对战玩法，只要在同一WiFi环境下，就能通过开房间进行1V1或者3V3的战斗。WiFi对战会进行血量、等级、装备的平衡，让双方在公平条件下进行决斗。这个模式将是小伙伴们切磋技艺乃至以后竞技比赛的总要途径，大家一定要记得拉上朋友多多练习哦。</value><value>今日，2015最强动作手游《苍翼之刃》双端同步首发，一起来享受最精彩的真格斗“划”时代！</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/10/B7LAPLGL00314OSE.html</news_url></item><item><news_title>守望先锋Beta测试客户端数据挖掘：英雄人物头像_守望先锋专区_守望电</news_title><news_time>
       </news_time><news_thread>B7LC59JD00314UAQ</news_thread><news_body><value>《守望先锋》Beta测试已于10月27日正式开启，这款暴雪全新的团队射击游戏赢得了全世界众多玩家的关注。</value><value>来自《守望先锋》客户端的数据挖掘，还是由国外站点overpwn为我们带来：《守望先锋》Beta测试客户端中的英雄人物头像预览。</value><value>在早些时候其站点就在客户端中挖掘到了“英雄喷涂印花”等部分，并表示在不久将来会开放解锁系统去解锁相关喷涂图案。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/10/B7LC59JD00314UAQ.html</news_url></item><item><news_title>欧美玩家：“JRPG已经成为过去，让它们进博物馆吧！</news_title><news_thread>B7LUD9PE00314K8H</news_thread><news_body><value>在20年前甚至更早的时代，游戏界可以说是日式角色扮演游戏（JRPG）的时代。JRPG游戏出一部就火一部，像《</value><value>》、《</value><value>》等等知名经典系列全是那个黄金时代的产物。这些JRPG风靡世界，一度带动了所有游戏厂商都争先恐后地制造RPG游戏。然而，随着日本主机游戏的衰退，如今的JRPG似乎已经日益疲软，越来越多外国玩家对于这样的游戏都已经不感兴趣，JRPG未来将何去何从？</value><value>近日，有欧美老玩家对曾经辉煌的JRPG展开激烈讨论：以“JRPG是否快速淡出年轻一代的视野”为题，一些老玩家表示“新生代玩家对于那些经典JRPG一无所知并且毫无兴趣，让我感到很失望”，而另一些玩家则觉得“JRPG=过时”或者“这个类型已经没有进步的空间了”、“想不出来JRPG有什么令人振奋的大作”、“日式游戏不思进取，只会没完没了重制复刻”等等来说明这种现象。</value><value>随后对近年来人气作品以及未来期待作进行了讨论，网友们的关注点不外乎《口袋妖怪》系列以及近年来广受小朋友欢迎的《妖怪手表》系列，这两个作品是少有的跟上时代还活得很好的“人气JRPG”。另外，《二之国》系列也倍受玩家瞩目。《勇气默示录》销量过百万，此外欧美玩家还对《女神异闻录》抱有极大的热情。然而可惜的是，日本大规模的传统回合制RPG确实是越来越少了。</value><value>不过，《FF15》以及《王国之心3》的发表，也让玩家们认为“JRPG大作系列可能将在PS4/XboxOne上复活”。对尚未发售的非传统JRPG《黑暗之魂3》等作品也充满期待。作为一个JRPG的老玩家，我还是</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/15/B7LUD9PE00314K8H.html</news_url></item><item><news_title>看着眼睛都疼！电饭煲黑暗料理系列:囧雷傻缺64</news_title><news_thread>B7LCQOK500314V87</news_thread><news_body><value>电饭煲制作的奥利奥烩饭</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/10/B7LCQOK500314V87.html</news_url></item><item><news_title>寻找秦般弱：梦幻西游手游多服惊现疑似般若账</news_title><news_thread>B7LCUG1000314U1K</news_thread><news_body><value>《</value><value>手游》首届阳光魅力榜评选活动现在正在各大服务器进行之中，而前一段时间因《琅琊榜》、《伪装者》等人气电视剧而大红大紫的演员王鸥也在微博宣布自己将参选阳光魅力榜评选活动，角逐魅力girl荣誉。这也让不少王鸥的fans们激动不已，纷纷在各大服务器中，寻找秦般若真身。</value><value>虽然在这之前，王鸥就已经宣布将要参加阳光魅力榜活动，并在微博向所有粉丝征集参选照片的意见，但是在参选微博中，她并没有透露自己所在服务器。这也让不少粉丝一边跪求王鸥赶紧公布自己的所在服务器，另外一边则开始在各大服务器中搜索王鸥的踪迹，支持他们心中的偶像。而趁着王鸥的高人气，不少服务器惊现上传了王鸥照片的账号，这也让寻找王鸥的呼声愈发的高！</value><value>角色名：wuli般弱</value><value>疑似指数：4颗星</value><value>角色名：誉王宝宝</value><value>疑似指数：3星半</value><value>角色名：归海雨</value><value>疑似指数：3星</value><value>角色名：傻白纱白</value><value>疑似指数：2颗星</value><value>做为一款国民手游，梦幻手游拥有非常多的明星玩家，比如之前就已爆出梦幻手游迷的郜林，在你为他人投票的同时也别忽视去发现身边的明星玩家，也许明星们就在你的服务器里就在你身边！</value><value>11月5日12点，梦幻手游魅力girl活动即将正式进入投票阶段。在经过长达10天的投票阶段后，最终11月15日，首届阳光魅力榜魅力girl和阳光boy就将诞生。</value><value>虽然投票已经正式开始，各大服务器早就已经被拉票人群所“占领”，不少玩家除了宣传自己的参赛信息之外，更在自己空间中放满了礼物，以感谢自己的每一个支持者，不论你是参赛者还仅仅是一个围观群众，在投票阶段中，你都能够将自己的神圣一票投给你喜爱的参赛选手，或者为他们送上一朵鲜花聊表爱意。</value><value>《梦幻西游手游》首届阳光魅力榜活动投票阶段正式开始了，快快积极的拉票聚集人气，来大动服务器每一个人。当然，在拉人气的同时也别忘记寻找王鸥和其他你喜爱的明星，说不定偶像就在你身边。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/10/B7LCUG1000314U1K.html</news_url></item><item><news_title>史上最奢华高玩设备 《乱斗西游2》重磅豪礼贺生辰_乱斗西游</news_title><news_thread>B7LAOJSS00314TGV</news_thread><news_body><value>《</value><value>2》近日开启了公测一周年的盛世庆典，不仅推出了八大福利活动，更为玩家准备了惊喜豪礼：现在，只要登录《乱斗西游2》，参与周年庆狂欢活动就有机会获得beats耳机、嫦娥抱枕、乱斗主题充电宝等，一次过满足游戏玩家所有愿望！参与新服冲级大赛等活动的玩家，更有机会赢取iPhone 6 Plus及三星Galaxy S5！</value><value>从11月4日起，《乱斗西游2》于安卓混服543区和iOS服146区，启动了一场全民冲级大赛：在活动限定时间内，成功夺得全服战力榜第一名的玩家，将分别领走一台iPhone 6 Plus和一台三星Galaxy S5；而位列2~10名的玩家，也将赢得牧马人游戏键鼠套装、MORE-THING智能手环、飞利浦无线蓝牙音箱和100元购物券等实物大奖。每件礼品都是你想要的？马上参与冲服活动奖品带回家！</value><value>此外，所有参与新服冲级大赛的玩家，只要等级达到30级，便能免费领取一张价值96元的时尚日韩拉面折扣券——唯游戏与美食不可辜负，马上登陆新服冲级赢好礼。</value><value>随着周年庆典的启动，《乱斗西游2》超级联赛S2赛季的战斗也已全面打响：预选赛期间，玩家可于每周三、五、六、日的19点至24点进行比赛，并根据每场战斗的胜负结算个人积分和战队积分；预选赛结束后，积分排名前八的战队将晋级线下决赛（暨NEST总决赛现场），向总额50万元的赛事奖金，以及价值亿万元宝的稀有道具奖励发起冲击。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/10/B7LAOJSS00314TGV.html</news_url></item><item><news_title>《时空之刃》今日App Store独家首发 邹市明TVC首</news_title><news_thread>B7LAM8LE00314OSE</news_thread><news_body><value>由网易游戏代理、美国公司顶级团队研发的美漫硬派3D格斗手游《</value><value>》（</value><value>）今日正式登陆App Store，开放游戏下载。《时空之刃》凭借超前的游戏理念、顶尖的制作技术和一流的画面表现力，成为2015年手游中的明星产品。今日《时空之刃》斥巨资打造的全新TVC惊艳首曝，代言人邹市明完美诠释硬派对决、燃爆格斗。</value><value>邹市明与埃洛克对拳开启《时空之刃》</value><value>有世界拳王美誉的邹市明极受格斗爱好者推崇，作为国际级格斗大师的他与《时空之刃》的合作堪称珠联璧合。在全新TVC中，邹市明铁拳激战精彩绝伦，充满</value><value>风采，充分展示了《时空之刃》中极致动作的视觉美感。</value><value>
	</value><value>
	</value><value>《时空之刃》采用国际最先进的动作捕捉技术和高清3D仿真建模，并参考多款经典动作游戏，在硬直、受力反馈、物理参数等方面进行了充分的细化设计，实现了拳拳到肉的超爽手感，成功打造纯正硬派格斗。此外，《时空之刃》还通过国际领先的匹配技术实现了手游同步PVP功能，为玩家带来真人实时对决的超级PK玩法。</value><value>顶级技术带来顶级手感</value><value>《时空之刃》为四大角色分别设计了30多种专属职业技能和14种超强连招，大幅拓展了战术搭配空间。除了职业技能之外，玩家还可以在战斗中进行格挡、跳跃、闪避等操作，并通过组合按键释放超强连招技能，在战斗时扭转乾坤。</value><value>连招攻击开启燃爆格斗</value><value>《时空之刃》采用了强大的纸娃娃设计和动态装备系统，玩家可以自由搭配千种套装部件，在享受换装乐趣的还能实现人物的个性化养成。属性生克设置与装备系统相辅相成，结合双技能树的设计共同打造角色多元成长玩法，为玩家培养独一无二的专属时空战士。</value><value>时空战士个性养成</value><value>《时空之刃》研发团队在Unity 3D引擎中编写了大量专用代码，以高清建模与大师原画设计为基础，充分发掘动态渲染的技术潜力，在精美画质与流畅游戏之间做到了最佳平衡。为确保高清输出效果，《时空之刃》中每一处场景都经过了大尺寸屏幕的严格检验，完美塑造瑰丽奇异的平行时空。</value><value>顶级引擎　动态渲染</value><value>《时空之刃》由《暗黑破坏神2》、《侠盗猎车手》和《</value><value>3》顶级制作人联手研发，完美融合多款游戏优势，在理念和系统设计等方面均有出色表现。Stieg Hedlund操刀打造多元宇宙世界观，暗黑角度解读诸神战役。Tristan Sacramento设计硬派格斗系统，使玩家告别无脑PK，重回“智勇双全”。</value><value>全明星制作团队</value><value>即日起公测活动火爆开启，海量道具助阵玩家时空之旅。其中包括：主题时装全球限量首发、签到即送限量头饰、升级领取极品套装、登录免费尊享VIP特权、首充获赠传奇武器，累计充值赠送超级宝箱、充值双倍奖励水晶等活动。玩家只需参与游戏即可获得大量游戏币和珍贵道具，限定时装、极品武器应有尽有，豪华惊喜打造超级时空英雄。</value><value>公测活动助力英雄成长</value><value>《时空之刃》今日于App Store独家首发，所有iOS用户均可通过App Store下载游戏客户端，抢先体验硬派格斗的超级魅力。11月12日全平台公测开启，格斗狂欢即将席卷全国！现在登陆官网：</value><value> 发现更多精彩活动，玩《时空之刃》享无限惊喜，格斗，硬起来！</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/10/B7LAM8LE00314OSE.html</news_url></item><item><news_title>安卓TOP10：丧尸射击大作《死亡效应2》正式上</news_title><news_thread>B7G553UE00314V8T</news_thread><news_body><value>
</value><value>
</value><value>            </value><value>《死亡效应》是开发商Badfly Interactive在2013年推出的科幻题材丧尸FPS大作，凭借华丽的画面表现与过硬的制作质量成为这类游戏的佼佼者之一。《死亡效应2》紧接前作结局展开剧情，人类登陆了星球ESS Meridian，上面正有一群数量庞大的异形丧尸在虎视眈眈地等着你……</value><value>虽然是续作，但整个游戏从各个方面都对前作进行了扩张，除了大家熟悉的“老朋友”丧尸外，游戏还将首次出现身份同为人类的宿敌，同时半机械人、神秘无人机等新角色也会加入到敌军阵容来，难度增加的同时，内容也更为丰富多姿。玩家将与各种令人毛骨悚然的变异生物展开一场恶战，利用枪、剑、忍者镖等各种炫酷武器来对付他们，势必将比前作更加刺激过瘾。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/09/B7G553UE00314V8T.html</news_url></item><item><news_title>神奇周四：《泽诺尼亚S：时间的裂缝</news_title><news_thread>B7LCFNDB00314V8S_3</news_thread><news_body><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>知名游戏公司Gamevil打造的经典ARPG《泽诺尼亚》系列在玩家中一直广受好评，结合日韩和欧美风格的独一无二的游戏体验，让其一度成为韩式RPG手游的代名词。新作《泽诺尼亚S：时间的裂缝》已正式登陆iOS和Android平台，除了强化社交互动机制，更设置了完善又可爱的装备系统，玩家可以化身五大职业在泽诺尼亚的世界中尽情冒险啦。</value><value>除了一般的PVE副本，玩家还可以约在线好友一起挑战需即时组队的精英副本，共同体验战斗的乐趣。另外，宠物也会是不可或缺的重要伙伴，各式各样的宠物也会提供特殊的Buff帮助玩家度过关卡难关。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/10/B7LCFNDB00314V8S_3.html</news_url></item><item><news_title>上原亚衣为台湾某手游代言 性感出镜COS游戏角</news_title><news_thread>B7LOTKVV00314OSE</news_thread><news_body><value>日本女优界的超人气小天后上原亚衣近日以可爱Cos造型现身台湾，为某日系RPG手游代言，游戏官方派摄影团队到日本拍摄了一系列宣传作品。</value><value>游戏官方准备了多套游戏角色造型让上原亚衣换装拍摄，从性感帅气的皮衣造型到引人遐想的薄纱小可爱都是这次拍摄重点，现场上原亚衣表现十分专业，为了达到最佳效果，拍摄全程完全没有采取任何防走光措施，尺度非常大胆！</value><value>上原亚衣曾被票选为“最希望成为女友的日本女优”第一名，她表示：“自己本身也是一名动漫游戏迷，之前在社交网站上就经常张贴不同的动漫角色造型Cosplay照，这次配合游戏的主题，可以扮演多个不同的游戏角色造型，自己也非常</value><value>，希望大家会喜欢这次的拍摄作品。”</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/14/B7LOTKVV00314OSE.html</news_url></item><item><news_title>神奇周四：《时空之刃</news_title><news_thread>B7LCFNDB00314V8S_2</news_thread><news_body><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>由网易游戏代理、美国nWay公司顶级团队研发的美漫硬派3D格斗手游《时空之刃》今日正式登陆App Store，游戏突破了传统动作手游玩法，成功开创硬派格斗激爽体验。</value><value>《时空之刃》不仅拥有着宏大的世界观，也拥有着细腻的人物、场景、动作表现；不仅有着更为自由开放的游戏环节，也有着扣人心弦的剧情和战斗。而由顶级设计师共同设计的“三段式战斗系统”，更是成功打破了手游平台的技术限制，完美还原了街机操作手感，带领玩家找回拳拳到肉的酣畅淋漓。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/10/B7LCFNDB00314V8S_2.html</news_url></item><item><news_title>游戏早报：小岛工作室正式关闭 暴雪或重制经典游戏？（全文</news_title><news_thread>B7L8UF3J00314V90_all</news_thread><news_body><value>各位早安，游戏早报依然为大家带来新鲜的游戏资讯。明明感觉已经很冷了，为什么媒体上还说今年是暖冬……冻感冒的黑曜如是说道。</value><value>暴雪公司近日发布了一份招聘启事，其中欲招聘一位“负责经典游戏的资深工程师”，而内容更是引人遐想。工作描述中称，需要能提升《星际争霸》，《魔兽争霸3》和《暗黑破坏神2》的质量。有不少人猜测，这三款经典游戏或将重新发布或者重制。</value><value>官方今日宣布，《暗黑血统2：终极版》PC版将于11月5日发售（北京时间11月6日），同时还宣布了优惠政策，即拥有《暗黑血统》系列的玩家可免费获得，拥有《暗黑血统2》的玩家可以有80%的折扣。</value><value>有媒体爆料称，2K Games（仟游软件）中国分公司宣布关闭其在上海和杭州的工作室，并开始遣散员工。与2K上海和杭州一并关闭的还有位于新加坡的工作室，实际上此番裁员2K是将整个亚洲区的研发部门全部裁掉，中国区仅保留成都的测试部门。冬季要来了吗？</value><value>科乐美和小岛秀夫之间的恩恩怨怨从年初一直闹到了现在。近日传来了更加悲伤的消息：位于美国洛杉矶的小岛工作室被宣布正式关闭并更名，同时还有数十名员工被裁员。真是往死里作死……</value><value>不过为什么我觉得她说得很有道理……</value><value>之前不少玩家期待的Steam支持人民币结算的功能终于正式上线了，相对美区的价格来说，同样的一个游戏只需要一半的价格就能玩到，所以国内Steam被玩家笑称为“第二个俄区”。当然咯，在清空钱包的时候欢迎去微博上围观3DM站长鸟姐的跳脚（或许是嘲讽？看不太懂）……</value><value>微软对外宣布Xbox One独占游戏《光环5》首发当天在英国收益达770万英镑（约7518万元人民币），成为英国销量排行榜第一。据悉，《光环5》初日收益超越了英国间谍片新作《007：幽灵党》的同期收益。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/09/B7L8UF3J00314V90_all.html</news_url></item><item><news_title>游戏早报：热点新</news_title><news_thread>B7L8UF3J00314V90_2</news_thread><news_body><value>科乐美和小岛秀夫之间的恩恩怨怨从年初一直闹到了现在。近日传来了更加悲伤的消息：位于美国洛杉矶的小岛工作室被宣布正式关闭并更名，同时还有数十名员工被裁员。真是往死里作死……</value><value>不过为什么我觉得她说得很有道理……</value><value>之前不少玩家期待的Steam支持人民币结算的功能终于正式上线了，相对美区的价格来说，同样的一个游戏只需要一半的价格就能玩到，所以国内Steam被玩家笑称为“第二个俄区”。当然咯，在清空钱包的时候欢迎去微博上围观3DM站长鸟姐的跳脚（或许是嘲讽？看不太懂）……</value><value>微软对外宣布Xbox One独占游戏《光环5》首发当天在英国收益达770万英镑（约7518万元人民币），成为英国销量排行榜第一。据悉，《光环5》初日收益超越了英国间谍片新作《007：幽灵党》的同期收益。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/09/B7L8UF3J00314V90_2.html</news_url></item><item><news_title>游戏早报：魔兽电影先导预告公布 炉石传说将开合作模式（全文</news_title><news_thread>B7IJL9Q900314V90_all</news_thread><news_body><value>各位看官早上好，这里是早早登场的游戏早报。正值暴雪嘉年华前夕，今天的重磅消息太多啦，黑曜嚼着包子敲键盘写早报，一起看下去吧。</value><value>
	</value><value>
	</value><value>《魔兽世界》电影官方及传奇影业发布影片第一部“The Beginning”先导预告片，这段16秒视频中，部落与联盟两方的主要角色如杜隆坦和洛萨都出现在了视频中，战争即将打响，正式版预告周五暴雪嘉年华公布。</value><value>根据著名消息人Verendus的爆料，血源开发商From Software正在开发一款PS4独占的JRPG作品，游戏比较类似血源，将由索尼发行。</value><value>暴雪今日在战网上宣布，《炉石传说》终于要加入合作模式了。玩家可以与他人合作一起赢得胜利。在这种新模式中，无论输赢，玩家都可以获得一个卡包。</value><value>北京市新闻出版广电局与动漫企业代表万代南梦宫签订了动漫游戏版权保护战略合作协议，首批版权保护的动漫IP分别是海贼王、龙珠、火影忍者和机动战士高达系列。</value><value>阿里蛋糕进一步做大？网传新浪或将整体卖身阿里巴巴，而近日，新浪更是低调停止社招。投资界流传，新浪此举是为了控制成本，优化财报，以卖个好价钱。目前，新浪与阿里官方均未对此消息做出正面回应。</value><value>再来看一则业界震惊的并购案。King是一家英国游戏开放商，2012年以手机三消游戏《糖果传奇》一炮而红。而近日，动视暴雪宣布将以59亿美元收购King数字娱乐公司，很可能以King为跳板进军手游市场。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1104/08/B7IJL9Q900314V90_all.html</news_url></item><item><news_title>梦幻西游2真骨灰老玩家 04年帐号仍带芙蓉闯江湖_梦幻西游</news_title><news_thread>B7GAIU3L0031400S</news_thread><news_body><value>谈到曾经的梦幻，小编记忆里应该是刚公测的那会。当时在网吧，像梦幻、大话都很火爆，小编也在那时候入的坑。那时候只要在网吧遇到玩梦幻的，就会相谈甚欢，大家一起聊聊怎么升级、杀剧情、加点、赚钱等等，现在想想真是让人感慨颇深啊。</value><value> | </value><value> | </value><value> |</value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/11/B7GAIU3L0031400S.html</news_url></item><item><news_title>游戏早报：热点新</news_title><news_thread>B7IJL9Q900314V90_2</news_thread><news_body><value>北京市新闻出版广电局与动漫企业代表万代南梦宫签订了动漫游戏版权保护战略合作协议，首批版权保护的动漫IP分别是海贼王、龙珠、火影忍者和机动战士高达系列。</value><value>阿里蛋糕进一步做大？网传新浪或将整体卖身阿里巴巴，而近日，新浪更是低调停止社招。投资界流传，新浪此举是为了控制成本，优化财报，以卖个好价钱。目前，新浪与阿里官方均未对此消息做出正面回应。</value><value>再来看一则业界震惊的并购案。King是一家英国游戏开放商，2012年以手机三消游戏《糖果传奇》一炮而红。而近日，动视暴雪宣布将以59亿美元收购King数字娱乐公司，很可能以King为跳板进军手游市场。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1104/08/B7IJL9Q900314V90_2.html</news_url></item><item><news_title>梦幻西游2玩家手绘大赛作品 狂豹猫灵花妖与鬼将_梦幻西游</news_title><news_thread>B7IV15810031400S_2</news_thread><news_body><value>好了，主角登场!故事讲述的是关于鬼将的爱情，从以前就想过这个故事，因为鬼将实在太酷了，我想他生前也一定有追随他而义无反顾的姑娘。这四张算作一个作品，因为一张表达不清我想说的故事，但是本人技术也有限…处于摸索中，动画看了一遍又一遍，关于鬼将的素材也是找了一遍又一遍，谢谢大家支持。看来以后也要研究电脑制图了，不过还是大爱手绘。</value><value>【归去来兮】鬼将篇(一)</value><value>【归去来兮】鬼将篇(二)</value><value>【归去来兮】鬼将篇(三)</value><value>【归去来兮】鬼将篇(四)</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1104/12/B7IV15810031400S_2.html</news_url></item><item><news_title>这人品真是太好 梦幻西游2神器积分换150书大赚_梦幻西游</news_title><news_thread>B7GB3FNH0031400S</news_thread><news_body><value>感觉人品用尽了，一开播就给了我150腰带书和铠甲书，周日活动还给我高级连击。另外再插播下玲珑宝图，也给我惊喜一番吧！</value><value> | </value><value> | </value><value> |</value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/11/B7GB3FNH0031400S.html</news_url></item><item><news_title>梦幻西游2第111联服战宝宝集锦：毗舍童子齐聚_梦幻西游</news_title><news_thread>B7GRPOJF0031400S</news_thread><news_body><value>《</value><value>》第111届</value><value>之战，各服战团队火星召唤兽集锦：八技能全红必杀童子、九技能全红必杀童子、七技能全红童子、七技能全红力劈狂豹……本联毗舍童子齐聚，表现也十分抢眼。</value><value>真陀护法的出场率可能比较低，但它的多技又比较难合，自然就物以稀为贵了。</value><value> | </value><value> | </value><value> |</value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value><value> | </value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/16/B7GRPOJF0031400S.html</news_url></item><item><news_title>2015年金摇杆奖公布 《辐射：避难所》获年度最佳移动游</news_title><news_thread>B7BJH7MV00314OSE</news_thread><news_body><value>日前第33届金摇杆奖（Golden Joystick Award）获奖名单已经出炉。在移动游戏领域，《</value><value>》（Fallout Shelter）摘得年度最佳移动游戏奖。另外，交互式电影《</value><value>》（Her Story）也获得了新设立的突破奖（Breakthrough Award），该游戏同样也有iOS版本。</value><value>作为世界上第二古老的游戏奖项，金摇杆奖也被称作大众游戏奖（People’s Gaming Awards），至今已有33年历史，仅次于1979年创立的街机奖（Arcade Awards）。</value><value>该奖项早先仅由英国大众选出，而现在人人都可以在网上投票。奖项内容起初只涵盖PC平台，后因世嘉SMS和MD两大游戏机在英国的成功也逐渐向主机领域扩张。</value><value>
奖品金摇杆</value><value>从2007年起，金摇杆奖也开始评选年度最佳移动平台游戏，首例获奖游戏为Square Enix的移植版《</value><value>》。</value><value>此后，PopCap的《</value><value>2》、Konami的《合金装备触屏版》、Rovio的《</value><value>》和《愤怒的小鸟太空版》、2K的《XCOM：未知敌人》、Blizzard的《炉石传说》也相继获得各年度最佳移动游戏。</value><value>其中，2010年并未设立移动游戏奖项，但是该年的“年度下载游戏奖”（Download Game of the Year）颁给了PopCap的《植物大战僵尸》。</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>可以发现，金摇杆奖年度最佳游戏设立9年以来，前三年可以说基本都是移植游戏，中间三年则是《愤怒的小鸟》和《植物大战僵尸》这样的原创IP，而最近三年的《XCOM：未知敌人》、《炉石传说》和《辐射：避难所》则都是有多年PC和主机游戏IP基础的新游戏。</value><value>一方面，这与金摇杆奖的投票群体组成有关，其中毕竟以PC和主机玩家占多数，魔兽玩家也许就把票投给了《炉石传说》，辐射玩家也许就投给了《辐射：避难所》，这些游戏更让他们感到亲切和熟悉，而这也证明了获奖游戏的名气和品质。</value><value>但另一方面，这或许也再次印证了某个现象，那就是随着大厂们带着经典IP不断杀来，移动平台上的原创IP想要突围，可绝不会像当年无主之地上的“愤怒的小鸟”们那样容易了。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1101/15/B7BJH7MV00314OSE.html</news_url></item><item><news_title>《守望先锋》全英雄特殊表情动作视频一览_守望先锋专区_守望电</news_title><news_time>
       </news_time><news_thread>B7E196E100314U5B</news_thread><news_body><value>在《守望先锋》中的每个英雄人物都拥有属于自己特殊的表情动作（游戏中默认按键“C”），它可以用来嘲讽你所战胜的对手。今天，国外媒体overpwn就为我们全程录制了所有的英雄特殊表情动作，下面我们就来一起看看吧！</value><value>
	</value><value>
	</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1102/14/B7E196E100314U5B.html</news_url></item><item><news_title>前魔兽贼神Reckful《守望先锋》猎空者第一视角视频_守望先锋专区_守望电</news_title><news_time>
       </news_time><news_thread>B7GKNBHB00314U5C</news_thread><news_body><value>早些时候，</value><value>。而今天要为大家带来的则是贼神Reckful在《守望先锋》中体验英雄</value><value>的第一视角实战视频。</value><value>猎空者独有的“闪现”、“闪回”技能可以说让贼神Reckful在战场中表现的游刃有余。</value><value>
	</value><value>
	</value><value>
</value><value>（</value><value>）
</value><value>
</value><value>有“宇宙第一贼神”之称的《魔兽世界》美服知名潜行者玩家Reckful日前被曝其账号已遭暴雪永久封停，原因则是他与室友Sodah互相分享了自己的账号给对方玩，这一行为违反了暴雪的用户协议，并且两人还在Twitch上大肆直播被抓了现行。</value><value>
</value><value>（</value><value>）
</value><value>Archon 战队联赛中，前魔兽世界贼神 Reckful（现在转职为炉石解说兼玩家）在解说哀绿的比赛时用了Raped by Swipe等不和谐言语。当场被Amaz除名出Archon战队，并且这件事还惊动了暴雪社区经理Zeriyah。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/14/B7GKNBHB00314U5C.html</news_url></item><item><news_title>国外玩家视频测试《守望先锋》英雄路霸弹道_守望先锋专区_守望电</news_title><news_time>
       </news_time><news_thread>B7J8IVAJ00314U5B</news_thread><news_body><value>在射击游戏当中，弹道以及子弹的散射都非常影响战斗中的发挥，当然《守望先锋》这款暴雪全新的团队射击游戏也也不例外。因为众多英雄分别使用着不同类型的武器，所以弹道以及子弹的散射也不经相同。</value><value>今天国外就有玩家测试了</value><value>的子弹散射轨道，并且与死神、托比昂做了相比较的实验。</value><value>
	</value><value>
	</value><value>因为</value><value>为一名重装型英雄，所以在战场上更多的是承担保护队友与吸引火力的角色，但你也不能低估了他的战斗能力哦，否则后果会很严重……</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1104/14/B7J8IVAJ00314U5B.html</news_url></item><item><news_title>守望先锋Beta测试客户端数据挖掘：英雄喷涂印花_守望先锋专区_守望电</news_title><news_time>
       </news_time><news_thread>B7GNT9FM00314UAQ</news_thread><news_body><value>早些时候国外媒体站点overpwn从《守望先锋》Beta测试客户端中挖掘了</value><value>之后，今天他们为我们带来了客户端中“英雄喷涂印花”等部分，并表示在不久将来会开放解锁系统去解锁相关喷涂图案。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/15/B7GNT9FM00314UAQ.html</news_url></item><item><news_title>珍惜Beta测试资格！暴雪封停守望先锋共享账号_守望先锋专区_守望电</news_title><news_time>
       </news_time><news_thread>B7IOSFIC00314UAP</news_thread><news_body><value>守望电台编译整理，转载请注明！</value><value>
</value><value>由于《守望先锋》 的此次Beta测试只邀请了小部分玩家参与，所以有资格参与此次测试的玩家们就会分享自己的账号给小伙伴们进行试玩或者是有偿出租。</value><value>但在国外的交易论坛上有人开始报告称，他们的Beta测试资格已经被取消，原因就是账号共享冲突。</value><value>
</value><value>被取消测试账号资格的玩家还会收到暴雪的一封邮件：</value><value>“由于账户进行共享测试，我们已经撤销了您的《守望先锋》测试资格。这违反了我们的用户使用条款，包括租用您的账号，出售您的账号，或是展示借出您的账号。参与这一测试是一种特权，但是账户共享将不能容忍。</value><value>账号的持有人将对该帐号的所有行为负责。点击下列网址取消您的战网访问与EULA保护：</value><value>
</value><value>我们并非轻易做出这个决定。我们进行这一行动之前进，仔细的审查过相关数据，客户服务也未曾否决这一决定。</value><value>感谢您在这件事上花费的时间，希望您能理解。”</value><value>暴雪选择合适的目标玩家进行此次Beta测试为的是能够提供详细的数据反馈与Bug提交，其目的并不是为了让更多玩家能玩到这款游戏。</value><value>所以如果您能非常幸运地获得此次Beta测试资格，请珍惜您的账号，尽量避免多人共享使用。</value><value>其实对于共享账号封停并不什么先例，魔兽世界知名潜行者玩家Reckful就因账号分享遭永久封停。（</value><value>）
</value><value>
</value><value>有“宇宙第一贼神”之称的《魔兽世界》美服知名潜行者玩家Reckful日前被曝其账号已遭暴雪永久封停，原因则是他与室友Sodah互相分享了自己的账号给对方玩，这一行为违反了暴雪的用户协议，并且两人还在Twitch上大肆直播被抓了现行。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1104/10/B7IOSFIC00314UAP.html</news_url></item><item><news_title>玩家制作《守望先锋》英雄猎空者泥塑视频全记录_守望先锋专区_守望电</news_title><news_time>
       </news_time><news_thread>B7LFE2PJ00314U5B</news_thread><news_body><value>
</value><value>《守望先锋》Beta测试于10月27日正式开启，全世界的玩家又将目光聚集到这款暴雪全新的团队射击游戏中，当然也有玩家喜欢通过一些游戏相关的周边产品来表达自己的对此款游戏的热爱。</value><value>国外艺术家Mankej Design就录制了《守望先锋》中英雄</value><value>泥塑制作过程视频。</value><value>
	</value><value>
	</value><value>从泥塑的造型来看，还是非常符合猎空者的设定与人物动作形态的。</value><value>如果你有相关同人绘画或者Cosplay作品，欢迎你来到</value><value>与我们分享。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/11/B7LFE2PJ00314U5B.html</news_url></item><item><news_title>萌娃男神齐助阵 《时空之刃》硬汉培训中心引发网友热</news_title><news_thread>B7DN6CVC00314OSE</news_thread><news_body><value>由网易游戏代理，美国nWay公司顶尖团队研发的美漫硬派3D格斗手游《</value><value>》即将于11月5日正式登陆iOS平台，12日开放全平台公测，硬派格斗热血上演，平行宇宙激战启程！近日，《时空之刃》代言人邹市明成立了“硬汉培训中心”，明星导师与专业课程等资料相继曝光，掀起报名狂潮。此外还有网络红人打造“硬汉男神妆”引领化妆新潮流，萌娃加速变身硬汉等相关话题迅速走红网络，成为当前热议焦点。</value><value>邹市明开办硬汉培训中心</value><value>热门综艺《</value><value>》第三季于上周五温馨收官，明星家庭在阖家团圆的喜悦中正式结束了这场亲情之旅。经历了几个月的共同生活后，各家庭之间建立了深厚的友谊，而老爸与萌娃们的感情也得到了升华，父子关系变身知心好伙伴，亲密更上层楼。综艺节目结束后，邹市明从“奶爸”形象再次穿越为“硬汉导师”，与《时空之刃》合作开办国际首家“硬汉培训中心”，通过专业课程带领学员变身硬汉英雄，挑战人生高峰。</value><value>拳王去哪儿邹市明“硬汉培训中心”开业</value><value>拳王教你硬拳“KO”强敌</value><value>在邹市明创立“硬汉培训中心”的消息传出后，粉丝中的知名画手“蓝妖兔子京”特意绘制主题条漫庆贺开业。通过努力训练提高自己的硬汉指数，最终圆了“男神梦”。而《时空之刃》硬汉培训计划的本质正是通过推广“硬汉”美学，激发学员的热血精神，发掘他们的体能潜力，最终实现从屌丝到男神的终极蜕变。</value><value>邹市明转发粉丝手绘“培训日记”</value><value>“化妆”并非女性专利，男人也可以通过化妆技术让自己的外型更加出众。但是盲目跟风“小鲜肉”式妆容不仅有被“娘炮”的可能，烦琐的化妆品使用也令男同胞们望而生畏。浙江传媒学院男生“曾曾”为《时空之刃》硬汉培训中心打造三次元的“男神妆”，简单几步就能收获理想效果，瞬间成为妹子改造男友、汉子完善自身的必备技能，掀起了一轮模仿风潮。在这个看脸的时代，英俊、英雄两手都要抓，“硬汉”不仅战力强大颜值也要“硬”。</value><value>化妆达人教学便捷“男神妆”</value><value>变身男神从“头”开始，剑眉星目只需三分钟：</value><value>《时空之刃》硬汉培训中心拥有强大的师资力量，除了拳王邹市明担任</value><value>导师之外，还有游戏角色、网络名人的破次元联手加盟，共同为“硬汉”代言。游戏中的四大英雄将分别担任四项专业课程的培训导师，而名人学员则将亲身演示教学效果，展现变身奇迹。在此前的限量测试期间，《时空之刃》向中国玩家展现了“硬派格斗”的超级魅力，也种下了“硬汉”审美的种子。随着公测的临近，更大的审美风暴将形成席卷之势，与《时空之刃》的热血激情一起爆发，硬汉男神林立的时代即将到来！</value><value>专业课程打造硬汉军团</value><value>《时空之刃》硬汉英雄展示力量之美</value><value>极限动作打造硬派格斗</value><value>邹市明携手网易《时空之刃》开办“硬汉培训中心”，专业课程打造屌丝变身奇迹。想知道你的硬汉指数吗？想成为不一样的自己吗？现在登陆</value><value>参与报名，硬汉男神极速出炉。同时参与公测预约还可获赠首发限定装备、精美签名周边和主题游戏手柄等惊喜大礼。11月5日《时空之刃》App Store独家首发，12日全平台盛大公测，硬汉军团</value><value>平行宇宙，格斗，硬起来！</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1102/11/B7DN6CVC00314OSE.html</news_url></item><item><news_title>娘炮危机？《时空之刃》硬汉培训中心开启拯救计</news_title><news_thread>B7G9B0KS00314OSE</news_thread><news_body><value>由网易游戏代理的美漫硬派3D格斗手游《</value><value>》现已进入公测倒计时，11月5日App Store独家首发，12日全平台盛大公测。近日《时空之刃》</value><value>代言人邹市明再次诠释“硬派格斗”魅力，与网易联手成立“硬汉培训中心”（</value><value> ），深度融合《时空之刃》崇尚肌肉力量的主题，引导“硬汉”审美复苏。今日培训中心LOGO震撼曝光，爆笑视频《娘炮的一天》同步上线，</value><value>娘炮刻不容缓，硬汉培养行动马上开启！</value><value>硬汉培训中心LOGO曝光</value><value>网易《时空之刃》硬汉培训中心是全球第一家针对性训练机构，多项专业课程科学改造学员素质，由内而外打造优质硬汉男神。培训中心LOGO采用金边三角图案为底，银色金属立体文字为主，造型类似骑士荣誉勋章，华丽中透出坚定优雅的气质。右侧文字部分露出部分钢铁材质，展现了内在坚如铁石的本质。如果说钢铁部分代表硬汉“铁骨铮铮“的一面，那么银色外层则是“男神”的气场涂装，里子面子都要硬得漂亮。</value><value> 邹市明担任硬汉导师</value><value>在这个安逸又繁忙的时代，人们往往活得精致却缺乏个性，内心汹涌澎湃现实却随波逐流。恶搞视频《娘炮的一天》深入展现男人的“娘化危机”，并对娘炮综合症的多种症做出全面总结，即使出现相关症状也无需慌张，硬汉培训中心专项诊治快速见效。想成世界的强者、世人眼中的英雄吗？无论你是缺乏见义勇为的胆识，还是缺少强健雄壮的体魄，硬汉培训中心都能够完美解决这些困扰，拯救娘炮so easy！</value><value>娘炮的一天</value><value>娘炮症状总结</value><value>《时空之刃》硬汉培训中心由邹市明亲自担任巨星导师，同时聘请各方专业人士制定教学课程与改造计划，此外还有游戏角色倾情加盟，成为跨次元人气导师，为《时空之刃》培养宇宙英雄预备军。四大专业课程将从训练、营养、意志、外型等方面对学员进行立体改造，寻找变身男神的超级秘诀。在培训过程中，学员可以通过专业测试检验自己的硬汉指数，实时监督教学进展与成果，还可以与神秘学员一起上课，共同见证硬汉男神的群体诞生。</value><value>四大课程打造硬汉储备</value><value>硬汉培训中心教你轻松变男神</value><value>游戏英雄示范男神养成</value><value>网易《时空之刃》硬汉培训中心开始招募学员，专业测试你的硬汉指数，科学打造合理变身计划。现在登陆</value><value> 参与报名，屌丝到男神就在一念之间。登陆官方网站：</value><value> 参与公测预约拿首发限定装备，还有机会赢得精美签名周边和主题游戏手柄。《时空之刃》11月5日App Store独家首发，12日全平台盛大公测，开启宇宙热血征争，格斗，硬起来！</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/11/B7G9B0KS00314OSE.html</news_url></item><item><news_title>网易年度格斗大作《时空之刃》明日App Store独家首</news_title><news_thread>B7IR06I600314OSE</news_thread><news_body><value>美漫硬派3D格斗手游《</value><value>》(</value><value>)由美国nWay公司顶级团队研发、网易游戏代理，突破传统动作手游玩法，开创硬派格斗激爽体验。《时空之刃》将于明日登陆App Store，由代言人邹市明热血主演、斥资千万打造的超炫TVC也将同步上线，今日幕后花絮曝光，正片爆料先睹为快。</value><value>《时空之刃》明日开战</value><value>《时空之刃》代言人邹市明曾经连续夺得两届奥运拳击冠军，是广大格斗爱好者心目中的</value><value>。自代言以来，邹市明多次与游戏角色埃洛克“合作”，共同为《时空之刃》诠释硬派格斗魅力。在此张KV概念图中，两大拳王再次进行拳力比拼，正式版本将于明日曝光，更多精彩细节展现邹市明与埃洛克的终极对战，时空震荡就此引爆。</value><value>KV概念图气势勃发</value><value>此次《时空之刃》斥资千万打造超炫TVC，邹市明也一改综艺节目中的萌爸形象，完全进入“拳王”状态热血出演。在这里，他凭借自己的超强拳术再现游戏中的“硬派格斗”。跨越虚拟与现实的交界，冲破时空之门成为跨次元的超级强者。硬汉男神的风范与极致动作的魅力将在TVC正式版中同步呈现，敬请期待。</value><value>邹市明展示“硬拳”威力</value><value>拳王宗师风范</value><value>《时空之刃》由《暗黑破坏神2》、《侠盗猎车手》和《</value><value>3》制作人引领研发，集合了多款经典游戏的理念与技术优势打造而成，游戏品质得到了业界的高度认可。三位大神制作人动作游戏领域均有极为出众的作品，而由他们共同设计的“三段式战斗系统”更是成功打破了手游平台的技术限制，完美还原了街机操作手感，带领玩家找回拳拳到肉的酣畅淋漓。</value><value>国际顶尖团队研发</value><value>在《时空之刃》中玩家可以通过PvE、PvP两种模式参与战斗，充分体验上百种职业技能和专属连招带来的极致动作乐趣。其中暗黑式装备获取和闯关挑战为玩家带来冒险夺宝的激情，而国际领先的匹配技术则解决了手游实时PvP的难题，使每位时空英雄都可以享受与真人对战的超爽成就感。</value><value>连招设计燃爆格斗</value><value>动态渲染带来超清视觉冲击</value><value>为庆祝公测到来，助力玩家时空冒险，《时空之刃》还将开启五大惊喜活动。在活动期间，只要登陆游戏即可获得相应积分并兑换黄金VIP服务，尊贵特权免费享用。坚持每日签到则可获赠限量时装头饰，让你的游戏角色走在时尚前沿。而在游戏过程中《时空之刃》还为各位英雄准备了海量礼包，每升一级都有大量珍贵道具、极品套装部件赠送。此外参与充值活动还可获得传奇武器、精美时装等限定装备，硬派格斗带来硬派惊喜！</value><value>珍稀套装助力公测</value><value>《时空之刃》明日震撼上线，所有iOS用户均可通过App Store下载游戏客户端，抢先体验硬派格斗热血魅力。安卓用户敬请期待11月12日全平台公测。登陆官网：</value><value> 还可以预约公测赢取限定首发装备，玩极致动作当硬汉英雄，格斗，硬起来！</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1104/10/B7IR06I600314OSE.html</news_url></item><item><news_title>《时空之刃》今日App Store首发 参与有奖答题赢取限量手</news_title><news_thread>B7L92LEP00314OSE</news_thread><news_body><value>《</value><value>》（ChronoBlade）是由美国nWay公司研发、网易游戏代理的一款硬派格斗手游。游戏突破了传统动作手游玩法，成功开创硬派格斗激爽体验。《时空之刃》国服将于今日（11月5日）在中国区App Store首发。</value><value>
	</value><value>
	</value><value>也许你在之前并未听说过《时空之刃》，但作为一款手游，它的来头绝对是“核心大作”级别的，游戏的首席创意官系《侠盗猎车手（GTA）》创始人Dave Jones（戴夫·琼斯），创意副总裁为《暗黑破坏神1&amp;2》首席设计师StiegHedlund（斯蒂格·海德伦德），动画总监为《</value><value>3》美术总监Tristan Sacramento（特里斯坦·萨克拉门托）。</value><value>三位顶级制作人的不同特长在《时空之刃》中都得到了完美的体现，这款格斗游戏不仅拥有着宏大的世界观，也拥有着细腻的人物、场景、动作表现；不仅有着更为自由开放的游戏环节，也有着扣人心弦的剧情和战斗。而由他们共同设计的“三段式战斗系统”，更是成功打破了手游平台的技术限制，完美还原了街机操作手感，带领玩家找回拳拳到肉的酣畅淋漓。</value><value>现在，在三位顶级制作人的期待之下，</value><value>。轻便的步骤，精致的奖品。只要您在本文最下方五道关于《时空之刃》的题目中全部回答正确，</value><value>：</value><value>·《时空之刃》专属游戏手柄</value><value>·《时空之刃》邹市明定制版拳击手套</value><value>·《时空之刃》维京人帽套装</value><value>·《时空之刃》时空</value><value>军团头盔纸模</value><value>·《时空之刃》埃洛克鼠标垫</value><value>参与答题的童鞋请在文章评论区内将您的作答留言给我们，奖品多多，故幸运名额也是多多。我们将在11月12日（即一周后）中午11时左右正式在</value><value>（play.163.com）、网易新闻客户端游戏页卡、《时空之刃》官方微博、微信和贴吧内公布中奖名单和奖品领取方式，敬请留意！</value><value>在此，我们谨联合《时空之刃》顶级制作团队，诚祝各位玩家好运！奖品多多，快乐多多！</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/09/B7L92LEP00314OSE.html</news_url></item><item><news_title>2004年11月2日SCE第一方FPS《杀戮地带》发</news_title><news_thread>B7AUVS4O00314V88</news_thread><news_body><value>本作由SCE的全资子公司Guerrilla Games开发，因此是索尼第一方中非常少见的FPS游戏，基本采用单人+网络对战的模式。由于在开发过程中得到了SCE的鼎力支持，因此每一代“杀戮地带”总能以极为出色的画面在第一时间吸引大量玩家的注意，可实际动起来之后却总是有这样那样的小问题。</value><value>初代《杀戮地带》在2004年11月登陆PS2平台，故事背景虽然设定在人类已经能够进行星际间航行的未来，但明眼人都能看出来借鉴了二战的那段历史。玩家扮演反抗军的一员虽然在外星球抗击极端主义的帝国势力，但从流程来看依然是非常传统的，甚至可以说老套的FPS模式，酷炫的科技更多地体现在场景、装备、设定等方面，而非对战斗模式的直接影响上。也正是因为如此，有评价游戏设定与实际体验几乎完全相反，让人有些摸不着头脑。</value><value>
</value><value>作为系列的首款作品，《杀戮地带》还是有不少亮点，除了得到SCE强力支援的画面和系统以外，各具特色的多角色能带给玩家不一样的游戏体验，种类丰富的、充满未来感的武器装备也是游戏的一大看点。</value><value>《杀戮地带》获得的媒体评价褒贬不一，虽说得到了SCE的强力支援，但那更多的是技术方面，究竟怎样才能做出一款好游戏，SCE工程师可没法告诉Guerrilla Games的程序员和制作人们。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1101/09/B7AUVS4O00314V88.html</news_url></item><item><news_title>2004年11月3日新光明力量系列第2弹《光明之泪》发</news_title><news_thread>B7DKT1B000314V88</news_thread><news_body><value>“光明力量”系列曾是世嘉在MD主机上开创出的知名SRPG作品，后来在PS2上推出“新·光明力量”系列，不仅名称从“光明力量（Shining Force）”改为“光明（Shining）”，人物设定、游戏基本形态也有不小的变化。</value><value>《光明之泪》是“新·光明力量”系列的第二作，邀请到日本知名插画家Tony为游戏绘制人物设定，一贯的清新画风为游戏的整体氛围带来一种脱俗的感觉，很容易在第一时间吸引玩家的关注。之后的事实也证明，复活后的“光明”系列采用Tony为人设是一个非常英明的决定，为整个系列的成功转型奠定了基础。但另一方面，时不时也能听到新“光明”系列游戏的风头完全被Tony的人设所掩盖的观点，显得喧宾夺主。</value><value>从游戏本身来讲，《光明之泪》是一款基本用2D画面来呈现的ARPG游戏，和前作《光明之风》在游戏基本结构、战斗系统等方面没有太大区别，玩家需要操纵主人公再加一名同伴合力完成各种关卡。尽管2D画面自身的限制决定了人物动作比较僵硬、频繁使用同一套动作也很容易让人感到厌倦，但扎实的系统以及优秀的设定还是能给人十分愉悦的游戏感受。</value><value>
</value><value>由于人设的极大成功，《光明之泪》相继推出了TV动画、小说、漫画、资料设定集等层出不穷的周边商品，关于游戏本身的讨论反而相对较少。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1102/10/B7DKT1B000314V88.html</news_url></item><item><news_title>1998年11月4日画面音效再次进化的《古惑狼3》发</news_title><news_thread>B7G69CO000314V88</news_thread><news_body><value>“古惑狼”系列发展到第3代，已经在玩家群体中积累了相当的口碑，尽管1998年底发售的这款《古惑狼3》依旧为初代PlayStation平台，而且开发时间只有短短的10个月，但却在画面和音效等方面给人颇多的惊喜。</value><value>玩家除了在游戏中可以操纵传统主角Crash以外，新增女性角色Coco（仅出现在个别关卡）让人眼前一亮，不过游戏的整体流程变化并不大，</value><value>保持了系列一贯的爽快手感，</value><value>为了激发玩家反复挑战的兴趣，本作的“时间挑战”模式可以在过关后开启，只要打破记录就能获得相应的奖杯，和钻石一样是达成完美通关的必备要素。而击败各地区BOSS后获得二段跳、苹果火箭筒等特殊能力的系统则让人想起了洛克人，游戏乐趣进一步得到提升。</value><value>
</value><value>本作以其优秀的素质获得了玩家和媒体的好评，截止2002年一共在全世界售出超过700万份，而且还是日本地区首款销量过百万的非本土游戏，其魅力可见一斑。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/10/B7G69CO000314V88.html</news_url></item><item><news_title>《乱斗西游2》那些年我们追过的乱斗小正太小萝莉们_乱斗西游</news_title><news_thread>B7GKLDP400314V18</news_thread><news_body><value>俗话说文能提笔安天下，武能上马定乾坤，携经天纬地之才，赋震古烁今之气!( o )…额，好像说错什么了...不好意思，走错片场了(囧...)应该是“文能提笔控萝莉，武能床上定人妻。进可欺身压正太，退能提臀迎众基。”</value><value>作为大家的好基友，今天小编又给小伙伴们带来了大家的最爱，小正太~小萝莉~什么哒!好了，废话不多说，我们开始吧!</value><value>乱斗西游中期出现了一个非常普遍的队伍：戏称国家队————成员：地藏，金角和灵珠子转世的——哪吒。作为最简单操作的英雄：哪吒的优势在于：技能的冷却短，技能持续伤害会暴击，超级强大的控制眩晕3人，以及大招强大的辅助。在突袭地位出来后，基本霸占突袭位置，也算是中庸里面比较强大的英雄。并且在出新时装时候;大伙傻傻的分不清楚，哪吒是男是女，这个就看自己喜欢的了。（</value><value>小编已经开始怀疑自己的性取向了...）</value><value>前中期来说哪吒算可以，后期81篝火的到来，一举打破了国家队。大家为了81篝火金石头开始了思考。要寻找一个既可以篝火，排行和修罗的英雄。特别是篝火。因为价值的体现：篝火强大就可以强化装备优越别人(乱斗有很多装备后期英雄的)，打排行自然名列前茅，修罗比的是输出和控制，毕竟篝火英雄就是输出高的，修罗肯定也不错。哪吒在当初那个81级篝火只有一个BOOS还要破防的时代，哪吒显得力不从心，更多的英雄在陆续更新的到来，已经开始了一个时代的转变。</value><value>哪吒现在排行还在，还有是一部分在坚持。毕竟过渡时期的王者仅次金角的英雄：哪吒!我们的小英雄！如今哪吒地位堪忧是突袭位置无法和当初一样强大了，甚至不如一些曾经很不起眼的英雄。</value><value>是谁成就了法师在排行榜难有的一席之地：海若。这个萌萌哒的妹子，这个官方自己培育出的英雄。给了这个英雄大招69%多的法术加成。这个英雄竟然还是哪吒天然的克星，在没有出法宝之前的修罗是，出了依旧是修罗的霸者以及后期英雄里面排行榜的突袭英雄，效果大于哪吒。其实有时候看，她和哪吒有相像之处。只不过萌妹子天然官方海神身份所以就更厉害点。</value><value>81篝火有个耶啼，海若在里面发挥还是不错的，但是也不算最优，乱斗大部分都是男性玩家，所以萌妹子表面么么哒，内心残暴还是很多小男生喜欢的。</value><value>其实玩乱斗这点很重要?颜值，有时候发现妖姬也萌萌哒。呵呵其实大家玩那个也不过的一种心情。玩好就是你自己的。若你看烦了排行榜清一色的英雄。不妨自己大胆突破。输不可怕，可怕的是不敢尝试的遗憾，有一种人生，生来就具有与众不同。那就是你听从内心。</value><value>好啦，不知道今天的货就到这里啦，大家满意不?喜欢的话记得点赞哦~</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/14/B7GKLDP400314V18.html</news_url></item><item><news_title>《乱斗西游2》超级联赛S2赛况：蛟魔王翻江倒海_乱斗西游</news_title><news_thread>B7H4GRH800314TGV</news_thread><news_body><value>《</value><value>2》超级联赛S2赛季于10月31日正式打响，10月31日—11月22日参赛队伍将通过14个比赛日的预选积分赛来争夺八个晋级线下总决赛的名额。S2赛季最大的看点是版本更新之后新英雄越来越多，围绕他们形成的战术体系也越来越多，今天作为比赛的第一个直播日，究竟开幕战上参赛队伍会给我们哪些惊喜，那些S1的</value><value>队伍又将会受到怎样的挑战？</value><value>
</value><value>前五场，S1的卫冕冠军威廉古堡战队一出场就声势骇人，5战全胜且场场轻取。经历过S1的洗礼后，老牌战队明显比新人更成熟，无论是操作还是战略判断上都堪称完美。当然今天威廉古堡能如此吊打对手还有一个重要原因：今天是积分赛的第一天所有队伍的积分都相同，所有队伍都可能互相匹配。</value><value>
</value><value>
</value><value>齐天战队即S1的亚军齐天一队，今晚直播中他们共出战8场，取得7胜1负的战绩。</value><value>
</value><value>
</value><value>纵观乱斗西游2超级联赛S2首日赛事，蛟魔王和刑天无疑是本日乱斗之星</value><value>先说蛟魔王。作为10月份才更新的新英雄，蛟魔王自然没有在S1上露过脸，蛟妹子刚发布时就已经是篝火和PVP的大热门。为何？攻速如金角、硬过海龙王、切入似鲨妹，这样的英雄不正是PVP的大杀器吗？当然，前提是你要有足够好的操作。如何积累护盾掌握切入节奏以及什么时候开大招爆发/保命，都是蛟魔王操纵者必须掌握的学问。</value><value>
</value><value>再来看刑天。今晚小编共看到刑天出场六次，胜率100%。综合之前蛟魔王的分析，各位会发现一件非常有趣的事，蛟魔王大家都爱用，胜率却不高，刑天出场仅六次，却有100%胜率。为什么这么强的英雄只有6次出场？刑天3个技能均为神技可攻可守，但各个都要把握使用时机。特别是[抵天之盾]是在刑天面朝的方向形成一堵墙，光是及时调整面向这一个操作恐怕就能难倒一大半的使用者了。</value><value>截至10月31日24:00，《乱斗西游2》超级联赛S2标准赛区和真实赛区前五队伍积分如下：</value><value>
</value><value>
</value><value>然而卫冕冠军威廉古堡战队，却在比赛第二天惨遭滑铁卢。</value><value>威廉古堡战队今天第2场正是刑天的失误，开场未等二郎神跟上就贸然开盾导致团灭。第二日比赛的高分段对决不再像昨天无脑正面拼团分胜负，打赢第一波团的一方往往会上下路带线积累魂值和处理兵线慢慢扩大优势。随后威廉战队又再遇强敌，连输两盘，甚至对赖以成名的刑天+魍魉+二郎神的组合都没了信心，一度换上了蛟魔王与赤虎鲨。</value><value>
</value><value>S1的时候二郎神无疑是刑天队伍的首选，但随着版本的更新，蛟魔王等英雄的加入让二哥有些地位不保。今天我们看到了二郎神、蛟魔王和赤虎鲨这三个英雄分别上阵来搭配刑天+魍魉。在这里我浅谈一下3个英雄的优劣特性。</value><value>
</value><value>最老牌的刑天阵容搭配，威廉古堡在S1夺冠的功勋组合。这个组合的强势之处在于前排有刑天做肉，二郎既可以远距离后排输出又可以伺机近战切入。一旦魂值积累起来，二郎神[哮天神威]+[天生神目]可以做到百步之外取人首级。但随着蛟魔王的</value><value>，二哥的弱点也愈发明显，前期太脆不能够帮刑天分担前排伤害，如果魍魉附身刑天，那么二郎神初期0魂值时基本就是命薄如纸，如果魍魉不附身刑天，刑天又抗不住对手的第一波爆发，第六盘就是最好的实战例子。</value><value>
</value><value>S1时就存在的刑天搭配。这套组合的优势在于赤虎鲨第一波能够和刑天一起正面开团，吸收伤害，并且鲨鱼妹在全技能时操作得当等于拥有4秒无敌。当然劣势也很明显，后期魂值积累后鲨鱼妹的爆发远不如二郎神，且输出环境也不能与二哥相比。这个阵容有个必须注意的点是</value><value>，然后刑天再顶盾上去，这样可以最大程度发挥鲨鱼妹[专注之刺]四秒无敌的特性。</value><value>
</value><value>新英雄蛟魔王发布后，基本已经取代二郎和鲨妹成为刑天的最佳搭档。比起二郎神，她要肉很多，可以和刑天一起冲锋，避免刑天被集火，同时后期输出能力和自保能力也是一流，在有大招的情况下1V1不怂任何人。缺点在于这个英雄操作难度高，对技能施放时机非常讲究，强如威廉古堡都未能很快驾驭这个新英雄，直接导致了第五场的失利。</value><value>积分榜方面，昨天两大赛区的前五名已经全部易主。标准赛区的最高分从2145涨至2271，增加了126分；真实赛区的最高分从2138变为2255，增加了117分。同时胜率100%的队伍也越来越少，标准赛区前20名中100%胜率队伍还能勉强过半，真实赛区100%胜率的队伍就真的是凤毛麟角了，80-85%胜率的队伍排进前20亦不在少数，可见第二日竞争之激烈。</value><value>
</value><value>
</value><value>卫冕冠军威廉古堡战队在今天的遭遇就是我们乱斗超级联赛S2赛季惨烈战况之缩影。随着赛程的推进，高分段的厮杀将愈发激烈。谁将杀出重围，夺得无上荣耀，尽在《乱斗西游2》超级联赛S2赛季！</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/19/B7H4GRH800314TGV.html</news_url></item><item><news_title>乱斗西游周年庆狂欢：八大福利送金装法宝新英雄_乱斗西游</news_title><news_thread>B7ILNARA00314TGV</news_thread><news_body><value>去年此时,《</value><value>》首度面世，旋即引发国内外游戏界的连场地震：从惊艳韩国釜山G-Star到荣膺苹果App Store“2014年度精选游戏”，凭借其精湛的品质和创新的玩法，</value><value>海内外玩家。</value><value>2015年7月，乱斗西游全面革新为网易超人气MOBA手游《乱斗西游2》。如今，《乱斗西游》顺利迎来了公测一周年的盛世庆典。为感谢玩家的支持与厚爱，网易官方将于即日起推出“全民夺宝”等八大福利活动，内容涵盖日常玩法、节日任务、玩家回流、惊喜抽奖等多个层面——只要大家积极参与周年庆活动，便有机会夺取价值亿万元宝的丰厚奖励！</value><value>从初出茅庐的后起之秀，到如今一统移动电竞的半壁河山，《乱斗西游》能够在过去一年取得如此佳绩，离不开玩家的鼎力支持。为此，《乱斗西游2》将在周年庆典期间推出一系列福利活动：白天，玩家可以为《乱斗西游2》点灯庆生，每点亮一次灯笼，玩家就能获得相应的庆典福利；晚上，玩家可以向英雄祈求赐福，被英雄选中的幸运儿，可免费领取一份惊喜大奖——这样任性的庆生福利，只是想让大家知道，无论白天黑夜，《乱斗西游2》都会忠实地陪伴在你们身边！</value><value>全民欢庆的时刻，老朋友怎能缺席？《乱斗西游2》满怀感激地挂念着那些渐渐淡去的身影。曾经叱咤乱斗战场的英雄们，在这个专属于我们的纪念日，昔日的战友也都在期待你的回归！</value><value>现在，《乱斗西游2》已经为老玩家开了一条专属回流通道：凡一个月以上（含一个月）未登录游戏的老玩家，只要在周年庆活动期间重返游戏，即可得到回流经验礼包；每完成一定星级的每日任务，还能继续领取经验礼包，迅速拉平与其他玩家的等级差距。</value><value>开启周年庆典的同时，始于万圣节的全民狂欢也旋即步入高潮：坚持浇灌魔法南瓜的玩家，即有机会赢取蓝色法宝“持国玉琵琶”和紫色法宝“黄泉幽魂幡”等稀有道具奖励；而依照活动指引完成任务的玩家，则可召唤出3星新英雄人参娃娃。</value><value>此外，《乱斗西游2》还将在庆典期间推出特惠商城服务，让玩家可以用远低于平日的价格购得各类珍稀道具，并会附赠玩家一定数量的“夺宝券”——凭此券参与“全民夺宝”活动，玩家有机会获得包括全新英雄、金灵石配方和金装配方在内的丰厚奖励。</value><value>盛世狂欢，当以英雄热血献礼。在周年庆典到来之际，备受期待的超级联赛S赛季的战火已全面点燃：即日起至11月22日，《乱斗西游2》于每周三、五、六、日的19点至24点，进行第一阶段的预选赛——凭积分位列榜单前八的战队，不仅能够晋级线下决赛，更将驾临NEST全国电子竞技大赛的决赛现场，在国家级权威赛事舞台上一展风采。</value><value>此外，成功入围八强的玩家，还将分享总金额高达50万元的赛事奖金；其他报名参赛的玩家，也可依照个人积分和战队积分兑换相应的赛事奖励，获得价值亿万元宝的稀有道具。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1104/09/B7ILNARA00314TGV.html</news_url></item><item><news_title>安卓TOP10：丧尸射击大作《死亡效应2》正式上架（全文</news_title><news_thread>B7G553UE00314V8T_all</news_thread><news_body><value>
</value><value>
</value><value>            </value><value>《死亡效应》是开发商Badfly Interactive在2013年推出的科幻题材丧尸FPS大作，凭借华丽的画面表现与过硬的制作质量成为这类游戏的佼佼者之一。《死亡效应2》紧接前作结局展开剧情，人类登陆了星球ESS Meridian，上面正有一群数量庞大的异形丧尸在虎视眈眈地等着你……</value><value>虽然是续作，但整个游戏从各个方面都对前作进行了扩张，除了大家熟悉的“老朋友”丧尸外，游戏还将首次出现身份同为人类的宿敌，同时半机械人、神秘无人机等新角色也会加入到敌军阵容来，难度增加的同时，内容也更为丰富多姿。玩家将与各种令人毛骨悚然的变异生物展开一场恶战，利用枪、剑、忍者镖等各种炫酷武器来对付他们，势必将比前作更加刺激过瘾。</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>            </value><value>《疯人院》（Sanitarium）是由开发商DotEmu开发的一款重口味恐怖题材游戏。遥想当年，凭借重口味的恐怖主题、扣人心弦的剧情、丰富精彩的场景转换与巧妙的谜题设计，《疯人院》成为不少玩家心目中无可撼动的AVG类游戏NO.1，有人开玩笑地说，《疯人院》之于游戏史的地位，就如同《飞越疯人院》在电影史上的地位。</value><value>本作虽为恐怖游戏，却不靠满屏血浆取胜，而是主打心理恐惧，这与大多数同类经典之作有异曲同工之妙。游戏中玩家扮演的角色在一片虚无中醒来，他忘了自己是谁，脑海中只保留了一些零散的事情：先是一串电话铃声，似乎有很重要的事情，紧接着被失控的汽车撞翻，直到醒来时全身缠满绷带……随着游戏的深入，你将不断收集零碎的线索，逐渐拼凑出自己的身份，最终揭开一个巨大的阴谋。</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>            </value><value>《靛蓝湖畔》（Indigo Lake）是英国游戏开发商ThreeCubes于2013年万圣节前夕在iOS上发行的恐怖游戏，那个时候移动平台的恐怖游戏数量本就不多，像《靛蓝湖畔》这样优秀的就更是凤毛麟角了，所以还曾被称为“第一款真正意义上的恐怖手游”。时隔两年，游戏终于在今年的万圣节之际上架安卓。</value><value>《靛蓝湖畔》为玩家讲述了一个令人毛骨悚然的故事：一个被称为“靛蓝湖畔”的旅游胜地频繁发生自杀事件，主角的同事埃弗雷特博士也于不久前自杀。为了查明真相，主角只身一人来到这座神秘的水色湛蓝的小湖，却遭遇了一位独自游荡的女鬼……游戏打造了一个开放式的恐怖地带，玩家可以随意在宽广的湖区以及周边废弃的旅游度假区自由发掘线索，为了方便移动，游戏还提供一辆越野吉普车供玩家驾驶。</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>            </value><value>《末世之蚀》是知名日系大厂世嘉打造的冒险+狩猎题材RPG，在经历了多次跳票之后终于登陆移动平台。故事的舞台设置在一个因为巨龙之间的纷争而崩溃的世界，幸存的人类在腐朽的巨龙之脊上重建了城市，在危机重重的自然环境探索和收集资源，同时还要抵御不断来犯的魔物，体验残酷的末世余生之旅。</value><value>除了波澜壮阔的史诗剧情之外，玩家在游戏中的各种行动将会影响世界的格局以及故事的进展，每个人都将面临不一样的未来。配合丰富的城镇经营建设要素，《末世之蚀》将带给玩家们冒险战斗与城镇经营的双重乐趣！</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>            </value><value>《两者之间》（In Between）是一款相当另类的重力解谜游戏，玩法类似《VVVVVV》和《水滴解密》，玩家通过重力感应系统来操控场景中各种物体的水平/垂直移动，从而使主角得以顺利通过。游戏的关卡由易到难，从最开始只需要躲避钉子和障碍物，到后期会出现克隆、渐进黑暗等高难度玩法，一步步挑战你的极限。</value><value>除了益智的核心元素外，游戏的另一大特色是其独特的美术风格，昏暗的色彩主题让整个游戏风格透露出一种神秘晦涩的气氛，让人有一种身临其境之感，沉浸在紧张悬疑的气氛中无法自拔。</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>            </value><value>有别于神探夏洛克中的英俊潇洒，《伯伦特·费德历险记》中的大侦探费德多少有点其貌不扬，不过这并不影响其高超的断案能力。这款处处散发着浓郁的英伦风情的解谜游戏由年初跳票至年中，直至近日国内版才与大家见面。</value><value>游戏讲述了在维多利亚女王时期的伦敦，出现了一名叫做杰夫的杀人狂魔，他凶狠狡诈，警方对他束手无策，一时间整个伦敦人心惶惶。而我们其貌不扬的探险家伯特伦·费德和他的助手Gavin也被卷入了一场无头尸案当中，在正义的驱使下，他们马上展开调查，踏上了寻找真相的凶险之旅。虽然在玩法上没有太大新意之处，但是游戏浓郁的英伦风和黑色幽默的剧情绝对可以让你感受到腐国人民的巨大脑洞。</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>            </value><value>《地牢混战2》（Devious Dungeon 2）是开发商Ravenous Games为旗下人气游戏“地牢混战”打造的接棒之作，在承接RPG经典元素的基础上，增加了更多的新内容。全新的关卡设计依旧危机重重，搜集宝物，大战BOSS等元素也已悉数回归。</value><value>即便是依旧带着“英雄拯救国家"这样老掉牙的故事背景，但好在该作在玩法上还是有所创新。游戏的关卡设置并不是像以往的过关斩将式，而是随着级别的上升会解锁不同的关卡内容，同时难度也会逐渐增加。这款游戏采用的近身搏斗的攻击方法，所以玩家的存活率会大大降低，这也就对玩家的走位有了比较高的要求。</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>            </value><value>英国游戏厂商Nitrome致力于像素风格作品的开发，而且以快节奏的产出速度而闻名，新作《灯塔之下》（Beneath the Lighthouse）则再次把像素风格发扬光大。这是一款动作益智游戏，玩家将在灯塔之下的小岛上展开探险，寻找自己的爷爷。</value><value>游戏色彩鲜艳明丽，唯美画风掩映下的灯塔深处，却隐藏着重重杀机。玩家要在游戏中控制手机左右倾斜，让小男孩通过各式各样的陷阱。除了经常移动的机关通道之外，还会有刀片和激光射线等陷阱会对玩家造成伤害。游戏比较考验玩家对重力的把握，如何破解机关，找到合适的路线也是重中之重哦。</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>            </value><value>《莫扎特的魔笛》是由舞台剧导演宫本亚门根据莫扎特的著名歌剧《魔笛》进行改编创作的日本舞台剧，而本作则是这部舞台剧的官方手游作品，曾获得英国独立游戏奖第三名。既然歌剧出自音乐大师之手，配乐作为游戏中的重头戏自是不敢有丁点马虎，活泼动听的旋律表现出非常高素质的音乐涵养，给人一种轻松愉悦之感，柔和斑斓的色调也丝毫不逊色，两者交相辉映起来，美丽优雅得根本不像一个实力派。</value><value>在玩法上，它其实和我国传统民间益智游戏“华容道”有一些异曲同工之妙，玩家需要想方设法地通过推动方块、建造扶梯、踩踏机关按钮等方式，在看似无路可走的窘境下铺设出一条通向终点的畅通无阻之路。随着关卡的逐渐深入，难度会慢慢攀升，同时，你还会发现除了“华容道”之外，游戏还有许多趣味十足的小设计哦。</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>            </value><value>继《古墓丽影》初代移植到iOS平台一年后，SE毫不犹豫地将《古墓丽影2》这盘冷饭端到iPhone上，而又是快一年后，这款老游戏来到了安卓。SE可谓是将劳拉的“剩余价值”压榨到了极致，不愧为冷饭之王！</value><value>《古墓丽影2》是1997年首发的动作冒险游戏，故事发生在中国，曾经让焱龙皇帝拥有特殊能力的西安匕首在多年后再次被三股势力想起，他们纷纷动手其抢夺这个匕首，而劳拉就是其中一股势力，她将面对西藏武僧和神秘的意大利黑火党的竞争和威胁。劳拉的旅程从中国长城直到威尼斯河道，从海上油井直到海下沉船，从西藏丘陵回到万里长城……剧情还是好剧情，然而20年之后再来看当年的劳拉，心情有点一言难尽，能坚持玩下去的是真爱，不解释！</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/09/B7G553UE00314V8T_all.html</news_url></item><item><news_title>TOP.10《古墓丽影2</news_title><news_thread>B7G553UE00314V8T_10</news_thread><news_body><value>
</value><value>
</value><value>            </value><value>继《古墓丽影》初代移植到iOS平台一年后，SE毫不犹豫地将《古墓丽影2》这盘冷饭端到iPhone上，而又是快一年后，这款老游戏来到了安卓。SE可谓是将劳拉的“剩余价值”压榨到了极致，不愧为冷饭之王！</value><value>《古墓丽影2》是1997年首发的动作冒险游戏，故事发生在中国，曾经让焱龙皇帝拥有特殊能力的西安匕首在多年后再次被三股势力想起，他们纷纷动手其抢夺这个匕首，而劳拉就是其中一股势力，她将面对西藏武僧和神秘的意大利黑火党的竞争和威胁。劳拉的旅程从中国长城直到威尼斯河道，从海上油井直到海下沉船，从西藏丘陵回到万里长城……剧情还是好剧情，然而20年之后再来看当年的劳拉，心情有点一言难尽，能坚持玩下去的是真爱，不解释！</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/09/B7G553UE00314V8T_10.html</news_url></item><item><news_title>TOP.9《莫扎特的魔笛</news_title><news_thread>B7G553UE00314V8T_9</news_thread><news_body><value>
</value><value>
</value><value>            </value><value>《莫扎特的魔笛》是由舞台剧导演宫本亚门根据莫扎特的著名歌剧《魔笛》进行改编创作的日本舞台剧，而本作则是这部舞台剧的官方手游作品，曾获得英国独立游戏奖第三名。既然歌剧出自音乐大师之手，配乐作为游戏中的重头戏自是不敢有丁点马虎，活泼动听的旋律表现出非常高素质的音乐涵养，给人一种轻松愉悦之感，柔和斑斓的色调也丝毫不逊色，两者交相辉映起来，美丽优雅得根本不像一个实力派。</value><value>在玩法上，它其实和我国传统民间益智游戏“华容道”有一些异曲同工之妙，玩家需要想方设法地通过推动方块、建造扶梯、踩踏机关按钮等方式，在看似无路可走的窘境下铺设出一条通向终点的畅通无阻之路。随着关卡的逐渐深入，难度会慢慢攀升，同时，你还会发现除了“华容道”之外，游戏还有许多趣味十足的小设计哦。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/09/B7G553UE00314V8T_9.html</news_url></item><item><news_title>TOP.8《灯塔之下</news_title><news_thread>B7G553UE00314V8T_8</news_thread><news_body><value>
</value><value>
</value><value>            </value><value>英国游戏厂商Nitrome致力于像素风格作品的开发，而且以快节奏的产出速度而闻名，新作《灯塔之下》（Beneath the Lighthouse）则再次把像素风格发扬光大。这是一款动作益智游戏，玩家将在灯塔之下的小岛上展开探险，寻找自己的爷爷。</value><value>游戏色彩鲜艳明丽，唯美画风掩映下的灯塔深处，却隐藏着重重杀机。玩家要在游戏中控制手机左右倾斜，让小男孩通过各式各样的陷阱。除了经常移动的机关通道之外，还会有刀片和激光射线等陷阱会对玩家造成伤害。游戏比较考验玩家对重力的把握，如何破解机关，找到合适的路线也是重中之重哦。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/09/B7G553UE00314V8T_8.html</news_url></item><item><news_title>TOP.7《地牢混战2</news_title><news_thread>B7G553UE00314V8T_7</news_thread><news_body><value>
</value><value>
</value><value>            </value><value>《地牢混战2》（Devious Dungeon 2）是开发商Ravenous Games为旗下人气游戏“地牢混战”打造的接棒之作，在承接RPG经典元素的基础上，增加了更多的新内容。全新的关卡设计依旧危机重重，搜集宝物，大战BOSS等元素也已悉数回归。</value><value>即便是依旧带着“英雄拯救国家"这样老掉牙的故事背景，但好在该作在玩法上还是有所创新。游戏的关卡设置并不是像以往的过关斩将式，而是随着级别的上升会解锁不同的关卡内容，同时难度也会逐渐增加。这款游戏采用的近身搏斗的攻击方法，所以玩家的存活率会大大降低，这也就对玩家的走位有了比较高的要求。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/09/B7G553UE00314V8T_7.html</news_url></item><item><news_title>TOP.6《伯特伦·费德历险记</news_title><news_thread>B7G553UE00314V8T_6</news_thread><news_body><value>
</value><value>
</value><value>            </value><value>有别于神探夏洛克中的英俊潇洒，《伯伦特·费德历险记》中的大侦探费德多少有点其貌不扬，不过这并不影响其高超的断案能力。这款处处散发着浓郁的英伦风情的解谜游戏由年初跳票至年中，直至近日国内版才与大家见面。</value><value>游戏讲述了在维多利亚女王时期的伦敦，出现了一名叫做杰夫的杀人狂魔，他凶狠狡诈，警方对他束手无策，一时间整个伦敦人心惶惶。而我们其貌不扬的探险家伯特伦·费德和他的助手Gavin也被卷入了一场无头尸案当中，在正义的驱使下，他们马上展开调查，踏上了寻找真相的凶险之旅。虽然在玩法上没有太大新意之处，但是游戏浓郁的英伦风和黑色幽默的剧情绝对可以让你感受到腐国人民的巨大脑洞。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/09/B7G553UE00314V8T_6.html</news_url></item><item><news_title>进军手游市场 动视暴雪59亿美元收购《糖果传奇》开发</news_title><news_thread>B7GLP81100314OSE</news_thread><news_body><value>近日，动视暴雪宣布将以59亿美元的报价收购《</value><value>》开发商King Digital Entertainment。这是自2011年惠普110亿美元收购英国软件公司Autonomy以来，英国本土最大的一次科技公司收购案例。</value><value>本次被收购的King Digital Entertainment是一家位于英国伦敦的集团公司。2003年最初在瑞典成立，自成立以来该公司曾推出过200多款游戏，公司在全球也都设有工作室，包括伦敦，都柏林和纽约。代表游戏包括《糖果传奇》、《泡泡女巫传奇》和《</value><value>》等休闲游戏。</value><value>据悉，动视暴雪的CEO鲍勃·科提克在一份新闻稿中提到：在收购King Digital Entertainment后，公司将成为世界上最赚钱的互动娱乐领域独立公司，我们今后在全球将拥有超过5亿的月活跃用户，能够为全球的用户提供超越以往的优秀服务和体验。</value><value>总部位于美国加州的动视暴雪公司有超过7500名员工，旗下有“使命召唤”和“</value><value>”等经典巨作，如今花大钱收购这家手游公司，这意味着在《</value><value>》之后，动视暴雪正式开始了进军移动游戏的脚步。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/14/B7GLP81100314OSE.html</news_url></item><item><news_title>网传新浪将卖身阿里巴巴 已全面停止社招优化财</news_title><news_thread>B7GQ4G4700314J6K</news_thread><news_body><value>网传新浪或将整体卖身阿里巴巴，而近日，新浪更是低调停止社招。投资界流传，新浪此举是为了控制成本，优化财报，以卖个好价钱。</value><value>继百度、阿里之后，日前业内传闻新浪也将全面停止社招，并启动业务整合优化。据新浪内部人士透露，停止社会招聘的决策是由HR和主管通过口头方式传达的。他透露：“我们想申请招人时，就被HR直接拒了，说没有岗位了，冻结了。至于什么时候解冻，不知道。”</value><value>目前，新浪与阿里官方均未对此消息做出正面回应。</value><value>事实上，阿里巴巴近年来通过投资加强媒体业务布局，从2013年入股新浪微博开始，阿里巴巴陆续投资了科技媒体虎嗅、36氪以及财经媒体第一财经等。</value><value>
</value><value>媒体业务对阿里生态圈的完善、长期持续发展的可能性至关重要，而新浪凭借其在国内媒体中的重要地位，显然是阿里巴巴的上乘选择。</value><value>2000年4月13日，新浪在纳斯达克上市，发行价每股17美元。目前，新浪市值为31.8亿美元，其持有部分微博股权以溢价30%计算，阿里巴巴只需付出21亿美元，便可获得新浪的控股权，同时完全吞下微博。</value><value>新浪第二季度财报显示，公司净营收为2.136亿美元，去年同期为1.870亿美元、同比增长14%；净利润为1170万美元，去年同期为1660万美元、同比下滑30%。</value><value>（本文来源：DoNews）</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/15/B7GQ4G4700314J6K.html</news_url></item><item><news_title>广电公布首批动漫版权保护IP 《火影》《海贼王》在</news_title><news_thread>B7GPCNE200314OSE</news_thread><news_body><value>昨天，我们为大家报道了“</value><value>”的新闻，北京市新闻出版广电局宣布本月将正式启动手游领域打击侵权盗版专项行动，来规范游戏、尤其是手机游戏的版权秩序，目前首批保护IP已经出炉。</value><value>北京市新闻出版广电局与动漫企业代表万代南梦宫签订了动漫游戏版权保护战略合作协议，并公布了首批版权保护的动漫作品名单，分别是《海贼王》《</value><value>》《火影忍者》《</value><value>系列》。</value><value>从PC网游到网页游戏，再到如今的手机游戏，国内经常出现部分厂商未经授权，就任意使用知名动漫角色来开发游戏的侵权问题。根据“动漫游戏版权保护新闻发表会”上，现场提供北京版权监测中心的数据显示，光以《海贼王》知名动漫开发的非取得授权开发的盗版手机游戏就超过数百款之多，严重侵害了版权方的合法权益。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/15/B7GPCNE200314OSE.html</news_url></item><item><news_title>微软独占大作《光环5》首日收益超007电影：达770万英</news_title><news_thread>B7JA8BS600314K8H</news_thread><news_body><value>微软今天对外宣布Xbox One独占游戏《光环5》首发当天在英国收益达770万英镑（约7518万元人民币），成为英国销量排行榜第一。据悉，《光环5》初日收益超越了英国间谍片新作《007：幽灵党》的同期收益，这部电影的英国收益为630万英镑（约合6152万人民币）。</value><value>虽然《光环5》具体销量尚未公布，但该作超越了上周第一《刺客信条：枭雄》与《光环合集》总和的50%。目前英国最畅销的游戏是《GTA5》，《GTA5》Xbox360，PS3版英国初日销量为157万套，收益为6500万英镑。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1104/15/B7JA8BS600314K8H.html</news_url></item><item><news_title>再也没有小岛出品了 科乐美宣布正式关闭洛杉矶工作</news_title><news_thread>B7J8CVN000314K8I</news_thread><news_body><value>
</value><value>
</value><value>过去的几个月里我们听到了各种各样的流言蜚语，然而这些东西对科乐美和小岛工作室来说似乎都不是什么好事。现如今科乐美传来了官方消息，再也没有什么小岛工作室了。</value><value>从科乐美正式公告：位于洛杉矶的小岛工作室将正式关闭，并更名为科乐美洛杉矶工作室。该工作室将继续更新和维护《潜龙谍影Online》的游戏内容。下面为科乐美官方公告文：</value><value>“科乐美决定关闭洛杉矶工作室，即刻生效，这样的做法是为了让产品开发资源重组并更加集中。该工作室曾开发了《潜龙谍影》游戏。科乐美也将继续运营和支持《潜龙谍影》系列作品，包括最近发布的《潜龙谍影V：幻痛》和《潜龙谍影Online》。《潜龙谍影Online》预计将在2016年1月登陆PC Steam平台。”</value><value>
</value><value>虽然我们都预料到了这一幕，但如今正是得到消息时还是略有伤感。毕竟居住在那边的开发者和他们的家庭因此会受到极大的影响，根据多个业内人士来源称，随着工作室的关闭（和更名）有大约20-30人被裁员。</value><value>感谢Destructoid和DualShocker提供消息。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1104/14/B7J8CVN000314K8I.html</news_url></item><item><news_title>TOP.5《两者之间</news_title><news_thread>B7G553UE00314V8T_5</news_thread><news_body><value>
</value><value>
</value><value>            </value><value>《两者之间》（In Between）是一款相当另类的重力解谜游戏，玩法类似《VVVVVV》和《水滴解密》，玩家通过重力感应系统来操控场景中各种物体的水平/垂直移动，从而使主角得以顺利通过。游戏的关卡由易到难，从最开始只需要躲避钉子和障碍物，到后期会出现克隆、渐进黑暗等高难度玩法，一步步挑战你的极限。</value><value>除了益智的核心元素外，游戏的另一大特色是其独特的美术风格，昏暗的色彩主题让整个游戏风格透露出一种神秘晦涩的气氛，让人有一种身临其境之感，沉浸在紧张悬疑的气氛中无法自拔。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/09/B7G553UE00314V8T_5.html</news_url></item><item><news_title>TOP.4《末世之蚀</news_title><news_thread>B7G553UE00314V8T_4</news_thread><news_body><value>
</value><value>
</value><value>            </value><value>《末世之蚀》是知名日系大厂世嘉打造的冒险+狩猎题材RPG，在经历了多次跳票之后终于登陆移动平台。故事的舞台设置在一个因为巨龙之间的纷争而崩溃的世界，幸存的人类在腐朽的巨龙之脊上重建了城市，在危机重重的自然环境探索和收集资源，同时还要抵御不断来犯的魔物，体验残酷的末世余生之旅。</value><value>除了波澜壮阔的史诗剧情之外，玩家在游戏中的各种行动将会影响世界的格局以及故事的进展，每个人都将面临不一样的未来。配合丰富的城镇经营建设要素，《末世之蚀》将带给玩家们冒险战斗与城镇经营的双重乐趣！</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/09/B7G553UE00314V8T_4.html</news_url></item><item><news_title>TOP.3《靛蓝湖畔</news_title><news_thread>B7G553UE00314V8T_3</news_thread><news_body><value>
</value><value>
</value><value>            </value><value>《靛蓝湖畔》（Indigo Lake）是英国游戏开发商ThreeCubes于2013年万圣节前夕在iOS上发行的恐怖游戏，那个时候移动平台的恐怖游戏数量本就不多，像《靛蓝湖畔》这样优秀的就更是凤毛麟角了，所以还曾被称为“第一款真正意义上的恐怖手游”。时隔两年，游戏终于在今年的万圣节之际上架安卓。</value><value>《靛蓝湖畔》为玩家讲述了一个令人毛骨悚然的故事：一个被称为“靛蓝湖畔”的旅游胜地频繁发生自杀事件，主角的同事埃弗雷特博士也于不久前自杀。为了查明真相，主角只身一人来到这座神秘的水色湛蓝的小湖，却遭遇了一位独自游荡的女鬼……游戏打造了一个开放式的恐怖地带，玩家可以随意在宽广的湖区以及周边废弃的旅游度假区自由发掘线索，为了方便移动，游戏还提供一辆越野吉普车供玩家驾驶。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/09/B7G553UE00314V8T_3.html</news_url></item><item><news_title>TOP.2《疯人院</news_title><news_thread>B7G553UE00314V8T_2</news_thread><news_body><value>
</value><value>
</value><value>            </value><value>《疯人院》（Sanitarium）是由开发商DotEmu开发的一款重口味恐怖题材游戏。遥想当年，凭借重口味的恐怖主题、扣人心弦的剧情、丰富精彩的场景转换与巧妙的谜题设计，《疯人院》成为不少玩家心目中无可撼动的AVG类游戏NO.1，有人开玩笑地说，《疯人院》之于游戏史的地位，就如同《飞越疯人院》在电影史上的地位。</value><value>本作虽为恐怖游戏，却不靠满屏血浆取胜，而是主打心理恐惧，这与大多数同类经典之作有异曲同工之妙。游戏中玩家扮演的角色在一片虚无中醒来，他忘了自己是谁，脑海中只保留了一些零散的事情：先是一串电话铃声，似乎有很重要的事情，紧接着被失控的汽车撞翻，直到醒来时全身缠满绷带……随着游戏的深入，你将不断收集零碎的线索，逐渐拼凑出自己的身份，最终揭开一个巨大的阴谋。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/09/B7G553UE00314V8T_2.html</news_url></item><item><news_title>每日一雷:超H的手办水着玩</news_title><news_thread>B7IVHDEB00314V8F</news_thread><news_body><value>Steam的购物方式</value><value>今天天气不错呢！不满意昨天的神秘代码，你们不知道吗？猛料上身啊！农村来的那位小伙伴要是休克了，谁负责呢？第二波的代码就在文章里找吧，今天开始我们的手办变态H玩法介绍：</value><value>岛国绅士们关于手办的Hentai玩法越来越进化了。他们发现用气球给手办做的死库水、水着……其可观度十分H,当手办穿上之后，H羞耻度简直爆表！</value><value>羞耻PLAY</value><value>气球改装版水着制作方式之一↑</value><value>模特效果图↑</value><value>气球改装版水着制作方式之二↑</value><value>气球改装版死库水制作：正面剪裁后，再将原来的侧面摊平进行（图右）的裁剪。↑</value><value>实物剪裁图（正面↑侧面↓）</value><value>白色气球改装的死库水模特效果↑</value><value>蓝色版死库水模特效果</value><value>越来越变态的H玩法，这是逼着我报警啊！</value><value>蠕虫、藤条版……我的眼睛啊！</value><value>V型水着</value><value>嘘！！！放毒中……</value><value>敢再剪细一点吗？</value><value>你赢了！</value><value>原来套套也可以这么玩！赶紧回家试试。</value><value>男装死库水……更变态！这世界好不了。</value><value>帽子好评。</value><value>……冷吐槽 马上就到》》》</value><value>2015年“筑駒（一所男校）小姐选拔”又开赛了，感受下今年“大小姐”们的质量：</value><value>暴龙兽究极进化……后背有点不敢看。</value><value>发型决定气质，喜欢女朋友理哪个发型？</value><value>海外流行的拇指占卜：拇指关节的长短会显示你的性格类型以及对爱情的态度。A-献身型，对爱情义无反顾。B-冷静沉着型，对爱情的态度很理性。C-缺乏信任型，不轻易相信人。</value><value>嫁不出去的料理制作水平。</value><value>能做成这样的，绝对是用毒界和暗黑料理界的高手。</value><value>简直和裸睡遭遇火灾地震一样的悲惨事故，泡温泉的时候突发这种情况，锅盖君辛苦了！</value><value>看完这个生日蛋糕，我整个人都不好了。</value><value>每一个玩偶装下的人类都有一个快渴死的心，碰不到……</value><value>你这么牛，你爸妈知道吗？</value><value>人肉贩卖……吓死宝宝了：日语里发音“にんにく”的食物指的是大蒜。这个发音最早起源于佛教用语中的“忍辱”，而现在被使用最广泛的汉字是和中文一致的“大蒜”。不过部分岛国人民却很难写对，会用发音相同的“人肉”来代替。</value><value>日本街头摊档发生抢劫案，摄像机记录了案犯的整个作案过程：</value><value>一个想成为香蕉的柠檬</value><value>有生命气息的食物们：</value><value>卖萌无极限！</value><value>预告中的沉睡小五郎画面……柯南君，你是有多鄙视大家的智商啊？</value><value>这停机停得太彪悍了。二次元福利之前，先发射神秘代码：http://pan.baidu.com/s/1eQ37q06</value><value>先公布上期最快速答案↓</value><value>最标准答案↓</value><value>开脑洞答案↓</value><value>第一题：</value><value>第二题：</value><value>第三题：</value><value>疯一样的女子</value><value>胡子娘野性一面，这剧情反转的太厉害……</value><value>突发性卖萌，。我的心脏有点扛不住了。</value><value>感谢收看，我们明天贱。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1104/12/B7IVHDEB00314V8F.html</news_url></item><item><news_title>《乱斗西游2》不一样的西游背景之七大圣故事_乱斗西游</news_title><news_thread>B7IPUFHA00314V18</news_thread><news_body><value>上回给大家留了疑问，孙悟空是怎么闹的天宫?</value><value>本文转自魔方网乱斗西游论坛：</value><value>还有他的金箍棒。渣渣一个武器。 好像是谁的武器来着。忘了。八戒。武器 是太上老君 给练的。这里插一句。老君。炉子也就是。练练药。练练武器而已。并不是仙丹。 后面会讲道。太上老君的风流史。 他练的药。也就那些**药。</value><value>所以路上的。听到这猴子。说的齐天大圣。有两种反应：</value><value>1。 万分恐惧的。好厉害 好屌。这是。没背景。 的小妖怪。</value><value>2。 是嘲笑他的。这傻逼猴子。没死就算好的了。</value><value>所以 猴子实力。比哪吒厉害点。 跟二狗差不多。比猴子厉害的人多了去了。 比如镇元大仙。九灵元圣。 本事大的越是不敢闹。知道天庭的背景。 后果很严重。猴子要不是如来看上他了。他会死的很严重。</value><value>下面来段高潮：太乙、牛魔王、红孩儿、铁扇的坑爹故事。</value><value>首先。谈谈。牛魔王。大家都知道。他是悟空的结拜兄弟。还是老大。</value><value>牛魔王作为7兄弟老大。综合素质。能力。当然不用说。 孙悟空做妖怪的时候。他老是来找孙悟空喝酒。都是一醉而归。牛魔王。出来混的比他早。但大家哪看过他犯过啥错。猴子都犯了好几件。 说明牛魔王。还是会做妖的。安分守己。</value><value>李天王。来花果山。捉拿孙悟空的时候。牛魔王也没出过手帮他。 孙悟空赢了。他才来 祝贺。 后来孙悟空对六兄弟讲“小弟既然称齐天大圣。你们亦可以大圣称之” 牛魔王忽然高叫道“贤弟言之有理，我既做个平天大圣”。 牛魔王。称了大圣并没有高声公开过。更没有帮孙悟空对抗天庭。所以天庭也并没有要捉拿牛魔王。</value><value>直到孙悟空被压在五行山下。他都没来帮过他。牛魔王大概很清楚道教。佛教的实力。他没有跟任何一派发生过矛盾。但他也没有加入任何一派。属于自由妖。 牛魔王自称大力王。 论本事。要比孙悟空强的多。 但谁也没见过他和任何人动过手。只是到处结交。喝酒 牛魔王这逼很会做妖。结交的朋友很多。家产也是很大。社会关系网极其复杂。</value><value>他的复杂网呢。 首先7兄弟。大老婆。铁扇掌管八百里火云山的气象预报。人工降雨。农业种收等。 儿子红孩儿在火云洞坐运车生意。大概搞批发的。天庭在这里设有六十个基本干部。全被他当佣人使用叫唤。 小老婆 玉面。和牛魔王一样无业游民。 但玉面家大业大。玉面父亲去世留有一大笔财富。</value><value>西游记后面只写到。牛魔王孙悟空。其他七大圣大概都死了 一般神仙或者妖怪寿命都500年。孙悟空吃过蟠桃。那牛魔王呢。 他是怎么活过来的。 灭他的时候。为什么来那么多人?</value><value>咳咳，照例给大家留个疑问，咱们明天继续!</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1104/10/B7IPUFHA00314V18.html</news_url></item><item><news_title>《乱斗西游2》故事接龙阎罗王：地府男人心底的疑惑_乱斗西游</news_title><news_thread>B7L786EJ00314TGV</news_thread><news_body><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1105/09/B7L786EJ00314TGV.html</news_url></item><item><news_title>《乱斗西游2》红孩儿自爆亲爹 牛铁二人婚姻破裂？_乱斗西游</news_title><news_thread>B7L85I1C00314TGV</news_thread><news_url>http://play.163.com/15/1105/09/B7L85I1C00314TGV.html</news_url></item><item><news_title>梦幻西游手游前尘旧梦第16章最终战打法攻略抢先</news_title><news_thread>B7H0DLN100314U1Q</news_thread><news_body><value>在10月28日维护之后，</value><value>手游前尘旧梦的全新章节也随之开启，今天就给大家分享一下前尘旧梦第16章的最终战攻略，希望能帮助大家顺利过关~</value><value>
</value><value>
</value><value>玩家等级≥84级，且已经完成之前的前尘旧梦章节</value><value>敌方阵容</value><value>从左到右，从上到下：龙宫、灯芯（会召唤狮驼岭小怪）、普陀山、普陀山、龙宫、龙宫</value><value>
</value><value>
</value><value>狮驼岭+狮驼岭+狮驼岭+龙宫+阴曹地府，天覆阵</value><value>
</value><value>
</value><value>在本场战斗中，对方的主要特色是攻击高，但是气血上限比较低，而且灯芯会召唤小怪，除此之外，两个普陀山怪更可以拉人，所以很多玩家对于“如何选择突破点”恐怕抱有疑问。灵儿强烈推荐大家干脆选择群攻阵容来挑战BOSS，由于对方的气血上限比较低，群攻阵容很容易在第一时间就能将对方气血降到最低点，虽然对方有两个普陀山作为辅助力量，但是在强大的输出面前，这两个奶妈不值一提。</value><value>之所以选择3狮驼+1龙宫的阵容来应对这一场战斗，主要就是看中了狮驼岭比较高的速度以及爆发力，通常在3次鹰击之后，就能够将对方会召唤的灯芯直接击倒，而速度比较慢的龙宫则适合用于补刀以及守尸。由于这是一场比拼速度的战斗，进攻才是你最好的防御手段。</value><value>
</value><value>
</value><value>在战斗结束之后，玩家将获得30万左右的经验以及10000多金币，除此之外，还将获得三个随机低级宠物内丹。值得一提的是，相对于之后几个关卡的奖励，这一奖励已经是相当丰厚，所以非常值得你去挑战一番。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/17/B7H0DLN100314U1Q.html</news_url></item><item><news_title>梦幻西游手游新增副本：“天蓬下凡”和“两界山</news_title><news_thread>B7IR10N600314U1K</news_thread><news_body><value>11月4日，《</value><value>手游》两大全新副本“天蓬下凡”和“两界山”在再续前缘天下无双两大服务器开启测试，为你带来全新副本体验。更丰富多样的副本剧情，更新颖的战斗体验，更有丰厚奖励等待着你前去开启，如果你是这两大服务器的玩家，不妨现在就约上你的小伙伴们，一起前去体验一番吧！</value><value>在梦幻手游中，混世魔王与地府送瓜两大副本无疑是许多玩家的日常必做活动，而现在，又有两大全新副本将加入梦幻手游百晓副本家族之中。天蓬下凡作为新增50级副本，将带你探寻天命取经人猪八戒的前世今生；两界山将作为70级副本出现在百晓副本之中，与你探究这一神秘之地所发生的种种故事。在揭开层层谜团的过程中，你会有怎样的收获呢？也许只有在体验之后你才能够找到答案！</value><value>据了解，本次新增的两大百晓副本将在周一、周三、周五替换原来的混世魔王和地府送瓜两大副本，除此之外，每隔一周，他们所对应的侠士副本也将于两大原副本进行替换。让你每一天、每一周都能有新的副本体验。相信这样的安排不仅不会增加你的游戏负担，反而会给你带来不少新鲜的游戏体验！</value><value>在梦幻手游突然推出两大新副本的消息放出之后，许多玩家通过论坛、微博等互联网平台，对这一重大更新提出了自己的看法。玩家普遍认为这两大新副本的推出将有助于帮助新玩家了解游戏剧情。而不少玩家更是期望能够前往测试区，第一时间亲身体验一番全新副本的魅力所在，期望它们能够为自己带来更多的游戏乐趣。</value><value>虽然现在两大全新副本还在测试区紧锣密鼓测试之中，但是相信它们很快就会面向所有服务器玩家正式开放，届时这两大副本能否获得你的认可呢？让我们静待从测试区传来的一线战报吧！</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1104/10/B7IR10N600314U1K.html</news_url></item><item><news_title>梦幻西游手游11月4日更新解读：新玩法+新活</news_title><news_thread>B7J66M0F00314U1K</news_thread><news_body><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1104/14/B7J66M0F00314U1K.html</news_url></item><item><news_title>《乱斗西游2》二郎神装备与阵容浅谈 大神心得_乱斗西游</news_title><news_thread>B7DIT3RF00314V18</news_thread><news_body><value>最近很多玩家问小编，自己手握二郎神，却不知道怎么用?目前阵容是二郎神，海诺，嫦娥，装备为法术吸血，法术暴击，法术攻速，目前已经11万多战斗力，但是感觉打帮会boss，排行榜都不是很给力，帮会boss二狗子一会就死了，法装也不出伤害，求大神重新搭配阵容，装备...</value><value>对于这样的小伙伴，有一位大神就回答的不错，下面一起看看吧。</value><value>如果你打算以目前的阵容英雄装备一路黑到底，那我劝你别用二狗了。首先经文上你就吃了一个大亏，法相。你应该见过但是它带来的附加伤害你肯定没见过。</value><value>物理二郎神会比法术二郎神优势高一点，这个一点就看个人的使用和理解了，不管是物理还是法术在装备的选择上都无脑暴击绝对没人笑话你，至于穿透，想都别想，该合的就合掉，注灵无脑技能伤害就对了，当然有暴击更好，不过一般情况下你懂的。</value><value>至于这个内丹我至今还是蛮纠结的，我是万年尸王，装备穿的也是物理，所以我的内丹也是点物理，但这个就带来一个排行榜大招不疼的不利影响，但是我又不在乎排行榜哈哈。鱼和熊掌不可兼得就看你更侧重哪方面了，篝火二郎神穿物，秒人二郎神穿法。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1102/09/B7DIT3RF00314V18.html</news_url></item><item><news_title>《乱斗西游2》饕餮怎么打 饕餮正确击杀方式_乱斗西游</news_title><news_thread>B7DOJ3LO00314V18</news_thread><news_body><value>首先是阵容，两个人，一个负责输出，一个负责辅助。输出不要带金角，乱闪大，不好控制。辅助的兔子基本必须，然后带个奶，扇子，狐狸都行。</value><value>BOOS有两钟攻击类型，一种是朝前直线攻击，这种BOSS最简单，看到它45度仰望天空的时候，用跟随，带走小伙伴就好了。</value><value>还有一种是跟踪攻击，每一阵子，都会换个英雄，锁定攻击。这个最烦，因为英雄多，所以不好躲，攻击伤害还高，如果出现这种BOSS，着重看好奶和兔子吧。</value><value>在BOSS剩最后一行血左右，BOSS会放大招，就是大范围重击，眩晕范围里的英雄。这时非常重要。因为最后一行血时，BOSS免伤百分之90，这时候，BOSS防御最高，也是防御最低的时候。</value><value>这时候一定要用跟随技能，躲掉BOSS技能，因为在BOSS放完大招后，它的防御最低，如果你被晕了，你就会发现，怎么也打不死BOSS。</value><value>总结，配置很重要，但操作更重要，只有熟练的用跟随，和切换英雄，才能轻松干BOSS。站撸的时代要过去了。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1102/11/B7DOJ3LO00314V18.html</news_url></item><item><news_title>《乱斗西游2》新区冲级阵容搭配与必带经文_乱斗西游</news_title><news_thread>B7DOJ40A00314V18</news_thread><news_body><value>初始英雄选择龙王前期好推图。注意前期的元宝很缺的，先存2400元宝抽10连抽武器，不要浪费元宝去单抽武器和英雄，这样非常划不来，前面章节非常好过3星，每个章节会一定的元宝，(原因：你有在好的英雄带一套绿装去闯关是非常不好闯关)</value><value>地藏+狐狸+龙王(建议先把英雄升级3星英雄)</value><value>经文必备：净土和不动(建议先把净土和不动经文升到3级)</value><value>净土：获得方式仙魔悬赏用30个仙魔石获得</value><value>不动：夺取经文获得</value><value>1.仙魔悬赏</value><value>仙魔悬赏第1天未开放，需第2天才能玩，10次仙魔悬赏每天必完成，4天先用先用仙魔石换经文净土。</value><value>净土经文效果：所有友方英雄的生命回复和治疗效果提升24/48/72/96/120%，闯关必备经文，有效加强续航能力。</value><value>2.夺取经文</value><value>每天5次免费夺取经文，建议夺取经文不要去夺取经文碎片，夺取经文重复会给经文碎片5个。</value><value>刷新第一次1000，第二次2000，第三次4000，第四次8000，第五次16000，第六次30000。</value><value>不动经文效果：生命值低于50%时，获得等同于生命最大值10/20/30/40/50%的护盾，持续10秒，冷却时间60秒，相当于额外增加了10%~50%生命值，任何场合下都是非常实用的。</value><value>3.实时对战</value><value>建议每日把实时对战前4次获胜将获得血如意奖励3倍打，7级名声鹊起可以用10个血如意换取3个经文碎片，11级出类拔萃可以用10个血如意换取3个经文碎片，20级技压群雄可以用10个血如意换取3个经文碎片，都是限购3次。等于3*3=9，9*3=27个经文碎片，除了夺取经文额外获得27个经文碎片。严重问题：需要胜利可以获得血如意，比赛期间逃跑，需要一定的时间才能再次比赛。</value><value>4.蟠桃盛宴 建议带上3星铁扇公主，铁扇公主使用大招芭蕉宝扇范围非常大，至少获得1500积分以上，妈妈在也不用担心闯关不够体力了，蟠桃盛宴不需要你扛怪，全部带输出就可以了。</value><value>5.篝火</value><value>1-35 BOOS画戟将军 建议带法师英雄打，该BOOS物理防御很高</value><value>36-55 BOOS毕方 建议带战士英雄打，该BOOS法术防御很高</value><value>阵容推荐：青狮精+海若+金角(哪吒)</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1102/11/B7DOJ40A00314V18.html</news_url></item><item><news_title>十万战队争夺50万大奖 《乱斗西游2》超级联赛S2开战_乱斗西游</news_title><news_thread>B7G599VS00314TGV</news_thread><news_body><value>在宣布入选NEST全国电子竞技大赛之后，《</value><value>2》于日前正式启动了超级联赛S2赛季的比赛：即日起至11月22日，参赛选手将经历线上预选赛的连场大战，以决出晋级线下总决赛的八强优胜者，将直接莅临S2总决赛场地厦门（暨NEST总决赛现场），向总金额50万元的赛事奖金发起最终冲刺。S2赛季于10月29日开启，便引起玩家报名狂潮，据官方统计，截止至11月2日，已有近12万支战队踊跃报名参赛！</value><value>目前正在火爆进行中的线上预选赛，是此次大赛的第一阶段：依照规则，系统会于每周三、五、六、日的19点至24点开启比赛通道，各位玩家只需登录游戏组建队伍，便可通过匹配加入战斗。截止至11月2日，109344支战队参与标准赛区赛事，8124支战队勇闯真实赛区，近12万支队伍积极应战，引发全民乱斗热潮。</value><value>和S1赛季的规则一样，玩家在预赛阶段可以自由加入战队或组建战队。在此期间，系统会对玩家个人积分和战队积分进行全程记录，并以此为依据进行排名、决选出最终参与线下决赛的八支战队，八强队伍将直接晋级11月27日-29日在厦门举办S2全国总决赛（暨NEST总决赛舞台）。</value><value>为了鼓励玩家积极参与比赛，官方计划拿出总额50万元的赛事奖金，和总值亿万元宝的珍稀道具，奖励所有报名参赛的玩家：</value><value>首先，成功晋级线下决赛的八强战队，都可分享50万元的赛事奖金，其中冠军战队更能独得20万元现金大奖。</value><value>其次，凡参与超级联赛的玩家，皆可依据个人积分和战队积分，在奖励兑换页面中使用少量元宝兑换珍稀道具——积分越高，玩家所能兑换的道具越稀有。马上打开《乱斗西游2》进入超级联赛，在这场激战中斩获现金大奖和金色装备等海量奖励吧！</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/09/B7G599VS00314TGV.html</news_url></item><item><news_thread>B7INQ88300314U1K</news_thread><news_url>http://play.163.com/15/1104/09/B7INQ88300314U1K.html</news_url></item><item><news_title>梦幻西游手游泡泡乐园礼乐专家快速击杀攻</news_title><news_thread>B7J74R4P00314U1Q</news_thread><news_body><value>在泡泡乐园测试的第一天，很多玩家的第一反应就是“好难”，今天灵儿要先给大家分享的是选拔阶段的门客之一，礼乐专家的过关攻略。</value><value>挑战门客要求玩家等级≥65级且≥3人组队，由于战斗难度很高，强烈建议5个玩家组队进入战斗。</value><value>在进入战斗时，系统会要求你选择难度，其中普通战斗不会记录你的成绩，但是会让你有一个保底奖励，而难度战斗则会记录你的成绩，让你在战斗胜利后获得暂时挑战泡泡王的资格。另外，先普通之后你可以再体验难度战斗，而一旦你战胜了难度战斗，你就不能反过来体验普通战斗。</value><value>最后从实测情况来看，在一星难度情况下，难度战斗甚至难度还比普通战斗难度稍低（战斗死亡按照正常死亡计算）。</value><value>从左到右，从上到下：阴曹地府+方寸山（会笑里藏刀技能）+普陀山+普陀山+龙宫+只会平砍的物理攻击系+龙宫+狮驼岭。</value><value>狮驼岭+狮驼岭+阴曹地府+普陀山+大唐官府</value><value>首先要注意的是不能一口气把对方小怪全杀了，在战场上总共有琴师、舞者、猴戏三种小怪，你一定要每种至少留下一只活着，否则BOSS就会直接召唤两只缺少的小怪。很多团队就是在一开始输出太high，导致BOSS召唤时猝不及防，全部崩盘。</value><value>其次，在本次战斗中除了猴戏之外，其他怪物法抗都不低，所以物理攻击系在其中有非常大的价值。</value><value>鉴于以上两点，你可以先杀掉龙宫、方寸山、狮驼岭、普陀山这四个单位，这样场上会正好留下一个琴师一个舞者一个猴戏，BOSS不会再召唤。而且这三个单位门派分别是阴曹地府、龙宫、只会平砍的物理攻击系，一旦BOSS倒地就没办法被拉起来。按照这一顺序予以击杀，相信只要你装备过关，就能轻松过去。</value><value>很多玩家说礼乐专家难，其实大部分原因就在于没有选对击杀顺序。只要不盲目输出，找对队友，摸准击杀顺序，礼乐专家就很可能是整个门客战斗中难度最低的一个关卡。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1104/14/B7J74R4P00314U1Q.html</news_url></item><item><news_title>平民玩家受益 梦幻西游手游宠物培养礼包调</news_title><news_thread>B7J6K1SE00314U1Q</news_thread><news_body><value>在10月28日维护之后，每周限购中的宠物培养礼包的内容调整为3个吉祥锦囊，以及1个金刚石或定魂珠。这一调整会给梦幻手游的经济带来怎样的影响呢？让我们一起来看看吧！</value><value>宠物培养礼包的性价比如何？我们知道，一个吉祥锦囊在每周限购中的售价为6000金币，而金刚石或定魂珠在大部分区都能卖到16200金币以上，三个吉祥锦囊只要开出一本高价值的技能书，就已经大大的赚了一笔，从这个角度看，宠物培养礼包的性价比还是非常高的。</value><value>最近一段时间，市场上金刚石和定魂珠的价格不断上浮，即便是通过万圣节等节日活动使金刚石和定魂珠的市场价格有所下降，但这样的活动带来的影响也是暂时的。而之前维护对宠物培养礼包的调整，其实就是希望能够让玩家以一个更为廉价的方式来获取金刚石和定魂珠。</value><value>目前金刚石定魂珠的市场价格最起码为16200金，如果将其折算一下，相当于玩家仅仅花了29000-16200=12800的价格就买了三个吉祥锦囊，这样玩家打书成本自然也就变得更低，平民玩家也能更加轻松地打造出一只不错的宠物。</value><value>手游对于宠物培养礼包的调整，无疑会让不少平民玩家受益。相信它会成为继强化石礼包之后你的又一固定采购目标，毕竟性价比确实很高嘛~</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1104/14/B7J6K1SE00314U1Q.html</news_url></item><item><news_title>《乱斗西游2》号外号外！蛊王居然制裁了姣魔王？_乱斗西游</news_title><news_thread>B7E28IPA00314V18</news_thread><news_body><value>蛊王的作用就是控制蛟魔王或者一个英雄，你可以放心蛊王的刺是100%能抓起蛟魔王的不过能中多少下就要看人品，抓起有3秒能让队友猛输出，还有个值得一提的是大招寄生此招附身到对面偷袭上等于在附身期间坚伏是有效的帮队友加了30%伤害。</value><value>蛊王的伤害也很高不过和无常比就有点低。白龙主要是在前排骗走魍魉的控制，让蛊王顺利抓起。</value><value>蛊王这个英雄是少数能在蛟魔王开大的时候能控制她的英雄。(这个小蝎子和阎王一样，都可以控制一下对面，让队友输出。)但是蛊王有3秒控制，要是走运打死后直接冷却完成，再来3秒控制。</value><value>蛊王技能预设</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1102/14/B7E28IPA00314V18.html</news_url></item><item><news_title>网易CC《乱斗西游2》超级联赛S2战火重燃 第三场明晚7点直</news_title><news_thread>B7GA3K4J00314OSE</news_thread><news_body><value>网易CC《</value><value>2》超级联赛S2战火重燃 第三场明晚7点直播</value><value>由网易CC官方直播的《乱斗西游2》超级联赛S2赛季自拉开战幕以来，便以不弱于S1赛季的热度迅速引爆广大玩家群体。10月31日，超级联赛S2线上预选积分赛正式开启，每逢周三、五、六、日进行比赛，比赛时间段为晚上19点至24点。网易CC87频道将对赛事进行全程直播，还有大神主播专业解说，为你呈现血脉喷张的精彩对决！11月4日即周三晚19点，第三场积分赛如约开战，锁定网易CC进入直播间观看，还有海量点卡元宝周边相送！</value><value>明晚19:00开启的超级联赛S2第三场预选积分赛，玩家们进入官方赛事专题页面即可观看。在这次超级联赛S2赛季上，每一场比赛都有两位专业的职业解说为各位玩家细致分析，将比赛战队的战术体系层层剥离，通过浅显的道理为各位玩家缓缓道来，让每个玩家不仅能够看到选手们亮眼操作，还能够知道其中的战术布局。手机CC也提供了移动页面供玩家观看，让玩家们随时随地都可以欣赏精彩大战！</value><value>除了看比赛、听解说，观看直播、分享直播、参与直播活动的玩家还有机会获得专属游戏礼包，抢线下总决赛门票，近距离感受明星战队气场！</value><value>《乱斗西游2》超级联赛S2赛季线上预选赛将截至11月22日，届时，最终的八强战队将从两大赛区的14轮预选赛中决出，参赛队伍将通过线上预选赛和线下总决赛争夺50万现金大奖及价值千万元的道具奖励。除了丰厚的全民狂欢奖励以外，《乱斗西游2》将作为第一款手游比赛项目参战乱斗西游全国总决赛暨NEST全国电竞大赛。据开发组介绍，通过线上赛统计战队积分排名，排名靠前者即可登上NEST赛事的舞台进行线下总决赛，在亿万观众的关注下尽情展现自己的超强实力！</value><value>
</value><value>经过两日激战后，排名前列的队伍争夺愈发激烈。作为《乱斗西游2》超级联赛S1赛季的冠、亚军，威廉古堡战队以及齐天战队拥有超高人气，也是本次S2的夺冠热门队伍，事实证明两支队伍在首日比赛中确实气势如虹。但随着新队伍渐渐熟悉赛场，在第二个比赛日强如上赛季冠军也初尝败果，遭遇滑铁卢。积分榜方面，昨天两大赛区的前五名已经全部易主。胜率100%的队伍越来越少，标准赛区前20名中100%胜率队伍还能勉强过半，真实赛区100%胜率的队伍就真的是凤毛麟角了，80-85%胜率的队伍排进前20亦不在少数，可见竞争之激烈。随着赛程的推进，高分段的厮杀将愈发激烈。谁将杀出重围，夺得无上荣耀？敬请关注网易CC《乱斗西游2》超级联赛S2精彩直播！</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/11/B7GA3K4J00314OSE.html</news_url></item><item><news_title>广电总局：本月起严厉打击手游盗版侵权 规范版权秩</news_title><news_thread>B7E7LFIH00314OSE</news_thread><news_body><value>智能手机的兴起催生了繁荣的手机游戏市场，但是因为缺乏监管导致行业乱象丛生，侵权盗版案件层出不穷，甚至有些游戏还未正式上架就被山寨了。比如此前的《卧龙传说》抄袭《</value><value>》的案件。这对被抄袭的开发商和玩家都是极大的伤害。</value><value>《卧龙传说》完全抄袭《炉石传说》</value><value>近日，北京市新闻出版广电局(北京市版权局)、首都版权产业联盟在第十届中国北京文化创意产业博览会上举办“动漫游戏版权保护新闻发布会”。北京市新闻出版广电局副局长表示，从11月份开始，将正式启动手游领域打击侵权盗版专项行动，进一步规范手游领域的版权秩序。</value><value>近几年来，手机游戏产业发展迅猛，今年中国将会成为全球最大的手游市场。因此手机游戏成为一个非常重要的数字内容领域。手游开发数量也非常惊人，尤其是基于优质动漫版权开发的手游深受网友喜爱。</value><value>广电局副局长王野霏表示，随着手游数量、用户群的增多，其手游领域的侵权盗版现象非常严重，不仅严重侵权了版权方的合法权益，也大大伤害了玩家的利益。因此，为了保护权利人的合法利益，让网民能够玩上正版游戏，实现手游行业的</value><value>健康发展，北京市版权局将从11月份开始，正式启动手游领域打击侵权盗版专项行动，进一步规范手游领域的版权秩序。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1102/15/B7E7LFIH00314OSE.html</news_url></item><item><news_title>梦幻西游手游90门派哪家强 浅谈各门派后期发</news_title><news_thread>B7GQR3LT00314U1Q</news_thread><news_body><value>在</value><value>手游中，一些玩家都已经或者接近90级这个等级坎。不管有没有停89的打算，了解90级之后的门派发展，对于玩家们来说都是有一定作用的。所以，今天小编就为大家带来90级之后每个门派都会有哪些质的变化。</value><value>
</value><value>
</value><value>大唐可以说是6大门派中最不需要在乎等级的门派，他没有强势期，也没有弱势期，也可以说是梦幻西游手游中最不需要削弱和加强的职业。很多玩家朋友们说大唐前期还可以但后期太过疲软，小编认为那是因为各位大大们钱还没充到点子上，或者对大唐的理念上认知不够清晰。不管是90级之前，还是90级之后，“能否扫出三刀并造成</value><value>”都会是衡量这个大唐是否牛逼的唯一标准。所以，大唐官府升不升90级完全是看玩家们自己的主意，最主要的还是得看钱够不够。</value><value>
</value><value>
</value><value>两个职业放</value><value>说，因为他们与大唐一样都是不在乎强势期与否的门派，方寸90级的第三段大招仅仅也只是提升了5%的命中率，也就是除首目标外其余4个目标能被封印的话，只有基础命中率上的40%机会。总体来说没有质的变化。升不升90级影响不是很大。普陀90级技能直接变化就是增加回复气血量，同样不痛不痒。</value><value>
</value><value>
</value><value>地府的90级大招变化则有趣的多，3级锁魂判官的额外效果是中了尸腐毒的目标有30%的几率还会继续传染尸腐毒!这就不像之前一些门派大招单单只是在数值上有所变化。地府本身的主要输出手段便是靠尸腐毒减血减魔耗至战斗结束，那么新增的大招特性“尸腐毒可以传染”那无疑就会让拥有地府的一方在消耗战上更占优势。当然，玩家们也不要认为传染的尸腐毒也可以群体回复，这是不可能的。只有由地府亲手释放的尸腐毒技能才有回复的效果。但谁让90级的地府大招描述的如此特立独群，如此的令人浮想联翩呢？反正小编作为地府玩家已经忍不住要升90级的了。不知各位看客老爷们怎么看~</value><value>
</value><value>
</value><value>这两个可以说都是越后期越强势的门派，直观感受就是随着等级的提升群伤技能的攻击数量随之提升。90级的狮驼岭，鹰击可以攻击6个，逆势象形最高可封4个;90级的龙宫，龙卷雨击高达7个攻击目标，魔浪</value><value>最高造成250%的伤害.......仅从数字上就让人胆战心惊。一个小插曲，小编深刻记得，梦幻手游刚公测的时候很多玩家在贴吧抱怨狮驼岭69级之前非常弱，但是当大部分服务器普遍等级达到70以上的时候，这种声音渐渐没有了。为什么?就是因为70级的鹰击比69级的鹰击多秒了一个！攻击目标数量上的差距直接影响的是在玩家心中的强弱之分。以此作为参考标准，秒6的狮驼、秒7的龙宫是不是质的飞跃?</value><value>更何况，这两个职业除了狮驼岭的花销可能要贵一点，龙宫升90级的成本其实可以很低。梦幻运营至今，很多区的宝石都已经跌至46800，底价!而且小资龙宫需要的装备只是高灵项链、加魔衣服、高法伤武器。不像地府、普陀、方寸这些辅助动不动就是罗汉、愤怒腰带这些大件;至于宝宝，龙宫作为输出职业，宝宝的作用更多的是辅助自己，所以并不需要太过强力的输出型召唤兽，一两只全红卡速便能护得周全，上得了PK台了......当然，小编这些都是对那些充值量中下水平的龙宫玩家们的肺腑之言，如果您是神豪，那请当小编在放屁~</value><value>
</value><value>
</value><value>综上所述，龙宫与狮驼岭是最适合升上90级的门派，尤其是能秒7的龙宫绝对是质的提升，而且上90级后的花销在不争排行只求实用的情况下，绝对可以让大多数玩家承受得起!所以，有兴趣的看客老爷们可以认真考虑一下哦!</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/16/B7GQR3LT00314U1Q.html</news_url></item><item><news_title>《梦幻西游手游》阳光魅力榜如火如荼 人气玩家美图</news_title><news_thread>B7DLKBUM00314U1K</news_thread><news_body><value>近日，由梦幻手游官方发起的首届阳光魅力榜评选活动正在各大服务器如火如荼进行之中，在活动不断升温的过程中，寻找自己服务器中的男神女神也成为了不少玩家的一大游戏乐趣。今天就让我们走入梦幻手游阳光魅力榜，挖掘那些隐匿于梦幻手游中的帅哥美女吧！</value><value>说到帅哥，目前出镜率最高的当属再续前缘服务器的暖男boy，在阳光魅力榜活动刚刚开启的时候，他就凭借着俊朗的外形与标准的暖男笑容，</value><value>了App Store编辑，获选成为阳光魅力榜的封面人物，在梦幻蓝精品下载页中绽放自己的魅力，为自己带来了粉丝无数。</value><value>相比较帅哥，美女玩家更加受人关注。阳光魅力榜的推出，让不少隐藏在3000多万玩家之中的女神们浮出了水面。</value><value>除了帅哥美女，也有很多玩家只是为了搞怪逗趣而参与到这一活动中去。比如不少晒宠狂人，就利用阳光魅力榜将自己的宠物照片放到了公众视野中去，靠卖萌引来了不少玩家的围观。而还有男性则干脆在榜单中show出了自己的女朋友头像，让不少单身人士大呼虐狗。而这些逗趣搞怪的玩家，他们的行为也为阳光魅力榜活动带来了不少的亮色。</value><value>随着时间的推移，越来越多的气质暖男和魅力萌妹已经加入了阳光魅力榜中，谁能在自己的服务器中脱颖而出，获得全服玩家的认可呢？稀有称谓、聊天自定义专属头像、空间装饰挂件等稀有奖品又会花落谁家？从10月29日到11月22日，我们将持续跟踪报道。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1102/10/B7DLKBUM00314U1K.html</news_url></item><item><news_title>心机女神秦般若欲参选《梦幻西游手游》阳光魅力</news_title><news_thread>B7G9ODKA00314U1K</news_thread><news_body><value>她是《琅琊榜》中的心机girl秦般若，也是《伪装者》中的汪曼春，她擅长在镜头面前，用重重心计伪装自我，运筹帷幄，颠覆天下，她就是最近凭借着多部人气电视剧而备受外界瞩目的演员王鸥。近日，王鸥在微博上贴出一篇微博，以“求fans帮忙选头像”为名，为自己拉票，欲参选《</value><value>手游》近期举办的阳光魅力榜评选活动。</value><value>除了王鸥等明星玩家之外，《梦幻西游手游》也不乏高颜值高人气的帅哥美女军团。阳光魅力榜评选活动的如火如荼，使不少梦幻手游玩家也想证明自己的魅力，在短短几天的海选阶段中，无数颜值高的萌妹纷纷浮出水面，利用微博、微信、游戏论坛、世界频道等平台，宣传自我，大刷存在感。而男性玩家们也一改过去低调形象，纷纷亮出自己或帅或萌的美照，为自己大造声势。虽然投票阶段还未正式开始，但是各大服务器已经硝烟弥漫，只待11月5日投票环节开启。</value><value>为了迎接首任梦幻手游男神女神人气王的诞生，梦幻手游也为每个服务器的前十名人气竞选玩家准备了丰厚奖品。专属称谓：服务器第一名的男生能获得“阳光男生?风华绝代”称谓，女生则能获得“魅力女生?</value><value>”称谓。聊天自定义专属头像、空间装饰挂件、专属感恩礼、相关组别奖牌道具……海量稀有游戏道具。</value><value>随着时间的推移，《梦幻西游手游》首届阳光魅力榜活动海选环节也即将落幕，并将于11月5日正式开启投票阶段。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/11/B7G9ODKA00314U1K.html</news_url></item><item><news_title>福利提醒！快看看本周梦幻西游手游有哪些福</news_title><news_thread>B7H04T1700314U1Q</news_thread><news_body><value>按照国际惯例，月初大家就可以用上本月萌萌哒的礼包啦，11月的礼包你领了么？11月礼包内容：银锭*2、九转金丹*10，增加牛魔王、红孩儿伙伴7天使用时间。</value><value>同时本周又会更新一大波打折福利：</value><value>
</value><value>对于最爱开箱子的小编来说，5折的银钥匙和9折的金钥匙几乎是每周必买！</value><value>而开箱子前，别忘了找</value><value>道长祈福哟，据说本周祈福心中默念：“小编美翻了，高</value><value>” 可以大幅度提高高神开箱几率。</value><value>
</value><value>对于打装备狂魔而言，每周8.8折的强化石礼包不要告诉小编你从来不买！！！17个强化石你会怎么用呢？小编喜欢打剑侠客哥哥的大宝剑，因为大宝剑可以卖出好价钱呢~</value><value>
</value><value>上周维护之后，不知道少侠们有没有发觉8.8折的宠物培养礼包的内容有所变化呢？打开宠物培养礼包，现在可以开出三个吉祥锦囊以及一个金刚石或者定魂珠！要知道小编所在的区，光一个定魂珠就可以卖到18000金币，何况以小编这张美得惊动系统的脸，锦囊是一定会开出三本神佑的。（小编是很认真在论述开锦囊的秘籍呢。）</value><value>
</value><value>以上就是小编给大家带来的本周福利啦~爱生活爱</value><value>，赶紧上线把本周的福利扫荡一番，用一本高神佑开启美好的一周吧！</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/17/B7H04T1700314U1Q.html</news_url></item><item><news_title>改变PK格局？梦幻西游手游四大全新速度型特技解</news_title><news_thread>B7E9ICTI00314U1Q</news_thread><news_body><value>在10月28日维护之后，梦幻手游的特技族谱又有了四个全新成员——凝滞术、停陷术、流云诀和啸风诀。它们的作用和影响分别是什么呢？</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>我们知道，速度属性在如今的梦幻手游中非常重要，一个方寸山如果能够拿到一速，那么就能够轻松压制对方的方寸山，让自己立于不败之地。而现在这四大能够影响速度属性的特技的问世，必定能让不少玩家趋之若鹜。</value><value>作为能够降低对方速度的特技，灵儿更推荐凝滞术，虽然看起来它有作用范围不够大的缺点，但是这反而可以被认为是一个优点，毕竟如果对方的龙宫因为停陷术而速度太慢，让其能够成功守尸，好的特技反而无法发挥巨大作用。</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>我们注意到，虽然流云诀会覆盖啸风诀，而凝滞术会覆盖停陷术，但是流云诀和凝滞术是完全可以同时使用的。比如你可以对自己的一速单位使用流云诀，对敌方单位使用凝滞术，那么假设双方都是1000速度，在使用之后，两边的速度差就会扩大到200之多，只要你们的速度不会差距太大，两个特技的搭配能够彻底改写双方的出手顺位。所以如果你想要将速度变成自己的武器，那么不妨干脆两个单体特技一起收入。</value><value>
</value><value>最后，由于速度影响类特技是按照玩家速度的百分比来进行影响的，速度越快，越容易被这些特技所影响，所以通常都会作用在双方的一速单位上。而这些速度特技的</value><value>，也许将带动其他属性影响类特技一起崛起。</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1102/16/B7E9ICTI00314U1Q.html</news_url></item><item><news_title>《乱斗西游2》黑白无常篝火天赋加点推荐 天赋选择_乱斗西游</news_title><news_thread>B7G5MJAF00314V18</news_thread><news_body><value>最近很多玩家发现，黑白无常篝火能力非常惊人，达到了4.1s的极限时间，那么这是怎么做到的呢?除了装备手法外，当然天赋是至关重要的，下面小编就给大家带来黑白无常篝火天赋推荐：</value><value>手执棺印(4级内丹激活)：白无常对处于棺印状态的敌人，释放自身3个技能中任意一个或普攻时，伤害增加30%</value><value>棺门打狗(8级内丹激活)：白无常的袖手旁棺能使敌人双防降低25%，持续2秒</value><value>棺高爵显(16级内丹激活)：黑白无常被抛出棺材时，2秒内将不会受到伤害</value><value>棺止神行(24级内丹激活)：黑无常的激怒效果使友军物法防御增加30%</value><value>棺报私仇(32级内丹激活)：处于棺印状态的敌人双防降低20%</value><value>棺复原职(48级内丹激活)：无常使用棺棺相偎消失时，另一方获得一份等同于消失方剩余血量20%的生命值</value><value>第1层：</value><value>手执棺印 增加大量输出</value><value>雷霆万钧 削减敌方输出</value><value>第2层：</value><value>棺门打狗 降低敌人双防</value><value>移祸枯桑 增加范围输出能力</value><value>第3层：</value><value>棺高爵显 回避大量伤害</value><value>寒光饮血 增加吸血</value><value>第4层：</value><value>棺止神行 增加友军物、法防御</value><value>血流如织 增加输出能力</value><value>第5层：</value><value>棺报私仇 进一步减少敌方防御</value><value>歃血为盾 减免伤害，增加生存能力</value><value>第6层：</value><value>棺复原职 瞬间恢复大量血量</value><value>浮生万刃 增加输出能力</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/10/B7G5MJAF00314V18.html</news_url></item><item><news_title>《乱斗西游2》万圣节狂欢派对 送紫色稀有法宝_乱斗西游</news_title><news_thread>B7DGFJGF00314TGV</news_thread><news_body><value>万圣节主题活动上线以来，《</value><value>2》狂欢派对开启：在过去的96个小时里，已有数百万玩家登录游戏参与活动，并从活动中赢得了总价值超过1亿元宝的丰厚奖励。虽然万圣节已经过去，但本次狂欢活动将持续至11月10日，玩家可获得大量紫色稀有法宝等惊喜福利。</value><value>活动期间，玩家可以通过消耗节日代币的方式，浇灌魔法南瓜以换取活动奖励：每次浇灌，玩家都有机会获得包括金色注灵材料、金色武器、蓝色法宝“持国玉琵琶”、紫色法宝“黄泉幽魂幡”、及新英雄黑白无常英魂</value><value>在内的稀有道具；此外，当玩家的浇灌次数满足一定条件时，还能100%获得官方赠予的一系列珍稀奖励。</value><value>在参与万圣狂欢的同时，各位玩家还将于本周迎来乱斗西游公测一周年庆典，以及超级联赛S2赛季的全面开打：届时，大家只需登录游戏，即可参与包括心愿长灯、丰年锦时等周年庆典活动，赢取Beats耳机、乱斗西游专属周边等惊喜实物大奖；而报名参与超级联赛的玩家，只要在积分赛阶段挤进八强，便能登上NEST（全国电子竞技大赛）的舞台，向总金额高达50万元的赛事奖金发起冲击！</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1102/09/B7DGFJGF00314TGV.html</news_url></item><item><news_title>《乱斗西游2》姣魔王赤虎鲨羊力大仙尸王操作技巧_乱斗西游</news_title><news_thread>B7E068TF00314V18</news_thread><news_body><value>很多玩家用的是姣魔王打尸王，但是具体的操作手法却不知道，例如鲨鱼，魔女，羊，怎么打尸王，求操作手法?</value><value>今天小编就以上面的问题为例，给大家说说姣魔王尸王打法。</value><value>魔女带钩子，开局开钩子，放大，aa加速a，2技能，aa加血a，2技能a三下。</value><value>那么这里很多玩家会问，鲨鱼和羊都自动么?</value><value>是的，最多切换一下加血。当然大后期要手动羊。而且你没有法装，经文加成不完美。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1102/13/B7E068TF00314V18.html</news_url></item><item><news_title>《乱斗西游2》大二羊篝火操作及法宝施放时间点_乱斗西游</news_title><news_thread>B7E068D600314V18</news_thread><news_body><value>最近很多玩家问小编关于篝火的问题，例如有位玩家问：大鹏强度12.5万，二郎11万，羊11万，打10秒的话大鹏怎么操作，求指教?一直感觉是我大鹏操作手法有问题，秒伤才25万。</value><value>ps，这类的阵容想必大家也有类似的，所以就挑出来和大家聊聊。</value><value>这类阵容注意点就是法宝的施放时间点的问题，一般33.34秒左右放羽毛，羊3分身。推荐aa加血a，aa白虎a，差不多33.34秒放白虎，直接a到死。(白虎先放，羽毛你打10秒也就放一次)</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1102/13/B7E068D600314V18.html</news_url></item><item><news_title>新资料片掀起求婚热，《梦想星城》婚礼办不</news_title><news_thread>B7GAACSC00314OSE</news_thread><news_body><value>幸福快乐漫延，《梦想星城》拒绝孤单！游戏婚恋资料片《我们结婚吧》自10月29日上线以来，受到了广大玩家的热烈欢迎。在游戏中到处都洋溢着幸福的气息，表白、求婚、结婚……各种甜蜜的片段每天都在暖心上映。现在，就让这份来自星城的幸福，温暖你的初冬吧！</value><value>游戏官网：</value><value>《梦想星城》10月29日婚恋资料片：我们结婚吧</value><value>《梦想星城》婚礼仪式</value><value>截止11月2日婚恋资料片上线第5天，《梦想星城》中就已经有381对新人步入了婚礼的殿堂。在星城里结识的情侣玩家真是太多啦，而且这个数字每天还在飞快的上涨！同时，众位玩家也在《梦想星城》婚恋版本中创造了许多精彩故事，下面小编就为各位来逐一盘点。</value><value>经官方统计，在《梦想星城》中第一对发起婚礼预约的是来自鸟巢服务器的玩家“男人需要修养”和“女人需要气质”。这对新人于11月1日中午12：00举行婚礼仪式，12:39发布微博向大家宣告礼成！通过小编采访得知，这对新人在安卓版本开服第二天就相识了。为了能成为在星城第一批步入婚姻殿堂的新人，他们在11月1日当天凌晨三点便发起了婚礼预约，这样的感情真的是情比金坚啊！</value><value>《梦想星城》第一对结婚玩家红人馆介绍</value><value>在这里，小编为二位送上最真诚的祝福，同时也要提醒各位准备结婚的小伙伴：婚礼举办日期需要预定，一定要提前安排好时间哦。现在，让我们一起看看两位新人的婚礼盛况。</value><value>《梦想星城》第一对结婚玩家婚礼现场</value><value>《梦想星城》第一对结婚玩家婚礼现场</value><value>截止目前，《梦想星城》内已经有接近9000名玩家参与了婚礼观礼。这么多份热情的祝福让星城变得更加温馨。同时，在婚礼上各位玩家也结识了不少新的小伙伴。来参加婚礼的玩家们纷纷盛装出席，把自己最好看的衣服都拿出来，小编在婚礼上看的眼花缭乱。不时有玩家向人群抛洒花瓣雨，大家玩的都不亦乐乎！但是一旦福袋出现，刚才还美美的各位就都不顾上形象了，简直和现实生活中的婚礼一样呢。</value><value>《梦想星城》婚礼派对现场</value><value>《梦想星城》婚礼派对现场抢福袋</value><value>更有不少玩家在婚礼上玩出了新花样，一些已婚的玩家还特别穿着婚纱服装参与好友的婚礼，举办欢乐的集体婚礼派对呢！在这里小编希望各位玩家能在婚礼上玩出更多新鲜的花样，到时候一定要和小编分享哦。</value><value>《梦想星城》玩家创意集体婚礼</value><value>新资料片《我们结婚吧》让《梦想星城》更加有爱和甜蜜。小编欢迎各位新老朋友的到来，真诚的祝福各位能在星城里摆脱孤单。体验全新社交养成游戏，快来星城中寻找自己的幸福。让星城的甜蜜，温暖你一整个冬天！</value><value>扫一扫，下载游戏</value><value>------------------------------------------------------------------------------------</value><value>关于《梦想星城：来自星星的你特别版》</value><value>网易获HB Entertainment正式授权改编《来自星星的你》，推出全新养成体验，红人即时社交手游。在游戏中，你将与千颂伊和都敏俊成为邻居，续写他们的爱情故事。更有机会结识全国各地的朋友，与他们一起体验布置家居的乐趣。更有服饰配搭、宠物养成、课堂学习、店铺经营、选秀比赛、聚会派对等玩法，让你在丰富的都市生活中成就自己的理想人生。</value><value>更多信息请关注：</value><value>官网网站：</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1103/11/B7GAACSC00314OSE.html</news_url></item><item><news_title>《梦幻西游手游》如何每天轻松刷满300侠义</news_title><news_thread>B7E3R94O00314U1Q</news_thread><news_body><value>侠义值能干什么？可以兑换人宠修炼丹、用来强化打造装备的强化石，也就是说，侠义值也是我们提升自己实力的一种途径。虽然每天获取侠义值的上限是300点，但有多少人能真正刷满呢？下面灵儿就分析一下获取侠义值的各种途径，看看你是否为了刷满300点侠义值足够努力吧！</value><value>在帮派内捐临时符是最简单的侠义值获取途径，每次3点侠义，每日上限15点。每天五次，妥妥的15点到手！</value><value>带低于自己等级10级或者10级以上的玩家捉鬼，可获取侠义值，每日上限为150点。一般情况下，4个等级较高的玩家带1个等级较低的玩家，每次可以获得1点侠义，同帮派则有2点侠义。如果能够凑成2个较高等级和3个较低等级的阵容，每次2点侠义，同帮派则有4点侠义！举例来说：两个79级带三个69级，一轮40点，带四轮就上限，是不是很赞！</value><value>帮助至少低于6级的玩家完成任务链战斗任务也能获取侠义值，每周可以完成300次。譬如世界门派有人喊环怪帮忙，立马去展现你大侠风范跟环！一次2点~4点侠义值。或者如果你足够强大也可以去挂个队接环当打手！</value><value>还有一种更有效率的办法：跟同帮里低于自己至少5级的玩家完成任务链战斗，一次4点、6点、8点侠义值。例如：74级跟69级的环怪，一天赚取300侠义还是很轻松的！</value><value>带低于自己等级10级或者10级以上的号打副本，可获取侠义，每日上限为50点。一般队伍中如果有一个等级低于你10级以上的玩家，你就能在每场战斗中获得1点侠义。想要赚得更多，可以2个高等级的带3个低等级的，5点侠义一次。比较有实力的大侠可以带侠士副本，除了侠义值，还有活力赚！</value><value>打没打过的前尘旧梦会获取丰厚的经验、金币还有物品奖励，后面帮助别人都是获取侠义值，每日上限45点。每章前四个小怪2点侠义值，最后BOSS一个7点侠义值，帮助同帮完成可以翻倍，每章前四个小怪4点侠义值，最后BOSS一个14点侠义值。收获还是不错的，而且简单的章节可以挂机！</value><value>帮助别人通过30级以上的剧情也是获取侠义值的好方法，每周上限70次。50级以下的剧情可以随便挂机过，一次2点侠义值，帮助同帮完成可以翻倍，额外奖励2点侠义值，每个怪4点还是很不错喔！60级剧情则有3点侠义！</value><value>每天杀星宿完成5次正常奖励后，再继续杀可以获取侠义值奖励，每次5点，后续杀星怒8点侠义值一只。</value><value>每天杀妖王完成3次正常奖励后，再继续杀可以获取侠义值奖励，每次15点，不贪心的话建议还是让给有需要的人吧……星宿+妖王每日上限45点侠义！</value><value>每天杀星官完成2次正常奖励后，再继续杀可获取15点侠义一只！</value><value>获取侠义的途径选择很多，大家可以根据自己的时间来安排，如果你时间比较少，建议在打副本、抓鬼等日常的时候就开始赚取侠义值；有时间上游戏挂着的玩家可以选择跟环和挂剧情前尘；时间很充裕的玩家，每天基本都可以侠义值爆满喔！加入帮派帮助同帮朋友的奖励更多喔！</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1102/14/B7E3R94O00314U1Q.html</news_url></item><item><news_title>法强攻弱 《梦幻西游手游》85级后宠物选择推</news_title><news_thread>B7E2SF5A00314U1Q</news_thread><news_body><value>85级携带的宠物能打4个低级内丹，对宠物的提升不言而喻，所以从85级开始，吸血鬼要逐渐被淘汰了。那么问题来了，85级后带什么宠物好呢？下面灵儿就按照宠物的基本</value><value>来给大家推荐。</value><value>法强攻弱，这是目前的事实，而85后的攻宠胚子中，噬天虎和其他三只不在一个级别，意味着在85-90这个阶段我们没有完美的攻宠使用。</value><value>有超级泡泡的亲可以继续使用，泡泡现在的作用还是相当不错的，而平民可以直接洗出一只高资质成长的猴小仙，打上书就可以直接使用了。</value><value>现在PK的主流输出宠，加上85级的一只</value><value>法宠，御风童子，拥有手游极限的体资和法资，是法宠的最佳人选，即便是大雾也不是他的对手。由于其资质和成长的优势，即便只有5技能也是非常的凶，有条件的小伙伴们一定要入手一只。</value><value>90的龙和凤凰也都有法宠的资质，虽然没有御风好但是强过吸血鬼很多，值得一换。</value><value>之类主要说的是配速血宠，普通血宠和龟速血宠最佳选择还是天兵，因为85级以后宠物速度资质普遍偏高，想弄一只龟速出来相当难。90级的凤凰是配速血宠非常好的选择，重点当然是还很便宜，本身自带高神，可以说直接就是一只非常好的血宠。</value><value>而极品千速血宠当为雾中仙无疑，最高可达1620的速度资质无宠可比，还拥有5400的体资和1440的防资。当然最重要的还是只有大雾才会的技能，法术防御，之前全民PK赛相信大家都见识到了这个技能的可怕之处，想象一下5000血的千速大雾都会觉得很可怕。</value><value>吸血鬼炼妖正在逐渐成为过去式，在不久的将来，布雨炼妖会成为主流，你准备好你的下一阶段宠物了吗？</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1102/14/B7E2SF5A00314U1Q.html</news_url></item><item><news_title>梦幻西游手游纵横竞技场 发掘人气物理助战潜力</news_title><news_thread>B7EBBQ3R00314U1Q</news_thread><news_body><value>竞技场虽然只是玩家1V1的单人PK对决，但可以加入4个助战伙伴，想要取得好成绩就需要深入了解每个助战的特性。下面要推荐的，是适合狮驼岭的助战，希望对各位狮驼岭的小伙伴有所帮助~</value><value>首先我们要清楚地了解竞技场的PK机制，在竞技场中玩家与玩家匹配是随机匹配，当匹配到目标后切入战斗。要想取得良好的成绩，我们有必要速战速决，避免持久战，因为在竞技场不论输赢都会获得一定的武勋值奖励。遇到实力较强的玩家要懂得取舍，这样能腾出更多的时间多战斗几次。</value><value>镇元子</value><value>助战选择中我们首先携带一个封系，封系首选镇元子，镇元子一直以来都是封系出场率最高的助战伙伴，虽然北海龙女的放出对其出场率有一定的影响，但在竞技场中还是建议携带镇元子。因为镇元子的精通技能是“飘渺式”，飘渺式一次能攻击到五个单位。而被动技能“雷霆之威”则是让释放“飘渺式”时受到攻击的单位被离魂符封印，离魂的效果就是不分敌我地攻击，如果攻击到对方自己人，就等于提高了我们的效率。</value><value>孙悟空</value><value>因为狮驼岭属于面伤门派，我们还需要一个能点杀的助战伙伴来帮忙——首选孙悟空，孙悟空在一回合中能攻击目标四次，并且携带吸血技能。当孙悟空气血降至一半以下时，还会对敌人使用“身外化身”攻击多个目标。</value><value>杨戬</value><value>杨戬在竞技场中也十分适合狮驼岭，因为杨戬拥有一个被动技能“三尖两刃”，它能让其被攻击的目标降低物理和法术防御，持续到回合结束。并且精通技能是“连珠神功”，可以攻击多个目标。此外，杨戬最大的好处是他本身是一个能很好控尸的助战伙伴。</value><value>大鹏王</value><value>大鹏王的技能基本和狮驼岭的门派技能一致，但它还拥有一个被动技能“云程九万”，在一场战斗中一直都是处于一速输出助战伙伴，能在第一时间给予对战方伤害输出，并且速度上的优势使得对战方的封印助战根本不能将其封印，这也是大鹏王深受玩家们喜爱的原因之一。</value><value>以上就是为狮驼岭的小伙伴推荐的竞技场助战，携带以上伙伴的最佳阵型则是鸟翔阵或者虎翼阵，等竞技场开了就去试一下吧~</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1102/17/B7EBBQ3R00314U1Q.html</news_url></item><item><news_title>玩转勇武组！《梦幻西游手游》90级简易武器</news_title><news_thread>B7E1S4AD00314U1K</news_thread><news_body><value>前不久灵儿给大家观赏过一把极品90简易剑，今天要给大家展示更多90级的简易武器，有了它们，85级到89级的玩家一定能在勇武组中取得骄人的成绩~</value><value>90级简易枪，法术伤害155外加39的魔力，总法术伤害达到了194，对勇武组龙宫来说不失为一把不错的简易武器。</value><value>90级简易弓，超高的双加配合上这伤害总感觉有点儿不实用，但90级的装备能多镶嵌两级宝石，并且90级的武器效果会和80不一样哟。</value><value>90级简易剑，物理伤害达到720堪称神器，打造者的名字也体现出他非凡的勇气……敢情是拥有这样的神器才敢取这名啊~又或者是因为这个名字而打造出了神器呢？</value><value>90级简易弓，物理伤害723还外加18点体质，超高的伤害十分适合狮驼岭玩家佩戴，18点体质的加成提高了人物面板100多的气血上限。</value><value>特技特效双搭配90弓，外加43的魔力减8的敏捷这是要给法系佩戴的节奏吗？特技冰清诀虽然不是很火热的特技，但可以利用洗炼石来洗出理想的特技。</value><value>你们心中的极品90简易武器是怎样的？在评论里和大家分享分享吧！</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1102/14/B7E1S4AD00314U1K.html</news_url></item><item><news_title>梦幻西游手游竞技场助战搭配之狮驼胜率提升</news_title><news_thread>B7EB0E9K00314U1Q</news_thread><news_body><value>竞技场虽然只是玩家1V1的单人PK对决，但可以加入4个助战伙伴，想要取得好成绩就需要深入了解每个助战的特性。下面要推荐的，是适合狮驼岭的助战，希望对各位狮驼岭的小伙伴有所帮助~</value><value>首先我们要清楚地了解竞技场的PK机制，在竞技场中玩家与玩家匹配是随机匹配，当匹配到目标后切入战斗。要想取得良好的成绩，我们有必要速战速决，避免持久战，因为在竞技场不论输赢都会获得一定的武勋值奖励。遇到实力较强的玩家要懂得取舍，这样能腾出更多的时间多战斗几次。</value><value>镇元子</value><value>助战选择中我们首先携带一个封系，封系首选镇元子，镇元子一直以来都是封系出场率最高的助战伙伴，虽然北海龙女的放出对其出场率有一定的影响，但在竞技场中还是建议携带镇元子。因为镇元子的精通技能是“飘渺式”，飘渺式一次能攻击到五个单位。而被动技能“雷霆之威”则是让释放“飘渺式”时受到攻击的单位被离魂符封印，离魂的效果就是不分敌我地攻击，如果攻击到对方自己人，就等于提高了我们的效率。</value><value>孙悟空</value><value>因为狮驼岭属于面伤门派，我们还需要一个能点杀的助战伙伴来帮忙——首选孙悟空，孙悟空在一回合中能攻击目标四次，并且携带吸血技能。当孙悟空气血降至一半以下时，还会对敌人使用“身外化身”攻击多个目标。</value><value>杨戬</value><value>杨戬在竞技场中也十分适合狮驼岭，因为杨戬拥有一个被动技能“三尖两刃”，它能让其被攻击的目标降低物理和法术防御，持续到回合结束。并且精通技能是“连珠神功”，可以攻击多个目标。此外，杨戬最大的好处是他本身是一个能很好控尸的助战伙伴。</value><value>大鹏王</value><value>大鹏王的技能基本和狮驼岭的门派技能一致，但它还拥有一个被动技能“云程九万”，在一场战斗中一直都是处于一速输出助战伙伴，能在第一时间给予对战方伤害输出，并且速度上的优势使得对战方的封印助战根本不能将其封印，这也是大鹏王深受玩家们喜爱的原因之一。</value><value>以上就是为狮驼岭的小伙伴推荐的竞技场助战，携带以上伙伴的最佳阵型则是鸟翔阵或者虎翼阵，等竞技场开了就去试一下吧~</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1102/16/B7EB0E9K00314U1Q.html</news_url></item></items>