<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<items><item><news_title>火车上一路偷拍到的朝鲜农村风貌</news_title><news_thread>B7ITNI4L00063KE8</news_thread><news_body><value>来源：悠游四方</value><value>去</value><value>旅游，自由行肯定不行，只能跟团。即便是跟团的时候，也被看管得很严实，很多想看的不让看，很多看到的还不让拍。其实朝鲜人的心思我们都懂，他们想把自己国家自认为最好的一面展现给我们，生怕我们对朝鲜留下糟糕的印象，更害怕我们把朝鲜不太好的东西拍下来，回国后再传播出去。其实，我们作为游客，花钱来朝鲜旅游无非是想接触一些朝鲜有特色的东西，不管是自然风光还是风土人情。谁也没有闲心去可以挖掘朝鲜的所谓“阴暗面”，只不过有些我们觉得特别好，特别真实的朝鲜风情，在朝鲜人心目中却自认为是落后的一面，不让我们拍摄。举个最简单的例子，朝鲜人自认为他们在平壤举一国之力建造的高楼大厦是颇值得自豪的，而来自建筑大国的中国人对此却毫无兴趣；朝鲜人觉得乡下的庄稼地和农舍拿不出手，我们却觉得自然清新的田野风光让人赏心悦目。诸如此类观念上的冲突，使我们觉得朝鲜旅游值得改进的地方，实在是太多了。</value><value>在新义州吃完了在朝鲜的第一顿饭，大巴把我们拉回到新义州</value><value>站，透过车窗只见站前广场上一片黑压压的人群。说是黑压压，倒是一点也没夸张，主要是朝鲜人的服装以墨绿和藏青色为主，行李包裹也是深色一片，人们的脸庞也是黑瘦黑瘦的。下车之前，导游再三叮嘱，“在火车站不可以拍照！” 我们穿过人群，在许多双目光的注视下，通过一个外宾和干部专享的特殊通道径直走上站台。在站台上，我偷偷地取下镜头盖，一手拖着拉杆箱，一手搁在单反快门上，盲拍了几张。</value><value>火车车厢乍一看和国内的绿皮车没啥大区别。我们坐的是一等席车厢，但座位和中国绿皮车的软座比差远了。我们被安排在车厢的一头。我刚拍了车厢里的第一张照片（也是我在朝鲜列车车厢里拍的唯一一张照片），男导游就让我们几个把照相机收进背包里，看着我们把背包放到座位上方的行李架上。这才就放心地和他几个同事“斗地主”去了。上图就是我拍摄的唯一一张火车内景。（每个车厢都悬挂着金日成和金正日的画像）</value><value>随着一声汽笛长鸣，列车缓缓开动了。我们坐的是算是一等席车厢，除了我们十来个中国游客外，其余都是朝鲜人。从穿着打扮和气质看，有的像高级干部，穿着挺括的深色短袖衫；有的象一般干部，穿着卡其色的夹克式短袖（类似金正日经常穿的衣服）。女性乘客大多化过妆，很多都戴有金饰品。很多人携带大量的行李，一看就是在中国疯狂采购的各种物品，那架势和刚从韩国疯狂采购回国的中国游客有一拼。</value><value>我们没法去普通车厢接触朝鲜普通百姓，但是列车停靠沿途一些小车站时，可以近距离观察站台上的朝鲜乘客。虽然我们无法用相机记录下来，但他们破旧的衣服，黑瘦的脸庞和背上沉重的包裹都深深地印在了我的脑海里，至今挥之不去。</value><value>列车时速也就三、四十公里，车厢也摇晃得厉害，和我在斯里兰卡乘坐的“千与千寻”海边火车有一拼。车窗外的风光说老实话并不吸引人，也就是一般的平原，间或有低矮的丘陵。如果放开了让我拍照，估计照个三五分钟也就收手了。一张照片都不拍，我还实在不甘心，在坐了三、四个小时硬板凳之后，终于出手了。</value><value>虽然我的单反被看着放进了行李架上的背包里，但我还算留了一手，身上还藏着一台卡片机。于是我把手伸出窗外，搭在车厢外壁，不时按动卡片机的快门，进行盲拍。这种手法实在“巧妙”，以至于列车员和乘警虽然不时打我身边走过，但都都察觉不出我在拍照。</value><value>其实拍到的都是些再普通不过的场景，青山绿水和</value><value>小景，我一点也不没觉得有啥寒碜。乡间小路上匆匆赶路的人们。</value><value>红旗招展的田头和吃草的牛。</value><value>一老农赶着一大群鸭子（鹅）回家。</value><value>画面左侧为金日成视察丰收的宣传画，右为遍布朝鲜城乡各地的“永生塔”。</value><value>其实这里本属朝鲜最富庶的平原地区，铁路沿线又是开放的脸面，政府修建的整齐划一的农民住宅，虽比不上中国第一村华西村的豪华别墅，但相比较中国大多数铁路沿线的农村来，给人的印象还是不错的。</value><value>这些新农村住宅，坐落有致。看样子很不错呢。朝鲜人这都不让我拍，殊不知，我回去放到网上，不知要羡煞多少中国房奴呢。</value><value>这水稻长势看着不错，不过可能是农业科技水平不高，又缺少化肥，稻子长的非常矮小，看样子亩产高不了，不过这稻米也应该算无污染的“绿色”农作物了吧。</value><value>不知不觉夜幕已经降临，我们非常走运，列车在颠簸了五六个小时之后，终于走完了250公里的“慢慢”旅程，“按时”来到了首都平壤，据说要是赶上列车晚点，一晚几个钟头就惨了。我踏上宽阔无比的平壤火车站1号站台，不禁回忆起电视里见过的中国领导人访朝归国前中朝两国领导人依依惜别的场景，就发生在这个站台上。</value><value>可现在，出现在我眼前的却是另一幅画面。几百名下车的朝鲜旅客全部滞留在站台上，拥挤着走向戒备森严的检票口，看样子是要核对检查他们的身份证和“进京通行证”之类。（据说朝鲜老百姓凡是跨郡(县)外出的，都要由当地公安机关开具证明才行，连购买火车票也得凭介绍信，这进京城的手续一定马虎不得）。</value><value>而我们则在导游的带领下，径直来到一个特别通道，那里已经有几十个穿着干部服的人排着队手持证件准备出站。我们的导游走上前去和排在最前面的的一个干部模样的人说了几句，那些干部全都闪身，给我们“外宾”让出了一条道儿，悻悻地看着我们若干人等鱼贯而出。</value><value>出了车站，一辆日本产的大巴载着我们穿过一条条昏暗的大街，驶过一座长长的铁桥，把我们拉到了久仰大名的朝鲜特一级饭店：羊角岛饭店。（待续）</value><value>相关阅读》》》 实拍朝鲜经济实力最强城市 </value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1104/11/B7ITNI4L00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>世界上最小公园 引起两个超级大国“争端”</news_title><news_thread>B7GCI4TS00063KE8</news_thread><news_body><value>来源：一氪度</value><value>磨坊尽头</value><value>位于</value><value>俄勒冈州的波特兰市，公园原本是路灯的灯座，却没有投入使用。直到一位当地记者迪克·范根称它为公园，并以他为《俄勒冈州学报》写的专栏命名为磨坊尽头。</value><value>▼公园背后有个很有趣的故事，当然这是迪克·范根发挥想象力杜撰的：一只爱尔兰的小妖精生长在这个公园里。虽然似乎只有范根一人看得见这座公园里的小主人，但范根却在文章中表示，磨坊尽头应该遵守城市公园的规章，包括宵禁。很快，公园就成为当地、全美，乃至世界的传奇。</value><value>▼图为一直候鸟在公园歇息，而附近车水马龙。嘘，请轻点鸣笛，不要打扰它。</value><value>▼在公园成为当地地标之后，无数的市民前来观看，并送上小祝福。在1948年该公园被指定为市立公园，并在1971年被吉尼斯世界纪录列为世界上</value><value>的公园。</value><value>▼但是在2013年，美国人和</value><value>人为了它竟打起了嘴仗。美国声称俄勒冈州的磨坊尽头公园是世界最小，但英国人对此提出了质疑。英国人质疑得是这个花坛能否称得上是公园。他们坚持，英格兰布兰特伍德的王子公园(Prince's Park)才应该享有世界最小的公园头衔。王子公园4.5米宽，9米长，有一个栅栏、长凳和三棵树。若单论面积，王子公园绝非磨坊尽头公园的对手。但英国人批评称，美国坐落于道路中心的“公园”只有数棵植物，纪录并不合理。</value><value>▼但是，吉尼斯世界纪录协会并没有搭理这一茬，结局不了了之。</value><value>
</value><value>无论如何，我觉得这种地标式建筑远比其他高楼大厦式的地标建筑有意义的多，你说呢？</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1103/12/B7GCI4TS00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>最全的韩国吃货攻略 在釜山与舌尖谈恋爱</news_title><news_thread>B7DKU8CC00063KE8</news_thread><news_body><value>作者：灰灰fire</value><value>在满足每一个味蕾的同时，也给双眼馈赠了一场视觉盛宴。至少，在这个感官世界里，其表都没有的食物是无法激起我半点食欲的。</value><value>来到</value><value>的第一天，有幸来到了一家不论是味道还是装修布置都极具特色的小店。大家围聚在室外的小森林里的小桌子上，盘腿坐着品尝</value><value>传统</value><value>。</value><value>剁碎的泡菜和韭菜丝制成的泡菜饼，配上自制的酱料，据说韩国的许多家庭都会制作储备一些这样的饼，想吃的时候就拿出来热一热，方便又美味。</value><value>顾名思义，蔬菜饼主要配料是胡萝卜丝，韭菜丝等各种蔬菜，做法和泡菜饼大同小异，跟泡菜饼相比面粉稍多一点。如果说泡菜饼酸甜可口可以算作一道开胃菜的话，那么蔬菜饼则更偏向于主食一些。</value><value>汤面一端上桌，刚刚觉得略有饱意忽然间就好像又饿了。碎海苔和芝麻飘香四溢，从小到大吃了无数碗汤面的我开始怀疑自己的人生。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1102/10/B7DKU8CC00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>风光片不够惊艳？可能是你没遇上“坏天气”</news_title><news_thread>B7L81V4000063KE8</news_thread><news_body><value>撰文、</value><value>：赵利山</value><value>，由于地形、地貌和大气环流的影响，具有独特而复杂的多样性气候。自东南至西北，气候呈现从亚热带、高原温带、高原亚寒带，直至高原寒带的阶梯形变化，喜马拉雅山地区甚至呈现从谷底的亚热带到雪山顶端的极地气候的垂直气候带变化。青藏高原在冬季西风和夏季西南季风的交替控制下，旱季和雨季的变化非常明显。藏南和藏北气候差异很大，藏南谷地受印度洋暖湿气流的影响，温和多雨。藏北高原为典型的大陆性气候。如此特殊的地形和气候造就了西藏的复杂天气变化，去过西藏的朋友恐怕都体会过那里变幻莫测的天气，雨、雪、大雾、冰雹、西边太阳东边雨、山下下雨山上下雪……把大自然的变化体现得淋漓尽致。</value><value>下雨是人们出行最怕遇到的天气，因为雨会直接淋湿你的衣服，很难受，还容易着凉，尤其在高原遇到雨更是令人畏惧的天气。然而有句话说得好，“彩虹总在风雨后”，下雨躲在屋子里是永远拍不到彩虹的。所以，在下雨的“</value><value>”你在合适的位置才会拍到那如梦似幻的彩虹，当然要做好防雨，尤其是照相机。彩虹不是总能出现，雨景本身也是很美的，小雨能给景物蒙上一层纱，同时润湿大地，朦胧而宁静。强对流天气更能营造出奇幻的云和雨。那么如遇下雨天做好防雨措施出发吧！</value><value>拉萨北郊娘热乡，雨中庆祝望果节。</value><value>鲁朗，彩虹深处的扎西岗村</value><value>索松村，四月桃花映彩虹</value><value>索松村，四月桃花映彩虹</value><value>阿里，彩虹牧场</value><value>仲巴，羞涩的彩虹只露眉梢</value><value>改则县无名湖</value><value>改则县无名湖</value><value>纳木错湖面上的云和雨</value><value>纳木错金色的雨</value><value>
</value><value>在做好防雨保暖的同时，还要保护好相机，不要因为相机有防雨功能而大意，打伞是很有效的方法，市场上也有相机防雨罩出售，也可以用塑料袋自制防雨袋。另外切记，为了安全雷阵雨避免外出。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1105/09/B7L81V4000063KE8.html</news_url></item><item><news_title>怪异美食 日本冲绳最奇特的“黑暗”料理</news_title><news_thread>B7G8K7V600063KE8</news_thread><news_body><value>当地有着几大名食，首当其冲的是海葡萄。乍一听这名字，还以为是种水果呢。其实海葡萄是种海藻，只能在20摄氏度的零污染海水中生长，算得上冲绳的当家特产。从外观看，这种植物倒真像长在海里的微缩版葡萄。圆圆的“葡萄粒”咬在嘴里，一粒粒迸裂开来的感觉很奇特。因为很有营养，所以得名“植物界的鱼子酱”。不过海葡萄本身并没什么味道，当地人喜欢蘸着调好的果醋吃。</value><value>“红花女子一十八，今年要吃膨胀茶。吃了3碗膨胀茶，明年生个胖娃娃。”这是冲绳当地的一首有名的打油诗。</value><value>人大多爱喝浓绿色的抹茶，可是冲绳的茶道，沿袭了琉球王朝的传统，讲究喝滋阴补肾的“膨胀茶”。说是茶，其实看起来都快成粥了！除了放入茉莉茶叶外，冲绳人还要根据喜好加入黑豆、黄豆、郁金、苦瓜等炒干。</value><value>冲绳还有一道最“毒”的</value><value>——毒蛇料理。在冲绳饭店里能看到一种海蛇，体长有1米左右，黑色的蛇皮柔软细嫩，不过牙里藏有剧毒。当地人说，这种蛇肉特别滋养人，是冲绳人招待贵客的菜品。研磨好的粉。难怪他们把喝茶称为吃茶呢。这茶中的几宝都泡好后，要用竹刷搅拌出大量的泡沫，倒进开口较大的陶杯里奉给客人享用。如果不是事先介绍，会被人误以为是一碗冒着泡的刨冰。</value><value>豆腐料理也是冲绳的一大特色。传说豆腐糕是明代传到琉球王朝的，腐乳即是它的原型。因为营养价值高，当时被身份高贵的人当成病后的滋养品，吃的时候用筷子或牙签挑一点儿吃，特别珍贵。如今的冲绳豆腐糕，像极了我们在国内吃的玫瑰腐乳，吃到嘴里却大跌眼镜。不甜也不咸，味道模糊，唯有酒的辣味。因为气候温暖，冲绳人很少吃腌制食品，这种用酒发酵的豆腐糕是难得的腌制特产。</value><value>在市面上冲绳红芋头被做成了各种各样的零食。有红芋薯片，红芋蛋糕，红芋派，红芋铜锣烧等。是冲绳的传统零食，在当地很受大家的喜欢。</value><value>用火处理掉表皮的毛，然后将水煮或蒸好以后的猪耳朵切成细丝，则为比较常见的做法。加入食醋，果醋，咸味噌，花生酱等做成凉拌菜。软骨口感爽脆是一道很好的下酒菜。</value><value>在琉球王朝，金楚糕是只有贵族才能品尝到的名贵点心，所以名字中有“金”或“珍”以表示珍贵。用面粉，红糖，猪油烤制而成，具有其他糕点没有的口感，香香脆脆的，别具一格。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1103/10/B7G8K7V600063KE8.html</news_url></item><item><news_title>云南 中国唯一一个与世隔绝的村落</news_title><news_thread>B7GKM70V00063KE8</news_thread><news_body><value>来源：乡土</value><value>村民们谁都说不清，这个村庄到底有多少年的历史，但他们都知道，自己从一生下来，就一直受到神山卡瓦格博的保护，没有人能比得上他们对神山的崇敬，是卡瓦格博养育了他们，养育了这个村庄。</value><value>传说，雨崩在很久以前并不被外界所知。后来，梅里雪山后有一个老人常到澜沧江边的西当村借粮，西当村的人谁也不知道老人从哪来，便有人跟踪他，可总是走着走着就不见了。</value><value>后来有人想出一个办法，当老人再来借粮时，西当村人说：“这次不借给你青稞，也不借麦子，借给你小米。”他们在帮老人将口袋扛上肩时，乘机在口袋上扎了一个洞。</value><value>小米一路流着，村民们紧跟着找到一块巨石下，小米没有了。他们奇怪极了，众人掀开巨石，却发现下面有个村子，雨崩这才被外界发现。</value><value>这里至今没有通公路，依旧保持着半农半牧。到了耕种、收割等农忙季节，亲戚、邻里之间都会集中劳力，把几家活集中起来，忙完一家，在忙下一家。</value><value>每年的深秋是雨崩村唯一能见到外人的季节，大批来自</value><value>、</value><value>、</value><value>藏区的藏民，都会徒步跋涉来到这里朝拜神山卡瓦格博，藏民们把这种苦行的朝圣方式，叫作「转经」。</value><value>2003年是藏历水羊年，是神山卡瓦格博的本命年，相传卡瓦格博就是在藏历羊年羊月羊时羊辰升出海面的。</value><value>按照当地传统的说法，在藏历水羊年的时候，诸多神灵将齐聚卡瓦格博区域。所以，如果在这一年，转卡瓦格博一圈的话，将可以获得相当于念13亿遍玛尼经的功德。</value><value>为了这次难得的朝圣机会，藏区的众多信众都蜂拥而至，大批的游客也接踵而来，整个卡瓦格博周围人山人海，热闹非凡。</value><value>相关阅读》》》一个字形容</value><value>16个州市 </value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1103/14/B7GKM70V00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>别被超低价邮轮船票给骗了 揭秘＂隐藏＂消费</news_title><news_thread>B7J7ME3A00063KE8</news_thread><news_body><value>来源：</value><value>课堂</value><value>小编整理了一下船上哪些东西是收费的，给精打细算的游客参考，帮您在下次邮轮之旅中做到费用心里有数。土豪请直接略过本文。</value><value>大多数邮轮公司都提供客房免费送餐服务，但不是全部和所有时段。像皇家加勒比邮轮的深夜送餐服务就是收费的，挪威邮轮除早餐和套房之外的送餐服务也是收费的。另外送餐服务中有些项目也是收费的，如鸡翅和披萨。</value><value>邮轮小费通常都是自动记入您的船卡（平均$12元每人每天），你只需要在下船前支付，所有最后一天看到小费账单不要惊讶。另外像行李搬运工和导游等是需要当场付小费，所有你还有准备一点点额外的现金。</value><value>收费的特色餐厅已经不是什么秘密。这可以提供更高品质的食品和更亲密的用餐气氛，所以收费也是应当的。另外一些邮轮公司也在主餐厅提供额外收费的牛排，龙虾等升级餐食。</value><value>自己带葡萄酒和香槟或香槟上来可以节省一部分买酒的费用，但是你要知道，在主餐厅和你自己带来的就是要收取开瓶费的，大约$10至$30每瓶。</value><value>为了给爸爸妈妈甜蜜的二人世界，一些邮轮公司提供免费的3岁孩子以上的保姆服务。到勒晚上，如果你们俩还要参加深夜派对狂欢的话，就需要给你的孩子按小时支付的保姆费了。另外像迪斯尼邮轮和皇家加勒比邮轮，6个月到3岁的孩子托管也是要收费的。</value><value>大多数邮轮都免费提供冰茶，牛奶，咖啡和早餐果汁等饮料，但是苏打水和瓶装水都没有。如果你喜欢和苏打水和瓶装水则需要在船上单独购买或购买饮料包</value><value>自助餐厅有免费咖啡，但是如果你想要更好的咖啡的话就需要为之买单了，像皇家加勒比邮轮上就有星巴克，当然需要付费的了。</value><value>大多数邮轮上连接到温泉浴场的更衣室桑拿和蒸汽浴室是免费。但是不是全部的桑拿和蒸汽室都是免费的，像嘉年华的桑拿浴室是免费的，但进入海洋疗法游泳池和热套房将就要花费你每天$40的费用了。</value><value>参加船上活动如毛巾折叠演示，一般都是免费的。但是你会发现一些收费的活动会更具吸引力，如MSC神曲号的酿酒师教程，荷美邮轮的美食烹饪班，皇家加勒比邮轮的专业健身课程以及嘉年华的瑜伽班，都非常有吸引力。</value><value>邮轮公司宣传的时候常常只是展示船票的价格，但是你实际购买的时候必须要支付邮轮的港务税费，停靠的港口越多费用也就越多。你在做预算的时候，必须要把这部分费用要考虑进去。</value><value>别忘了你从机场到邮轮码头或者从车站到邮轮码头之间还有一段交通哦，如果码头离机场比较远而你选择打车的话，可能会花掉了一大笔费用。所以你最好提前做好攻略，找个经济实惠的方式。</value><value>相关阅读》》》揭秘顶级邮轮上的奢华生活 </value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1104/14/B7J7ME3A00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>住酒店 这8件事你可得小心了！</news_title><news_thread>B7JI8NEO00063KE8</news_thread><news_body><value>不是所有</value><value>都能做到五星酒店的标准，所以通常情况下酒店方多是能将就将就。客人看着干净的杯子不一定就消毒了，看似整洁的床单也不一定是刚换的。不过，要说酒店里最肮的玩意儿，恐怕非最能藏污纳垢的电视遥控器莫属了吧。如果你实在无聊透顶，想靠电视解解闷，使用前至少用消毒洗手液擦擦吧，我真的不想告诉你它有多脏。</value><value>出门在外，最忌讳的就是露财，就算住进了酒店，也不能掉以轻心。贵重物品若不方便随身携带，就想办法交由酒店托管。当然，这通常得收些费用。如果不巧你住的酒店没有提供托管服务，那你就只能想办法藏好地方。要知道酒店小偷对那些人们自认为安全的角落肯定是驾轻就熟的，所以你可以尝试放在一些最不起眼的地方，比如平日装药丸的药盒、隐形眼镜盒之类的。不过，最安全的做法还是别带它们出门！</value><value>有些人去酒店无非就是想做些“私事”，这话咱也不说破，该懂的都懂。但酒店毕竟不是你家，关上门就完事了。一不小心被开门撞上尴尬事的例子也是屡见不鲜。所以，如果你真想一个人清静清静，与世隔绝，那可别忘了关门前挂上“请勿打扰”的牌子，客房保洁人员自然会绕道走开，这样你就爱咋咋地吧。</value><value>在酒店前台登记</value><value>时，切忌大声说出你的房号，要是被目的不纯的人听见，简直就是引火上身。当然，也不要向不熟或刚认识的陌生人透露你的房间信息，见面聊天的事儿还是尽量安排在酒店大堂或餐厅这样的公共场所。如果连这种最起码的人身安全意识都没有的话，我只能送你一句“祝你好运！”</value><value>听到有人敲门，我们很自然地便会回应。记着,以后住酒店别再这么干！一定要先确认门外来着何人，万一是不法分子套话，以确定房间里是不是就你一人怎么办，你就这么乖乖中套了！外出的时候也一定确认房门锁好，千万别半掩着门，就算你只是去五步之外取东西，很可能已经有人潜进屋子，坐等你归来...</value><value>现在很多4星及4星以上的高端酒店，都会在房间配备“迷你吧”（Mini Bar），里面会供应各式各样的果汁饮料、咖啡、高端洋酒，亦或零食和美妆小件等等，聆郎满目，应有尽有，但...前提必然是要收费的，关键这价格还不是一般的贵。没经验的酒店菜鸟，要是不想花冤枉钱，就离它远点或视而不见。土豪，你就随便拿吧。</value><value>床虱，听起来好像离我们好远的样子。但事实上在不少酒店的床褥和床垫缝隙，这些恶心的小虫子和我们就近在咫尺。因此，在入住时我们不妨先翻看酒店床褥和沙发夹角等这些容易滋生床虱的地方。一旦发现立刻要求更换房间，因为被床虱咬还是小事，万一这些小东西钻进你的皮箱、衣物，你漂洋过海带回家就真的麻烦了。</value><value>
</value><value>要知道，普通酒店水龙头里的水都是从顶楼的水塔而来，水塔是不是有定期清洗、消毒，我只能呵呵了。前年就有报出一则骇人听闻的新闻，说是一对英国夫妇到镇级酒店入住，很自然的接过水龙头的水就喝了，没想到此时水塔里正泡着一具死人尸体！当然这只是个极端案例，但切记酒店水龙头接出的水洗洗澡还凑合，直接饮用的话...建议你还是三思后行吧。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1104/17/B7JI8NEO00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>为什么河豚有剧毒 日本人还是超级爱吃</news_title><news_thread>B7G8UIJ800063KE8</news_thread><news_body><value>虽说</value><value>有毒，但</value><value>人还是争先恐后地吃，是出了名的。</value><value>为什么日本人非得这么卯足了劲要杠上河豚呢？咳咳咳，让娜娜来带你们八卦一下吃河豚的曲折心路历程。</value><value>最早日本在很久很久以前，平安时代就有记载河豚可以吃。后来到了近代，经常发生武士吃河豚中毒死亡的事件。所以当时政府还是很有头脑地，颁布了“不准吃河豚！！”的法令。一旦发现，要没收全部家产。</value><value>但是吃河豚却屡禁不止，不仅大家吃得很开心，还有诗人松尾芭蕉等还留下了脍炙人口的俳句。</value><value>后来到明治时代，政府实在受不了这些愚蠢的平民了，在报纸上大幅登载“不准给老子吃河豚！！”的宣言，而且还立法要逮捕拘留吃河豚的傻 X。</value><value>本来嘛，这东西有毒，吃了容易中毒，还要没收家产，还拘留，你就不吃了嘛，对吧。但是故事发展有了标志性的转折点，就是 1888 年的时候，有一个著名的人大家都知道，伊藤博文，偶然吃了一次河豚。</value><value>这是转折性的一口啊！顿时伊藤博文觉得啊呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀！！好吃得俺要升天了啊啊啊啊啊！！然后首先在山口县解除了不准吃河豚的禁令。</value><value>为了纪念这历史性的一刻，在下关春帆楼前还有纪念伊藤博文吃纪念河豚的纪念碑：</value><value>后来日本的大学教授就开始研究河豚的毒性了，想这么好吃的东西，有没有办法解毒呢？于是特别认真地研究了各种河豚，并且将毒的强度，属性，解毒方法都科学地验证了一下。然后吃货们前赴后继以身试法终于依靠科学迎来了自己的春天，终于在 1892 年，从东京开始，各个地区都开始科学地吃起了河豚。</value><value>后来到现代，政府终于让步，在新的食品卫生法里，详细制定了关于吃河豚的规则，并且还设定了河豚厨师资格证的考试，有了这个资格的厨师，才可以科学地根据不同的河豚处理它们的毒素，才可以卖河豚。还详细地列出了哪种河豚的哪种部位可以制作和贩卖。</value><value>所以，在日本有条件吃河豚的同学，不用担心，一定要尝试一下啊！！</value><value>前几天娜娜带雪莉和老痞特吃了一下河豚的皮，好有弹性的哟～</value><value>不过虽然这样，日本还是会经常有，比如深夜遇故知，在船上把酒详谈甚欢，然后恰巧捞起一只河豚一激动就吃了，然后被毒死的新闻……</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1103/10/B7G8UIJ800063KE8.html</news_url></item><item><news_title>人类会飞之后就变成这样　当心你的多巴胺</news_title><news_thread>B7L8CGRK00063KE8</news_thread><news_body><value>图文：玄天</value><value>诞生于20世纪90年代，当时由一群小众，狂野不羁，追求另类自由的年轻人不断尝试，挑战高空跳伞延伸而来。以其刺激，惊险，自由，新奇等特征，名列众多极限运动之首。对于低空翼装飞行而言，挑战者飞行高度有限，用于调整姿势和打开降落伞的时间仓促，飞行的危险性和难度极大，于是，翼装飞行也被广泛认为是世界上最疯狂的极限运动，堪称极限运动的极限。然而这项在最初为小众群体自娱自乐，追求另类自由的极限运动，慢慢发展，从而飞进大众的眼球。</value><value>2012年10月，世界翼装飞行联盟(WWL)在中国张家界天门山成功举办了首届翼装飞行世界锦标赛。该赛事因此项运动的特殊魅力以及竞赛过程的精彩激烈，在全球范围内产生了较大影响，除我国央级媒体高度关注外，国内外主流媒体均对赛事进行了大量报道，特别是美国《时代周刊》杂志将这届比赛列入2012全球25个最棒的发明创新。就此，这项神秘，极限，惊险的飞行运动在中国境内走上竞技运动的舞台，被大家所熟知和接受。</value><value>2013年10月8日第二届世界翼装飞行世锦赛，匈牙利选手在张家界天门山国家森林公园试飞过程中,由于落地前降落伞没有打开,不幸坠落山间遇难。然而意外并没有阻碍这项运动在竞技运动中的发展前行。这项运动从始至今，虽然有个别意外事故发生，但在理性上，其科学的原理以及正确的飞行技术；在感性上，飞行的恐惧和快感，使翼装飞行这项运动不断这被人接受。在之后14、15年的世锦赛中，更多的顶尖选手参与进来，并开始有中国的爱好者开始加入这项运动的行列，代表人物为张树鹏！</value><value>张树鹏原国家滑翔伞队运动员，飞行经验12年，2015年在</value><value>自治区锡林郭勒盟正蓝旗乌日图塔拉成功挑战海拔8150米高空无氧翼装飞行，创造了新的世界纪录。这次挑战成功，刷新了瑞士人雷默.朗2014年创造的8000米高空无氧翼装飞行世界纪录。目前为止张树鹏高空翼装和低空翼装飞行次数800+，翼装飞行最快时速已经达到350公里每小时。成为亚洲翼装飞行技术水平最好的翼装飞行选手。</value><value>2015年小编在1400米高的中国</value><value>天门山山顶目睹了当今16位全球最顶尖的翼装飞行选手进行的一场飞人大战（第四届红牛翼装飞行世界锦标赛）。经过三天比拼，最终来自美国的传奇人物诺亚.巴恩森以0.102秒优势领先去年卫冕冠军南非选手朱力安.布勒，从而成为2015年度翼装飞行世锦赛的新科冠军。</value><value>据世界翼装联盟资料显示，参加这次的翼装飞行世锦赛的选手均实力惊人，16名选手平均年龄约35岁，拥有超过14000次定点跳伞经历，其中翼装飞行13000次以上，人均拥有超过800次的低空翼装飞行经验，代表了当今全球翼装飞行运动的最高水平，同时新人有7位。</value><value>翼装飞行，根据起跳基点的不同，可分为高空翼装飞行（Wingsuit Skydiving）和低空翼装飞行（Wing suit BASE Jumping）。翼装高空飞行一般指从飞机上进行的高空翼装飞行跳伞，起跳及降落方式与高空跳伞基本相同，飞行者身穿翼装，同时需背负高空跳伞装备。翼装低空飞行则是由低空跳伞运动（BASE Jumping）发展而来。低空定点跳伞（BASEJump），国内多称为极限跳伞，也称“背死跳”。</value><value>低空定点跳伞的固定对象以建筑物，电视塔，烟囱，桥梁，电力塔，悬崖，缆车，水坝或其他任何足够高的物体。BASE是一个缩写词，分别取自于Building, Antenna, Span, Earth 四个单词的首字母。意指摩天大楼、电视塔、山谷中的桥梁和高崖这四种低空跳伞爱好者们最常用于练习的起跳点。翼装低空飞行时，飞行者身着翼装飞行服同时背负低空跳伞装备，从高楼、高塔、大桥、悬崖等物体上跳下，几乎紧贴着地表上的建筑物或自然景观进行无动力滑行。飞行者运用肢体动作来掌控飞行方向，用身体进行无动力空中飞行的运动，在到达安全极限的高度，运动员将打开降落伞平稳着落。无动力翼装飞行进入理想飞行状态后，飞行时速通常可达到200公里/小时左右。</value><value>爱好者们的翼装通常都是价格不菲，一般的一套都在8万美金左右。由韧性和张力极强的尼龙材料制成的冲压式膨胀气囊，特别是在飞行运动服双腿、双臂和躯干间缝制大片结实的、收缩自如的、类似蝙蝠飞翼的翅膀。在飞行者腾空之后，张开手脚便能展开翼膜，当空气进入一个个鳍状的气囊时，就会充气使服装成翼状，从而产生浮力。这样一来就能在空中飞行，然后通过移动自己的身体来控制飞行的高低和方向。</value><value>翼装飞行对飞行技术的要求非常高，除了对云层、风力，气流等飞行条件有着苛刻的要求之外，任何技术上的失误，都有可能致命。在进行翼装飞行之前需要高空跳伞几百次，再进行低空飞行数百次的循环练习，以及对飞行理论知识的熟练掌握。最终才可成为翼装飞行员。只要科学的接触，不盲目，不欲速，这项运动仍然是一项安全性很高的运动！</value><value>诺亚·巴恩森，来自美国，31岁，从事跳伞运动和担任高空摄影师。完成定点跳伞约1000次，翼装飞行约600次。在翼装飞行界，他凭借高超的高空摄影技术被称为“翼装飞行最好的记录者”。2012年他作为官方摄影师，全程记录了百人编队翼装飞行世界纪录的诞生。第二届世锦赛亚军。预选赛第15名，排位赛逆袭夺冠。</value><value>朱力安·布勒：来自南非，41岁，职业翼装飞行员。他进行定点跳伞已经13年，完成定点跳伞1700次，翼装飞行1200次，2012、2014两届翼装世锦赛的冠军。2012年，他在电影《变形金刚3》中扮演翼装飞行的士兵。2014年，他和诺亚一同挑战世界最高建筑迪拜塔。有丰富的经验和良好的心理素质。</value><value>南森·琼斯：来自澳大利亚，29岁，定点跳伞刚3年已完成定点跳伞525次，翼装飞行150次。生在澳大利亚海边的他从小热爱挑战性极强的运动。冲浪、滑雪、跳伞、极速飞行等都是他兴趣所在。</value><value>亚诺·科迪亚：来自荷兰，37岁，是一名专业翼装飞行教练和试飞员。他从事定点跳伞5年，完成定点跳伞420次，翼装飞行3500次。他喜欢不断改进动作，精进技术并享受飞行带来的极速愉悦。</value><value>相关阅读》》》 飞行在卡帕多西亚的天空 </value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1105/09/B7L8CGRK00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>迪拜高空飞索 王储亲身示范</news_title><news_thread>B7L8QGUT00063KE8</news_thread><news_body><value>寻求刺激的乘客们将身体缚于飞索，在重力的作用下，40秒内急速飞行数百英尺，途中会经过阿联酋的一些标志性建筑包括</value><value>音乐喷泉，期待在此与你湿身邂逅。是不是想想就让人激动不已呢？</value><value>前不久，迪拜新晋王储哈姆丹（Sheikh Hamdan bin Mohammed）在Instagram上晒出了一张其乘坐</value><value>的照片，表明他已经成为尝试此项惊险之旅的先行者。</value><value>寻求刺激者想要想尝试此项惊险之旅，首先要通过网站或官方社交账号进行申请。该运动的项目经理Mohammed al-Hashemi在接受《阿拉伯新闻网》采访时说道，每周他们会从申请者当中挑选出十个人，获得XDubai创始人们的邀请后即可如愿以偿，尽享急速湿身诱惑。</value><value>但有消息称，此项惊险之旅仅持续到今年年底。</value><value>相关阅读》》》 冒险家挑战迪拜400米高空“人体旗帜” </value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1105/09/B7L8QGUT00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>惊叹！400年历史的水底神殿重见天日</news_title><news_thread>B7LC32BT00063KE8</news_thread><news_body><value>1966年，这座</value><value>被洪水席卷淹没在水下，从此失去踪迹。据说这座教堂的围墙高约9米，长约56米，宽约13米，楼宇整体看上去恢宏沧桑，钟塔部分高约15米，被称为圣地亚哥神殿，但是由于1773年至1776年的大瘟疫期间而导致无人问津。</value><value>教堂的重要地位在于它的位置在国王干道上，这是条由西班牙殖民者设计建造的道路，直到20世纪初还在使用。这座教堂曾被希望建在密集人口所在的中心，然而最终它也没能达成这一目标。”</value><value>话说这座教堂已不是第一次浮出水面了，早在2002年，由于水位下降，到访的参观者甚至可以涉水走进这座历史遗迹内部。每天都在水库钓鱼的当地居民说，他们当时都在庆祝教堂的“重出见天日”。</value><value>现在教堂又再次出现在水面之上，门多萨便弄了条小船，每天运送好奇的游客们到水库中央去参观这座建筑的遗迹......</value><value>各位你们也来感受下这具有400年历史的圣地亚哥神殿吧~</value><value>相关阅读》》》 毛里求斯红顶教堂 童话如斯 </value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1105/10/B7LC32BT00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>盘点：全球30处最恐怖之地</news_title><news_thread>B7LA2GT900063KE8</news_thread><news_body><value>1244年，在法国的Chateau de Montségur发生了一场惨无人道的血腥屠杀，路易九世的军队将这座教堂内的200多位男女老少活活焚烧致死。</value><value>现今，这座村庄仅剩下一片珍贵的遗址，它坐落在法国南部布满岩石的山腰上，曾见证了一段动荡不安的历史。自15世纪后，这座村庄便天灾人祸不断，先后经历了蝗群困扰、瘟疫爆发和地震。</value><value>在从前的迦太基古国，曾有几万个儿童被焚烧致死。据传说，为了报答、奉献上帝，每家每户需要将自家长子奉献出来。然而，此种残忍至极的做法并没有改善当地人的生活。</value><value>位于意大利的波维利亚岛据说是世界上最</value><value>的岛屿之一，因为曾有160000具尸体因瘟疫而埋葬于此。随后，一家精神医院定址于此，使这座岛屿更加陷入风口浪尖处。奥利维尔称，当地人都觉得因此此处阴魂太重，才会导致那么多人神志不清。</value><value>在俄国的最西北端，有一处为生锈的核潜艇而修建的墓地。奥利维尔透露，那里共埋藏了192艘，其中仅有半数根据相关安全规程进行了拆卸。对此隐患，科学家不禁感到深深的担忧，因为它们有可能在任何时刻爆炸。</value><value>坐落于Amtyville 的小屋被称为全世界最阴森恐怖的地方。此外，它的地址也是被众人熟知——海洋大道122号，距离纽约肯尼迪机场仅20分钟的车程。1975年，这座小屋曾迎接了新的家庭——鲁兹，但入住28天后家中的一位男孩却残忍地杀掉了父母双亲和兄弟姐妹，这不得不再次印证了超自然的邪恶力量。据说，这一家人还曾见过有奇怪的物体从墙壁上渗出来，而且经常有脏东西触碰他们。</value><value>位于南美洲最南端的好望角在200多年间已断断续续地吞噬了800艘舰船。那里有最残酷的海浪、最狂野的西风，被奥利维尔称之为</value><value>最狂野海域之一。</value><value>百慕大三角是由百慕大、波多黎各和</value><value>佛罗里达州所形成的三角地带，因许多船只、飞机曾在此地神秘失踪乃得此名。1945年，六架美国海军飞机在这里神秘消失。在一百年的时间里，共有48架飞机、190艘船舶在这里陆续消失。有人称，神秘消失背后的原因可能有政府因素、不明飞行物及海洋里冒出的神秘气泡等。</value><value>位于美国加利福尼亚州从半月湾飞流直下的巨型波浪被奥利维尔称为“星球上最恐怖的。巨浪”。想要征服它们，冲浪者必须至少坚持45分钟的划桨。有时，巨浪能达到70英尺（约21米）的高度。</value><value>据说，希腊海神波塞冬的女儿卡律布狄斯曾通过制造漩涡来摧毁船只。</value><value>据说，这里所有曾盗过墓的人都会受到上天的诅咒。</value><value>贝鲁特是黎巴嫩一重要港口，但是弹孔在这里却随处可见，据说枪支交战是当地敌对派系的解决之道。</value><value>亚丁湾海域到处可见带枪的索马里海盗。</value><value>位于马尔代夫，被一片有毒的湖水环绕。</value><value>巽他海峡位于苏门答腊岛和爪哇岛之间，有一片广阔的火山地带，可称为喀拉喀托火山的故乡。</value><value>澳大利亚海岸边122座岛屿的统称。18世纪时，曾有一位精神失常的人在这里杀害了200位失事船只的幸存者。</value><value>约克角半岛是位于澳大利亚最北端的一处知名区域，在这里，你会直面两处截然不同的画面——一边是如天堂般美好的春暖花开，而另一边则要时常警惕庞然大物的出没，这里曾出现大量凶猛的巨型河口鳄、致命海蜇、食人鲨、鳄鱼等。</value><value>塔库是位于巴布亚新几内亚的环礁珊瑚岛，现已下降至海平面的下面。</value><value>过去50年间，曾有2000架飞机在这里神秘消失。</value><value>贝鲁特是黎巴嫩一重要港口，但是弹孔在这里却随处可见，据说枪支交战是当地敌对派系的解决之道。</value><value>据说，有大量的邪恶幽灵曾出没于此。</value><value>美国田纳西州的亚当斯环形山是巫婆居住的地方。据说在1820年，巫婆曾残忍地杀害了当地的一位农民。</value><value>Pine Barrens位于美国新泽西州。这里曾出现一位残疾儿童的鬼魂，据说此鬼魂外形酷似一个巨大的蝙蝠。</value><value>Cité Soleil</value><value>Cité Soleil是海地地区的一处贫民区，这里到处是巨大的蚊子和令人作恶的臭水滩。</value><value>塞布尔岛</value><value>塞布尔岛是大西洋一处隐秘的岛屿。自16世纪末以来，共有350个船只曾在这里神秘消失。</value><value>康玻利维亚火山</value><value>康玻利维亚火山是一座位于Canaries的活性火山。如果火山不幸喷发且涌入海里会引起毁灭性的海啸。</value><value>Eilean Mor是一处灯塔。这里曾有三位看守人神秘消失，只留下奇怪的日记。</value><value>Yeun Ellez是法国北部的一处沼泽区域，在这里，游客们可能会无声无息地消失，被称作“天使打开的炼狱之门”。</value><value>纳粹党的集会基地</value><value>一处由沙漠改造的非洲村落</value><value>Tiffauges坐落于法国。15世纪时，曾有一位名叫Baron de Retz的暴徒在这座堡垒内谋杀了140个人。</value><value>相关阅读》》》 巴黎最恐怖卧室 </value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1105/09/B7LA2GT900063KE8.html</news_url></item><item><news_title>震后重建中海地重新向游客敞开大门</news_title><news_thread>B7LEDIAH00063JSA</news_thread><news_body><value>太子港是海地的首都，气候湿热，街道上的气温可以达到30度。贫民窟交通拥堵，噪音很大，随处可见堆积如山的垃圾以及临时搭建的建筑，不过别有一种热闹的生活气息。较富裕的地区有像样的旅店、餐馆、和酒吧，道路宽敞，相对也不那么拥挤。</value><value>地震前的城市公园和行政中心，在地震后成为1.5万余无家可归者的庇护所。公园中央矗立着纪念海地独立的无名黑奴塑像。</value><value>随处可见的街头艺术和各大艺术工作室是太子港的游览亮点，就连传统的公交车也被画得五彩缤纷。艺术工作室大多设在半倒塌的房子里，游人可以在这里欣赏到油画，漂亮的乡村陶器，以及深受伏都教影响的黑暗主题的艺术品，此类反传统的艺术品在西方非常有市场。</value><value>伏都教是当地的主要宗教，90%以上的民众都信仰此教派。伏都教用品在市场里随处可见，就像香料和食物一样平常。伏都教的寺庙也像艺术工作室一样别致，可以在向导的安排下会见神师，进一步了解伏都教。同时也可以买到相关的工艺品，包括钱包、手提包、饰品、旗帜等。</value><value>当地典型的小吃有炸大蕉、炸猪肉、炸羊肉、酥饼、猪耳朵等，都是新鲜制作的食物，且价格便宜。装在塑料桶里贩卖的朗姆酒也是一大特色，有西番莲等口味，不过味道有待商榷。</value><value>正规餐厅里主要提供结合了本地、法国和意大利风味的菜肴，还有本地的啤酒。</value><value>博物馆里有几百件历史遗物，讲述了残酷无情的战争，几百万黑奴的悲惨经历，还讲述了海地民众为了独立建国的所进行的斗争。</value><value>可以在这里了解到海地动荡的历史，以及海地现在的政治情况。目前海地的经济依然不稳定，政治上也有许多问题，当然同时还要为了重建付出努力。</value><value>海地角是一片广阔的绿色圣地，这里有白色的沙滩，清亮的海水。有幸没有受到地震的影响，海滨精美的建筑充满着浪漫的法式风情，非常适合度假。</value><value>海地角的堡垒是游人必到的标志性景点，墙壁厚达4米，墙高约40米，安装了365门大炮，其中半数还带着炮弹。堡垒由2万余人花费14年时间建造，已被联合国教科文组织列入世界遗产。</value><value>堡垒附近还有海地女王居住过的宫殿，也可作为参观景点。</value><value>海地角的家庭酒店风格现代豪华，带有海景房和泳池，服务也十分热情。</value><value>距太子港2个小时车程的雅克梅勒是一座迷人的沿海小镇，法国殖民时期的建筑和吸引人的艺术社区是这里的亮点。爬山、游泳等户外活动也深受游人青睐。镇上的餐厅提供的主要食物为米饭和豆类，搭配辣味的螺肉，或是鸡肉、羊肉和炸蔬菜，可以迅速补充体力。</value><value>和周边奢侈的海岛比起来，海地无疑还有许多需要完善的地方，不过它目前还是适合那些爱冒险的，喜欢原汁原味的风景的独立旅行者的。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1105/11/B7LEDIAH00063JSA.html</news_url></item><item><news_title>食材上的天然白霜究竟是啥？</news_title><news_thread>B7LBMPNF00063KE8</news_thread><news_body><value>柿饼内部的水混着糖渗到果皮之外，水分蒸发后糖结晶累积到表面便形成</value><value>。天然白霜中含量最多的是葡萄糖，占到50%以上，味道不是很甜，可以直接吃不用洗掉。</value><value>小提醒，柿饼的白霜也有真假之分，可用以下方法鉴别：一看，人工“撒粉”的柿饼，白粉分布得较多和均匀，而自然上霜的则分布不均匀;二抖，人工“撒粉”的柿饼，白粉层比较松散，轻轻一抖易脱落，而自然上霜的则不易脱落;三尝，自然上霜的柿饼，柿霜入口即化，而人工撒的滑石粉或钛白粉则不行。</value><value>像人的皮肤一样，有些果实(如冬瓜)和一些茎、叶(如葱叶、芥蓝)在表面沉积着一层叫做蜡质的白霜，可对植物表皮起一定的保护和保湿作用。</value><value>一般情况下蔬菜新鲜时，白霜更明显。冬瓜的白霜是成熟度的象征，白霜越多说明其熟的越好。</value><value>海带本身含有的甘露醇出水风干后，会附着在海带表面，看上去像白霜，有点甜味。有研究证明，甘露醇具有利尿和消肿作用，可减轻肾脏负担。</value><value>但甘露醇溶于水，干海带在水中浸泡数小时以上，则甘露醇大都被溶解掉了，这样就会降低其营养价值。因此，泡发干海带最好的办法是干蒸，即放在蒸笼里蒸半个小时，再用水冲洗，就既嫩又脆了。</value><value>买水果时会看到葡萄表面有一层白霜，仔细观察李子、西梅和蓝莓也有，洗苹果时还会感到滑腻，这些其实都是果粉———水果自身分泌的糖醇类物质，不溶于水，对人体健康无害。而且葡萄的白霜中含有齐墩果酸，对保护肝脏有一定益处，没必要洗掉。</value><value>
</value><value>葡萄的白霜与网上传的可发酵葡萄酒的酵母是两回事儿。正常的“白霜”自然均匀，“假白霜”分布不匀，还有些暗蓝色的痕迹，这可能是使用农药的结果。</value><value>很多人发现，有些鸡蛋表面也有一层白霜，它其实是一层保护膜，可以起封闭蛋壳上气孔的作用，既能防止细菌进入鸡蛋内，又能防止蛋内水分蒸发，保持蛋液的鲜嫩。不过，有些卖主为了卖相好，用湿抹布给擦掉了，这样细菌反而可能乘虚而入，增加变质风险。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1105/10/B7LBMPNF00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>寻找冬日的暖阳 中国最适合父母养身的9个旅行地</news_title><news_thread>B7LEDIFO00063JSA</news_thread><news_body><value>在国内，只有儿女都成立了家庭稳定以后，父母们才开始考虑自己。操劳了大半辈子，也该趁身体硬朗时充实一下自己的生活，多出去走走，留下幸福的身影。</value><value>操劳了大半辈子，父母们的身体不如年轻人那般经得起折腾，所以出门旅游时就需要多方面的考虑，比如安全、环境、交通等等。一般情况下，父母去旅游还是选择一些比较平稳、安全、似乎不那么耗费体力的地方。</value><value>海南三亚</value><value>海南三亚是我国唯一的一个地处浓厚热带海洋性气候城市，据统计，三亚每立方厘米空气中含1000个负氧离子，可谓天然氧吧，空气质量全国第一，许多患有老年性疾病的老人到这里散心旅游，病情都得到缓解。</value><value>广西北海</value><value>北海气候温和，年平均温度23摄氏度，冬无严寒、夏无酷暑，特别是空气中负氧离子含量高出内地50-100倍，绝对是是老人康复、疗养的最佳选择。另外，北海还拥有全国唯一的一片银色沙滩，十分唯美。</value><value>厦门鼓浪屿</value><value>“城在海上，海在城中”，厦门，一座风姿绰约的“海上花园”，四季如春，可以说是全国环境最好的城市之一。带着父母或者爷爷奶奶来厦门，在鼓浪屿上度过一个悠闲下午，呼吸下清新的空气，身心都可以得到放松。</value><value>青岛</value><value>青岛素有“东方瑞士”之美誉。凡是来青岛旅游观光的中外人士，无不为青岛的浪漫海滨所感染和陶醉。带上爹妈到这里，游泳赶海，晒日光浴，或者去青岛奥林匹克帆船中心看看08年奥运会帆船比赛的一些展品，都不失为一种休闲度假方式。</value><value>成都青城山</value><value>青城山-都江堰景区，被评为“中国老年人最喜爱的旅游目的地”。青城山空气鲜润，非常适合老年人前往游玩。这里有老年精修养生节，在自然气息中颐</value><value>心，体验深厚的道教和养生文化。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1105/11/B7LEDIFO00063JSA.html</news_url></item><item><news_title>记得年少陪伴你的自行车吗？如今已风靡全球</news_title><news_thread>B7LAS95U00063KE8</news_thread><news_body><value>来源：YOKA时尚网</value><value>儿时坐在</value><value>上被父亲载去上学，是大多数人童年的回忆；“骑着单车带你去看夕阳……”纯真的爱情如歌那般缺不了自行车的牵连。城市车、公路车、小轮车、智能车，甚至特殊材料的竹子车，不同车型有着各自功能及社会性。于是，那些车，那些爱车人，那些关于</value><value>文化的一切，再次回到人们的视野中。</value><value>世界范围内，在大多数主要人口聚集的城市，只要城市辐射区域不大，通勤距离不长，确实比国内更适合以自行车作为普遍的交通工具。长期下来，就会形成各自独有的自行车文化。其实，这些国家同样经历了目前我国大众购买汽车，甚至攀比的阶段。慢慢的，经济发展节奏减速，人们对于环境、健康、生活品质的觉悟不断攀升，自行车便逐渐回归，甚至成为通勤工具的主流。同时，政府对于城市道路的规划在一定程度上也影响着这些城市的自行车文化发展。</value><value>以阿姆斯特丹为例，这个古老且曾超级发达的城市，由一条条河道把城市划分成了无数个格子街区，房屋沿河道建立。没有人口剧增问题，政府不会破坏老城区的布局和建筑，加上对机动车的严格控制，这样的城市规划自然让自行车成为了最适合的交通工具。骑车作为阿姆斯特丹人的一种生活常态，就像吃饭一样，平日骑车，周末上船。</value><value>在国内，这也是为什么</value><value>的公共自行车数量最多的原因，城市本身的形态和路线适合骑行。关于通勤路线长度问题，在于城市生活圈的范围。最理想的范围距离为五公里左右，居家、工作、社交都在这个范围内，通勤成本从而降低，城市自行车的使用率就会最大化。这一点，越是高收入人群越会起到引领作用，他们会在近郊买一套相对较大的房子，周末回去享受生活，工作日在公司周边租住，诸如</value><value>、三里屯、雍和宫，</value><value>“巨富长”区域。但这毕竟是理想状态，回到现实中，骑车也并不是一件奢侈的事，没有太多纷扰，想骑就骑，很简单。</value><value>如果说阿姆斯特丹是一个特例，再说说慕尼黑。德国是汽车工业的主产区，但像慕尼黑这种大城市，依然是自行车拥有量很高的城市。路上骑自行车的人会更在意头盔、鞍包、宠物筐等周边产品的齐全，街边的自行车也不像阿姆斯特丹的那么破，而是结实、现代许多。慕尼黑如欧洲许多城市一样，有着颇多的自行车店，通常都是三层楼的大面积店铺，产品从自行车到零配件及周边一应俱全，如果你之前没进过这种店，一定会买到剁手。</value><value>如今，全世界范围内自行车使用者的数字每年都在攀升，但是自行车店貌似不那么景气，数量逐渐下滑，不少传统单一的自行车实体店都关了门。 当然，其中原因之一是受到线上销售渠道的影响，而另一些店铺则往多元化的精品方向发展，这实际也是符合时代性的优胜劣汰，并非坏事。精品店的经营方式慢慢兴起，甚至出现以自行车为主题的咖啡店、餐厅，这一定程度上已经是自行车文化的形成，骑行变成了一群人的标签。人们可以在这些店里感受到骑行所倡导的生活理念。</value><value>美国多数地形并不适合自行车通勤，更流行山地车等极限运动。但美国多如牛毛的咖啡馆，都会很欢迎你骑单车来，店门口的便道上放上各式各样有创意的自行车桩，表示他们对自行车的友好态度。《Monocle》世界城市宜居排名总是有几项指标留给自行车，“自行车友好”是对一个城市是否宜居的重要评判标准，其中包括存放自行车、可以让顾客把自行车推进店里、设计自行车人士专用的区域和座椅等。</value><value>瑞士苏黎世的咖啡厅曾首次推出 Bike-In Coffee 户外自行车座椅，通勤人群不用下车就可以喝咖啡。之</value><value>越来越多的单车店铺也相继提供这种服务，并把“自行车友好”的程度不断扩大。700Bike 网站上有个“自行车友好”的栏目，不定期介绍国内 Bike-Friendly 的店铺。</value><value>英国也是自行车文化土壤肥沃的大国。英国人喜欢列出各种数据，指导本国人民选择正确的出行方式，比如骑车对于身体健康的好处。同样的路程骑车、开车、公共交通对人身体产生的长久影响，骑车的人心脏病发病率低，抵御疾病的能力强等等。英国因为骑车人群每年递增，也有一些负面影响，就是自行车事故死亡率，于是伦敦政府下定决心修建世界上最长的自行车道。所以自行车通勤，安全是首要。英国也是最爱举行自行车活动的国家，他们对于在自行车道上驰骋的追求如同对阳光的向往那般，复古骑行、裸体骑行就像狂欢一样不断上演着。</value><value>在国内，山地和公路骑行也有着惊人的受众和爱好者，每年环法自行车赛的电视观众绝不不亚于国外。自行车运动比通勤人群更多，他们平时通常开车上下班，一到周末便会骑上一两百公里到山里，在大自然中享受山地骑行的乐趣。</value><value>丢自行车不仅仅只是中国的问题，全世界都在丢自行车。骑车通勤受到的最大阻碍就是大多数人都认为买车是为小偷买的。而另一方面，却是我们在立交桥下、地铁周围经常能看到大量的自行车锁在围栏或电线杆上，而不远处就有收费的自行车停放处。</value><value>城市规划并非不到位，只是敌不过多数人的侥幸心理。骑车人永远是机动车交通世界的弱者，再倾斜的规划都还是让其觉得不够便利。就连日本这种循规蹈矩的国家，都能看到大量的自行车锁在挂着明显的“此处为非法停放自行车区域”的牌子底下，而政府也只能偶尔进行清理、没收，但过一阵子问题又会继续出现。世界大同，丢车也一样。唯有期待的是如今一些智能自行车上 GPS 定位系统，能提高自行车的寻回率。</value><value>相关阅读》》》自行车的士 马拉维乡村的独特风景 </value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1105/10/B7LAS95U00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>爱上咖啡香 除了味道只因这5大隐秘益处</news_title><news_thread>B7LAG3H300063KE8</news_thread><news_body><value>来源：39健康网</value><value>事实上，</value><value>对身体健康的伤害并没有你想像的这么严重，只要你懂咖啡，其实可以喝出更多的健康好处。首先，下文所说的咖啡是指纯咖啡，是指不添加</value><value>、糖浆或者任何其他物质的咖啡，与商店里面的速溶咖啡是不一样的。纯咖啡的热量很低，还含有多种营养物质。</value><value>很多人认为是咖啡中含有大量</value><value>，喝多了会导致心率过速、睡眠紊乱、血压升高等症状，还可能引起上瘾或肥胖。而事实上，39饮食编辑收集了相关资料，发现咖啡因会对人体造成伤害的前提是“过量”。咖啡中含有200多种物质，除了咖啡因，还有蛋白质、单宁酸、纤维素、生物碱等多种营养成分。因此，把咖啡和咖啡因划等号，可就冤枉咖啡了。</value><value>而根据英国的一项研究发现，对中枢神经系统来说，咖啡因是一种刺激物，经常喝咖啡，身体可能产生轻度依赖。但这些症状持续几天就会消失。我国著名心血管专家胡大一教授曾与前世界心脏联盟主席马里奥?马拉奥等专家合写过一本书《咖啡无罪的</value><value>个理由》，为咖啡平了反。</value><value>人们常说的喝咖啡导致肥胖其实是速溶咖啡惹的祸。严格来说，速溶咖啡算不上咖啡，它的咖啡含量低、添加物多。速溶咖啡的成分表上常见的成分都是植脂末、脂肪和碳水化合物。</value><value>1. 增强记忆力</value><value>美国高级营养师杰克林博士表示，适量摄入咖啡因对短时记忆和长时记忆都有好处，不但可以防止认知能力下降，还能预防老年痴呆症。</value><value>2. 保护心血管</value><value>韩国曾经做过一项测试，通过对2.5万受试者研究</value><value>发现，每天喝3杯(每杯约200毫升)咖啡的人患心血管疾病的风险更低。每天喝1杯咖啡的人比不喝咖啡的人因脑卒中死亡的风险低。</value><value>3. 减低患脂肪肝风险</value><value>美国哈佛大学公共卫生学院营养学与流行病学教授弗兰克博士在对咖啡的研究中还发现，喝咖啡可降低患脂肪肝的风险，使自杀风险降低50%。</value><value>4. 降低癌症风险</value><value>发表在美国《临床肠胃病学与肝脏病学》杂志的一项研究发现，每天喝咖啡可使患原发性肝癌的风险降低40%。还有研究称，经常喝咖啡可降低女性患卵巢癌的风险。</value><value>5. 延长寿命</value><value>美国印第安纳医药大学儿科教授发表的学术论文显示，坚持喝咖啡的人死亡率比普通人低。</value><value>长寿之乡澄迈县盛产咖啡，人均预期寿命为77.79岁，这里的长寿老人都有喝纯咖啡的习惯。</value><value>相关阅读》》》 盘点伦敦最奇葩咖啡馆 </value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1105/10/B7LAG3H300063KE8.html</news_url></item><item><news_title>火山喷发致巴厘岛机场关闭 数千旅客滞留</news_title><news_thread>B7LOVBQJ00063KE8</news_thread><news_body><value>机场官员尤菲阿迪昨天说：“机场持续关闭至明天(5日)早上8时45分。”</value><value>灰飘向巴厘岛，灰烬多到笼罩机场附近的天空，使得情况不适合飞行。龙目岛及东爪哇的两个较小规模的机场也关闭。</value><value>当地时间11月4日凌晨，印度尼西亚龙目岛一座火山喷发，导致邻近的巴厘岛伍拉莱机场关闭。</value><value>他说，昨天有692个航班取消，包括320个国际航班。巴厘岛努拉雷国际机场国际机场将关闭至5日，重新开放前会再次评估情况。</value><value>他说：“我们持续记录到火山活动引发的震动，仍有很大机会再次喷发。”林贾尼火山上周末开始喷发。</value><value>当地时间11月4日凌晨，印度尼西亚龙目岛一座火山喷发，导致邻近的巴厘岛伍拉莱机场关闭。</value><value>巴厘岛机场是印尼一个最繁忙的国际机场，今年7月东爪哇拉翁(Raung)火山喷发，机场关闭令数以万计游客被困。</value><value>分析员说，此事件将影响印尼要在今年吸引1000万游客所作出的努力。据巴厘岛旅游局主席维再也说：“这肯定对中央政府对吸引游客构成重大打击。当拉翁火山喷发时，我们失去了澳大利亚的30%客源，我希望这次不会那么糟。”</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1105/14/B7LOVBQJ00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>600年古墙屡遭刻字 成游客“签名板”</news_title><news_thread>B7LPP7TA00063KE8</news_thread><news_body><value>11月2日，记者来到孔府大院，院内房墙多为古老的青砖砌垒，远远观望十分庄严肃穆，然而靠近院墙便能清晰看到，已有600多年历史青砖上爬满刻字，成片的涂抹刻画非常扎眼，有的还刻下确切日期。作为世界文化遗产、全国首批5A级景区的孔府内的古墙俨然成了一些游客的“签名册”。由于门票、标牌提示以及导游劝阻有时难以奏效，而涂抹刻字的行为又很难定性为破坏文物罪，无奈，景区管理办公室只能寄希望于“游客提高素质”来填补监管上的空白。</value><value>在景区内，一名导游告诉记者，跟团来的游客大部分都会遵守景区内的相关规定，即使有个别游客做出一些不文明行为，导游一旦发现，也会及时出面制止。“墙上的字大部分都是以前刻的，现在这种现象不多了，游客的素质越来越高，景区管理也规范了。”她说。广东汕头游客徐先生说，院墙上的留名刻字让他心里感觉非常不舒服，“这里是世界文化遗产，文化氛围浓厚，来旅游的人应该都有一定的文化素养，没料到竟然有这么多涂画刻字。”感到愤怒的同时，他希望景区进一步加强管理，以杜绝这类不文明现象。</value><value>孔府入口大门检票处前，立着一块一米多高的提示标牌，“请勿吸烟”“请勿丢杂物”“请勿触碰文物”……提示牌上明确标注着各类参观游览注意事项，而景区的门票上同样印有这类的提示文字。“游客检票进入时，我们也会简单提醒，尤其告知他们注意保护文物。”检票口一名工作人员说。孔府管理处办公室主任夹纪坤坦言，孔府砖墙上的刻字让管理处头疼不已，“都是国家重点保护文物，一旦刻上字，很难清理掉。夹纪坤介绍，为了防止游客在孔府砖墙上乱涂乱刻，管理处专门实施了诸如加强巡查力度等措施。对游客乱涂乱刻行为的屡禁不止，夹纪坤也颇感无奈，“游客如果不听劝导，我们也没办法。这方面也没有较为明确的法律规定，又很难定性为破坏文物罪。”</value><value>文物局办公室主任张金营告诉记者，孔府经多次扩建重修，成为前堂后寝、衙宅全一的庞大建筑群。作为历史的产物，时代的见证者，厚重的古院墙已守护孔府600多年的时光。近年来，随着城市文化逐渐受到重视，古城墙的潜在价值显现。但是个别游客的“到此一游”让古墙伤痕累累。“因为这些砖都是青砖，从明代开始就已经存在了，字刻在上面，几乎没有任何好的办法抹掉它。”张金营说，如果用工具强行将字痕磨平，将会对青砖造成二次伤害，如果用材料将字痕填平，时间久了会被风化。</value><value>“有些文化古迹有几百年甚至上千年的历史，一旦造成破坏则很难修复。”张金营呼吁广大游客，到文化古迹、公园景点旅游时，一定要文明游览、手下留情，切莫乱刻乱画。孔府内的古墙将古老的历史和现代的生活完美融合在一起，对后人来说，就是一本历史教科书，值得去学习、瞻仰和保护。</value><value>相关阅读》》》走访莫言</value><value>旧居</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1105/14/B7LPP7TA00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>热辣诱惑挡不住 盘点全球6大食辣国度</news_title><news_thread>B7LQK81E00063KE8</news_thread><news_body><value>可是自从传入中国后，却迅速在中国流传开来。但其实，在世界各地吃辣的国家其实很多的，我们为你盘点一下，都有哪些国家的菜又香又辣，希望你能喜欢。</value><value>是辣椒的发源地，全球约一半辣椒都生长于墨西哥境内，红的、黄的、青的、绿的，应有尽有。墨西哥不仅是天下第一辣国，而且它的辣椒是世界上第二辣的辣椒，超过百种辣椒，新鲜的还有晒干的名称各有不同，炮制方法亦多不胜数。腌肉、煲汤、烧烤、沙律、糖果、饮品，哪里都能用得到，真可谓无所不辣。</value><value>正宗的墨西哥菜，材料多以辣椒和番茄主打，味道有甜、辣、酸等许多种，而酱汁九成以上是辣椒和番茄调制而成。</value><value>马来西亚菜系中，Assam Laksa最负盛名。马来菜以辛辣驰名，椰子是主要配料。季度菜也以辛辣为特色。</value><value>马来西亚人的主食除米饭外还有桑粑，桑粑是将虾发酵后做成虾酱，拌上辣椒，放在石臼里捣碎，浇上酸橙汁使之略带药味。米饭、桑粑加蔬菜是最基本的饭菜，若再加上洋葱、大蒜、生姜、香料种、小干鱼等，就是比较丰盛的一餐。</value><value>泰国菜以色、香、味闻名，第一大特色是酸与辣，泰国厨师喜欢用各式各样的配料，如蒜头、辣椒、酸柑、鱼露、虾酱之类的调味品来调味，煮出一锅锅酸溜溜、火辣辣的泰式佳肴。招牌菜有冬阴功(酸辣海鲜汤)、椰汁嫩鸡汤、咖喱鱼饼、绿咖喱鸡肉、芒果香饭等。鱼、虾、蟹都是各餐馆的杀手锏，什么炭烧蟹、炭烧虾、猪颈肉、咖喱蟹等等。这里还有世界上最辣的辣椒!</value><value>据说，泰国朝天椒是世界上最辣的辣椒。泰语叫“老鼠屎辣椒”，可见这是一种极小但极辣的辣椒。它广泛应用于泰国人的烹调艺术中，做菜不撒上几颗切碎的朝天椒，就像吃川菜不加麻辣一样。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1105/14/B7LQK81E00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>拥抱不列颠壮美秋景</news_title><news_thread>B7BAKK4N00063KE8</news_thread><news_body><value>
</value><value>一、西南部：</value><value>威尔特郡，斯托海德花园。园林占地2500英亩（约10余平方公里），是英国民众普遍喜爱的秋游之所。清晨的阳光洒在宁静的湖面上，倒映出满目金红色的秋叶。</value><value>格洛斯特郡，韦斯顿伯特。任谁来到这里，都会被1.5万余棵树组成的壮观景象所震撼，走在林中，脚下是明黄色的落叶地毯，头顶是斑斓的秋之华盖。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1101/12/B7BAKK4N00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>让行李搬运工告诉你9条关于托运的秘密！</news_title><news_thread>B7LRGQQP00063KE8</news_thread><news_body><value>1. 别把</value><value>箱塞太满，否则根本经不起路上颠簸，半途拉链很可能就爆开了。到时候你只能悔青肠子收拾“残局”了。</value><value>2. 如果行李箱看起来轻巧可爱又好用的话，相信我多半都是“脆弱”的便宜货！还是买一个看起来和用起来都像坦克的箱子吧。</value><value>3. 如果是情侣出行，你们不妨买对一模一样的行李箱，包括统一的颜色和款式。这样行李搬箱工人很有可能会将你们的行李始终放在一起。不只是因为它们长得一样，而是同样的大小更方便堆叠。</value><value>4. 尽量填满行李箱的可用空间。这样做是为了防止箱子里面的衣物不会到处移动。再者，衣服或洋装上的褶皱也会减少很多。在空隙大的地方可以塞些报纸或气泡垫之类的来稳固箱内的结构。</value><value>5. 务必填写好行李箱上附的姓名跟地址的表格。以防行李不小心拿错或遗失时，别人能够联系到你。否则，只好让人打开箱子搜寻线索了...尴尬吧。</value><value>6. 如果你带着有腰部绑带的背包</value><value>，记得吧绑带扣好再</value><value>。不然，绑带很容易卡在输送带上，或直接被输送带撤掉。</value><value>7. 你买行李箱的时候，如果它的手把看起来很廉价，那很可能只要轻轻一碰就坏了。好的手把通常跟箱子紧紧相连而且材料也很耐用。最差的手把就是塑料的！</value><value>8. 如果你的行李超过25公斤，那它一定会被整得很惨。试想你自己搬它进出车厢一趟都费劲儿，更别提行李搬运工每天来来回回200次的折腾，有时也难怪人家上火随意乱扔行李。</value><value>9. 千万不要打包贵重物品。如果你有笔记本电脑，把它放手提行李。如果你有XBox把它放手提行李。如果你有珠宝、现金或名贵书画，请放手提行李。如果你有金块，你去租私人飞机吧，土豪！</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1105/15/B7LRGQQP00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>登哈利法塔的五个乐趣</news_title><news_thread>B7BDT7NG00063KE8</news_thread><news_body><value>当抵达</value><value>之后，没有人能忽略抬头即可见的世界第一高楼</value><value>。作为迪拜的一个重要的地标式景点，哈利法塔拥有其独特的魅力，为各地游客呈现独特的乐趣体验。</value><value>哈利法塔准备了世界最快的双层电梯，让游人快速登顶观赏。以最高达到10米/秒的上升速度，只需60秒即可抵达124层观景台！这段短暂的体验既短暂又刺激，以至不少人连相机镜头都没打开就已经结束了，以体验诠释“From the Earth to the Sky”。</value><value>哈利法塔设有两个观景台：第124层观景台和第148层观景台。360度玻璃幕为人们带来全方位无障碍的观景视野，俯瞰整个迪拜及波斯湾全景。日落时分，在天际线的日夜交替之间，正是登塔最佳时机。人们可以欣赏到迪拜大地从日月同辉，渐渐夕阳西下，最后华灯初上的美丽演变。</value><value>当人们在哈利法塔上观赏这座城池的璀璨夜景时，更可从高空中观赏世界最大的音乐喷泉。水柱最高可达50层楼高，上千种变化形态的喷泉水柱随世界乐曲的配合中翩然起舞。而优美而熟悉的《梁祝》、《吻别》等配乐常常令中国游客格外惊喜。</value><value>哈利法塔附近还有全球最大的购物中心Dubai Mall，让全球购物狂兴奋到颤抖！四层楼的购物中心以其庞大规模刷新了世界纪录，最重要的是拥有1200个品牌零售店和150多个餐饮店，能让人们在此尽情血拼三天三夜！</value><value>哈利法塔汇聚了众多世界之最，同时赢得了世界的赞叹和好奇，全球名人明星也热衷到此一游。因此，不少有人非常幸运的在游览哈利法塔时遇到激动人心的事情：在同游者中，竟然有某位世界名人的身影！</value><value>十余年来，沙漠之城迪拜以打造全球地标的标准建设出神奇壮丽的都市建筑和城市景观。亲临世界第一高楼哈利法塔，感受波斯湾的海水与沙漠之间的奇迹与乐趣！</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1101/13/B7BDT7NG00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>实拍：去朝鲜旅游会挨饿吗？</news_title><news_thread>B7B1SK8M00063KE8</news_thread><news_body><value>来源：悠游四方</value><value>我在</value><value>的第一顿饭是在新义州吃的中午饭，地点是一家名叫鸭绿江饭店的宾馆。进了饭店大门，迎面有一幅巨大的油画，画面上的金日成和金正恩父子，站在“白头山”天池（我国称长白山天池），笑容可掬地面对着“三千里锦绣江山”。人物画得栩栩如生，只是金正日“将军”的身高被作了些许艺术处理，看起来和他父亲没有多少落差。</value><value>这是鸭绿江饭店外观。</value><value>这家酒店貌似还有客房。总台上方有三个时钟，总让我感觉少了点。居中的是平壤时间，左面的是</value><value>时间，右面的是莫斯科时间。其他像什么纽约伦敦那些个西方国家的时间一概没有。</value><value>饭菜称不上丰盛，味道也一般般，但吃饱没有问题，而且啤酒管够。</value><value>这是油炸鱼块儿。每道菜一端上来，都要被我们一桌七八台相机轮番拍一下。</value><value>金黄鸡蛋卷，颜色挺好看。</value><value>朝鲜民族的最爱，김치（泡菜）。这是以后我在朝鲜每餐必备之开胃菜。总的感觉，朝鲜的泡菜比韩国的更好吃。</value><value>朝鲜啤酒口感还不错，这是新义州的什么牌子不太清楚。懂朝语（韩语）的朋友给看下？</value><value>“食堂”全景。朝（韩）语中餐厅被称为“식당”（食堂），对外营业。在咱中国的“食堂”，一般是指不对外营业仅供本单位人员用餐的地方。</value><value>餐厅里的装饰画，群山巍峨，鲜花盛开，典型的朝鲜油画风格，国内经常有出售。</value><value>
</value><value>饭店里的小卖部，出售各种中英文书籍，不过鲜有人购买。这朝鲜的第一餐给我印象还算不错，至少不比国内的一些低标准团队餐差。大家伙儿都吃饱了，只是菜的油水比国内少，这也许跟朝鲜人的饮食习惯有关。很多人在日韩</value><value>也会觉得清淡的日餐和韩餐不经饿。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1101/10/B7B1SK8M00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>海星患怪病自我吞食 研究机构求助民间</news_title><news_thread>B7LMP6C700063JSA</news_thread><news_body><value>此传染病最先导致动物身体下垂、破裂，然后内脏突然涌出，最终这些</value><value>因病变而死亡。</value><value>科学家对此表示非常震惊，而人们则称此现象为“流失”。海洋生物学家也一直致力于解开这个谜题，试图弄清楚海星突然死亡的原因，并且近来也取得了一些成果。</value><value>他们发现这类得传染病的海星基本分布在从墨西哥到阿拉斯加的沿海地区。研究人员也已经证实，他们在许多死亡的物种体内发现了关联性海星浓核病毒（简称SSaDV），且它存在已有将近70年。</value><value>为了帮助海洋生物学家开展调查工作，人们发明了一款新的软件，名为iNaturalist。通过此软件，人们可以将海星的图片和信息上传供研究人员进行数据输入，这样他们就可以进行相关的追踪调查。目前，此软件已导入2000多项观察结果。</value><value>
</value><value>梅丽莎 迈纳（MelissaMiner）是圣克鲁斯加利福尼亚大学的一名海洋环境研究员，她认为，尽管科学家们已经发现了一些可靠证据，但是此问题还尚未得到解决。网站（SeaStarWasting.org）的追踪记录显示，公众的参与已经大大地帮助科学家监测了数千英里的海岸。但是，他们仍需要更多的照片来进行记录观测。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1105/13/B7LMP6C700063JSA.html</news_url></item><item><news_title>张家口：湿地公园天鹅起舞</news_title><news_thread>B7DMBQMU00063JSA</news_thread><news_body><value>随着生态环境质量的不断提升，素有“京津水塔”之称的沽源湿地成为野生动物的天堂。每年秋天临近河封之季，数万只迁徙的候鸟在这里聚集栖息。翩翩</value><value>的</value><value>成了</value><value>最迷人的风景。(梁志刚 岳志强 摄)</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1102/10/B7DMBQMU00063JSA.html</news_url></item><item><news_title>世界上最小公园 引起两个超级大国的“争端”</news_title><news_thread>B7G79J4G00063KE8</news_thread><news_body><value>文章来源： 一氪度</value><value>尽头</value><value>直径只有两英尺(约0.6米)，是世界上最小的公园，但却深受人们喜爱，如今已成为一个传奇。</value><value>磨坊尽头公园位于</value><value>俄勒冈州的波特兰市，公园原本是路灯的灯座，却没有投入使用。直到一位当地记者迪克·范根称它为公园，并以他为《俄勒冈州学报》写的专栏命名为磨坊尽头。</value><value>▼公园背后有个很有趣的故事，当然这是迪克·范根发挥想象力杜撰的：一只爱尔兰的小妖精生长在这个公园里。虽然似乎只有范根一人看得见这座公园里的小主人，但范根却在文章中表示，磨坊尽头应该遵守城市公园的规章，包括宵禁。很快，公园就成为当地、全美，乃至世界的传奇。</value><value>▼图为一直候鸟在公园歇息，而附近车水马龙。嘘，请轻点鸣笛，不要打扰它。</value><value>▼在公园成为当地地表之后，无数的市民前来观看，并送上小祝福。在1948年该公园被指定为市立公园，并在1971年被吉尼斯世界纪录列为世界上最小的公园。</value><value>▼但是在2013年，美国人和英国人为了它竟打起了嘴仗。美国声称俄勒冈州的磨坊尽头公园是世界最小，但英国人对此提出了质疑。英国人质疑得是这个花坛能否称得上是公园。他们坚持，英格兰布兰特伍德的王子公园(Prince's Park)才应该享有世界最小的公园头衔。王子公园4.5米宽，9米长，有一个栅栏、长凳和三棵树。若单论面积，王子公园绝非磨坊尽头公园的对手。但英国人批评称，美国坐落于道路中心的“公园”只有数棵植物，纪录并不合理。</value><value>▼但是，吉尼斯世界纪录协会并没有搭理这一茬，结局不了了之。</value><value>
</value><value>无论如何，我觉得这种地标式建筑远比其他高楼大厦式的地标建筑有意义的多，你说呢？</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1103/10/B7G79J4G00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>甜品还是健康？这是个问题！</news_title><news_thread>B7B0J4U400063KE8</news_thread><news_body><value>都说女孩子每到吃</value><value>的时候就多出一个胃，这话绝不夸张。然而想想甜蜜背后的高糖分、高油脂、高热量以及对身材和</value><value>可能带来的毁灭性影响，不少爱美女性也只能忍痛割爱。和闺蜜们一同出游，既想要一起放肆共享美味甜品，又不想担心健康和身材问题，那就快来看看下面这些相对比较健康的甜品。</value><value>意大利冰淇淋：绵密口感，低热低糖</value><value>Gelato在意大利语中是冰淇淋的意思，但是与英语中的Ice Cream所指涉的冰淇淋有所不同。正宗的意大利冰淇淋的制作完全遵循自然原则，选用新鲜时令水果、坚果、奶、蛋等为原料，不含任何添加剂，有的甚至不加一滴水。新鲜、低脂、低糖、低热量，十分健康。与大规模工业生产的美式冰淇淋相比，意大利冰淇淋多沿袭家庭手工作坊的生产模式，制作者随着自己的性格和心情搭配原料的配比，使得每一款意大利冰淇淋都饱含个性，成为一种艺术，也因此有“世界上没有两个一模一样的意大利冰淇淋”的说法。</value><value>全球连锁的Gelato品牌，如果在意大利之外想吃到好吃正宗的意大利冰淇淋，Amorino是不错的选择</value><value>土耳其软糖：玫瑰香水，乳香树脂</value><value>Lokum土耳其软糖，英文名为Turkish Delight。它以淀粉和砂糖为原料，以玫瑰香水、乳香树脂和柠檬调味，成品呈胶状，质地柔软有弹性，通常表面会撒上糖粉或者椰仁干以避免粘黏。据记载，在公元9世纪，土耳其软糖是作为治疗咽喉痛的药被阿拉伯药剂师发明的。19世纪，土耳其软糖传入英国并很快受到了英国乃至整个欧洲的喜爱。在那一时期，把用丝绸手帕包裹的土耳其软糖作为礼物互赠，更演变成了上流社会的一种社交惯例。现如今，土耳其软糖会以蜂蜜代替砂糖，并添加坚果，令其与时俱进。</value><value>土耳其软糖是非常著名的土耳其特产，在当地商店或者巴扎均有出售。注意不要选择价位过低，无正规包装的即可</value><value>摩摩喳喳：丰富缤纷，吱吱喳喳</value><value>摩摩喳喳，英文名BuBur Cha Cha,是马来语的音译，有“丰富缤纷”之意，是最具代表性的南洋风味甜品。摩摩喳喳通常以西米、新鲜热带水果、各种薯类、豆类、牛奶及椰浆为原料。西米白净滑糯，营养丰富；</value><value>新鲜水果富含多种维生素；各种薯类、豆类等粗粮更是富含不可溶性纤维素。这些食材搭配在一起既美味又健康，闺蜜们即使一边聊天一边大快朵颐，也不用担心发胖的问题。</value><value>新加坡、马来西亚、泰国大部分餐馆都能吃到摩摩喳喳，由于制作方法简单，各家店铺出品的口味差别不大</value><value>芋圆：粗粮为底，手工捏制</value><value>芋圆是</value><value>和</value><value>地区的传统甜点。通常以新鲜的芋头或番薯为原料，蒸熟后压成泥状再混合以太白粉或红薯粉手工捏制而成。要做出好吃的芋圆首先需要选择好的芋头或番薯，再视其软硬质地加入适当配料搅拌，并以纯手工揉搓，经过炊、蒸、搅、搓等16道繁琐工序才能完成，这样做出的芋圆才能保持弹性和润滑。芋圆冷食热食皆可，搭配仙草、红豆、花生等食材一起食用，既美味，又养生。</value><value>♥ 赖阿婆芋圆♥</value><value>台湾新北瑞芳区基山路143号</value><value>(866-2)24975245</value><value>♥ 阿柑姨芋圆♥</value><value>台湾新北市瑞芳区竖崎路5号</value><value>(886-2)24976505</value><value>艾草麻糬：新芽柔软，红豆芬芳</value><value>よもぎ餅，中文译为艾草麻糬、艾蒿饼或艾草饼，是奈良名产。艾草麻糬以艾草叶与糯米混合揉成麻糬皮，红豆沙为内馅儿，表面再裹一层黄豆粉。在奈良，最出名的中谷堂艾草麻糬据说是选用了九州佐贺县产的糯米与爱媛县宇和岛产的柔软艾草新芽来制作麻糬皮，用北海道十胜的知名红豆作内馅儿。这样做出的艾草麻糬纯天然无色素添加，对身体也有温和滋补的作用。</value><value>♥ Nakatanidou中谷堂♥</value><value>日本奈良县奈良市桥本町29</value><value>0742-23-0141</value><value>www.nakatanidou.jp/</value><value>酸奶冰淇淋：风靡世界，瘦身甜品</value><value>
</value><value>酸奶冰淇淋，英文名称Frozen Yogurt,起源于美国，以牛奶或其他奶制品为主要原材料。由于制作过程以牛奶代替奶油，高钙、低脂、低糖甚至无脂、无糖，因而比普通冰淇淋更加健康。酸奶冰淇淋富含氨基酸、B族维生素以及乳酸菌等各种促进消化因子，具有润肠通便、降血脂、抗癌、提高免疫力的作用。</value><value>♥ 16 Handles♥</value><value>在纽约有多家分店，其中有些提供在线下单服务</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1101/09/B7B0J4U400063KE8.html</news_url></item><item><news_title>15个理由告诉你 为什么选择到日本旅行</news_title><news_thread>B7GC2M8V00063KE8</news_thread><news_body><value>来源：仙贝</value><value>不管管是挤电车还是走在大街上，即使包包拉链敞开着也从来不会丢东西。即使一不小心把东西落在了哪里，之后再回去找也肯定能完好无损地找回来。路不拾遗夜不闭户，一不小心在这里成了件很普通的事。</value><value>路上绝对看不到垃圾，建筑物的窗户永远是光洁明亮，物品也是摆放得整整齐齐，空气质量更是一流。在</value><value>一双白色的鞋子穿了一周也还是干干净净。</value><value>春看樱花，秋赏红叶，夏穿着浴衣去看花火大会，冬天去北海道感受雪国魅力。</value><value>因为不管是公共卫生间还是饮食店，凡是会用到纸巾的地方一定会给你备足，不会出现没有纸用的情况。</value><value>在国内有时候想上个公共卫生间都是难事，更不要提对卫生间的环境有什么要求了。然而在日本，公共卫生间不仅非常干净还非常地人性化。大多数的公共卫生间的马桶都装有卫洗丽，不仅可以在方便之后清洗，还可以对马桶垫进行加热，即使是冬天坐在马桶上也不会让你觉得冰冷。要是你觉得方便时的声音有些尴尬，日本卫生间还会有一种叫做“音姬”的装置，只要按下按钮音姬就会发出马桶的冲水声，让你远离尴尬。</value><value>在日本的便利店只有你想不到的，没有你买不到的！除了普通的食品，还会有种类繁多的便当，买了便当店员还会帮你用微波炉加热好，没时间吃饭的人只要找个便利店就能快速解决口腹问题。便利店不仅有各种让你难以抉择的好吃的，还有各种方便的生活用品，就连各种化妆品的旅行套装都能在便利店买到。除了买买买，取钱、交款、复印打印都能在便利店一站式解决。所以即使是路边一家普普通通的7&amp;11也可能是一个不可小觑的钱包杀手哦。</value><value>在日本买东西你永远不需要有任何顾虑。在日本你不仅不会遇见假货，就连遇到次品的几率都非常之小。在日本即使是街边随便一家个人小店，往往都是经营了几十年甚至上百年的老店，他们是绝不会为了贪图一时之利而毁了自己苦心建立起来的信誉的。更不要提日本那些管理严格的药妆店、电气店和大商场了，所以在日本你只需要放心地买买买。</value><value>相关阅读》》》 19世纪日本艺伎旧照 </value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1103/11/B7GC2M8V00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>成都人的“八个怕” 句句戳心！</news_title><news_thread>B7GV6U8P00063KE8</news_thread><news_body><value>文章来源；行者无疆</value><value>一方水土养一方人，</value><value>而有山有水的</value><value>，造就了</value><value>1. 怕分东西南北</value><value>没有东南西北</value><value>就只有前后左右</value><value>东西南北成都人一个字“晕”</value><value>2. 怕老婆</value><value>成都人怕老婆是对老婆的爱</value><value>所以成都的美女多</value><value>是被老公宠出来的</value><value>3. 怕说普通话</value><value>天不怕地不怕</value><value>就怕成都人说普通话成都人的普通话在川内还算不错</value><value>但是成都人说的普通话是椒盐味</value><value>口感独特，味道好的很</value><value>4. 怕不辣</value><value>辣椒这种生物</value><value>对外地人是佐料</value><value>对成都人是菜</value><value>无辣不成都！</value><value>辣椒出门必备，旅游佳品</value><value>5. 怕被别人说不耿直</value><value>头可断，血可流</value><value>就怕别人说成都人不耿直</value><value>成都人的标签就是耿直、仗义</value><value>6. 怕冬天</value><value>成都的冬季，给你不一样的凉爽</value><value>室内室外一个温度</value><value>有男票/女票抱着也解决不了问题</value><value>取暖全靠抖</value><value>7. 怕没有春天</value><value>春天在哪里，春天在哪里</value><value>春天在成都人民的梦里</value><value>在成都都冬天过来就是夏天</value><value>上穿棉袄，下穿丝袜</value><value>棉袄过了就是比基尼</value><value>速度与激情的挑战</value><value>省时省力</value><value>8. 怕不热闹</value><value>
</value><value>孤独治愈中心欢迎你</value><value>街头巷尾人声鼎沸</value><value>商场超市人满为患</value><value>哪里热闹，哪里就有人</value><value>这就是成都人的习性</value><value>就怕不热闹</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1103/17/B7GV6U8P00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>注意啦！住酒店这些东西能不碰就不碰</news_title><news_thread>B7GJ8FEM00063KE8</news_thread><news_body><value>你知道吗，其实</value><value>最脏的地方不是浴缸，而是电热水壶。热水壶基本上是每个房间都有的标配，看起来好像挺干净的，可是谁知道在你之前的房客用它做过什么，比如呕吐物、烟屁股，甚至是…</value><value>酒店的玻璃杯最好都不要用，尤其别用拿来喝水。因为服务员都是用抹布来擦玻璃杯，用自来水随便冲冲就完事的，很少真有高温消毒的程序。</value><value>试想一下，如果你是酒店保洁员，你会管清洁电视遥控器吗？可是这遥控器可是被无数人摸过用过的啊，所以用完就及时清洗手吧。</value><value>这个比电视遥控器的使用频率更高，用之前先用抗菌湿巾或者喷雾剂清洁一下。</value><value>酒店的拖鞋（尤其是循环使用的塑料拖鞋），浴室的防滑垫、马桶、浴缸，保洁员也少可能去做消毒，所以自己看着办吧。马桶一定要垫张纸再用，浴缸还是用淋浴吧。</value><value>要检验床单是否换过，可以把边角拉出来察看是不是有头发。如果是干净的、清洗过的毛巾，会有四四方方的叠痕。建议大家还是自带毛巾甚至一次性床单。要知道还有人因为住酒店染上了性病，这跟浴缸和床单被罩有直接关系。</value><value>牙刷、牙膏、拖鞋、梳子、洗发水、沐浴液、浴帽，很多酒店都会准备，但是我们还是自己带着</value><value>装吧，为什么，你懂的。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1103/13/B7GJ8FEM00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>朝鲜大力发展旅游业 2014年收入逾4000万美元</news_title><news_thread>B7DJO0IB00064M1B</news_thread><news_body><value>韩国研究人员估算，</value><value>2014年旅游收入至多达4360万美元，相当于开城工业园区外汇收入的一半。</value><value>韩国海洋研究所分析师尹仁柱(音译)1日发表文章说，去年大约有9.5万名中国游客和5000名西方国家游客到朝鲜旅游，朝鲜因此收入3060万至4360万美元，大约是朝鲜通过开城工业园区获得“硬通货”收入的一半。</value><value>
</value><value>开城工业园区是现阶段硕果仅存的朝韩经济合作项目。据新华国际客户端了解，园区现有124家韩国企业入驻，雇佣5万多名朝鲜工人。韩联社报道，朝鲜2014年从朝方工人工资等方面获得的外汇收入大约8600万美元。</value><value>自金正恩成为朝鲜最高领导人以来，朝鲜</value><value>旅游业，新建游乐场所，扩建平壤机场，推出一系列有特色的旅游项目。</value><value>不过，尹仁柱认为，要吸引更多外国游客，朝鲜还是缺乏足够的旅游基础设施，包括交通和住宿；而且，朝鲜眼下只允许团队游，对旅游目的地有限制，成为吸引外国投资者投资朝鲜旅游基础设施和更多游客的障碍。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1102/10/B7DJO0IB00064M1B.html</news_url></item><item><news_title>人类首次捕捉到世界最罕见鲸鱼活动影像</news_title><news_thread>B7E92F5700064M1B</news_thread><news_body><value>【环球网综合报道】据英国《每日邮报》10月31日报道，科学家们首次拍摄到了世界上最</value><value>——角岛鲸（ Omura whale）的</value><value>。这只罕见的鲸鱼出现在马达加斯加海岸。此种珍稀鲸鱼的具体数量目前还无法得知，但有专家担忧，此种珍稀物种将面临灭绝的危险。</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
　　角岛鲸( Omura whale)是一种十分珍稀的鲸鱼种类，身体圆滑，骨骼构造独特，通常在印尼海域、菲律宾及日本海附近活动。很多人以为此种品种的鲸鱼已经不幸灭绝。继今年4月在西澳大利亚的海滨上发现罕见角岛鲸尸体（也是200年来角岛鲸的首次现身）的重大成果后，此次对角岛鲸影像的成功收集更是值得欢呼的空前喜讯。（实习编译：杨璐璐 审稿：李宗泽）</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
 </value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1102/16/B7E92F5700064M1B.html</news_url></item><item><news_title>为什么河豚有剧毒 日本人还是超级爱吃</news_title><news_thread>B7G8UIJ800063KE8_all_an</news_thread><news_body><value>虽说</value><value>有毒，但</value><value>人还是争先恐后地吃，是出了名的。</value><value>为什么日本人非得这么卯足了劲要杠上河豚呢？咳咳咳，让娜娜来带你们八卦一下吃河豚的曲折心路历程。</value><value>最早日本在很久很久以前，平安时代就有记载河豚可以吃。后来到了近代，经常发生武士吃河豚中毒死亡的事件。所以当时政府还是很有头脑地，颁布了“不准吃河豚！！”的法令。一旦发现，要没收全部家产。</value><value>但是吃河豚却屡禁不止，不仅大家吃得很开心，还有诗人松尾芭蕉等还留下了脍炙人口的俳句。</value><value>后来到明治时代，政府实在受不了这些愚蠢的平民了，在报纸上大幅登载“不准给老子吃河豚！！”的宣言，而且还立法要逮捕拘留吃河豚的傻 X。</value><value>本来嘛，这东西有毒，吃了容易中毒，还要没收家产，还拘留，你就不吃了嘛，对吧。但是故事发展有了标志性的转折点，就是 1888 年的时候，有一个著名的人大家都知道，伊藤博文，偶然吃了一次河豚。</value><value>这是转折性的一口啊！顿时伊藤博文觉得啊呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀！！好吃得俺要升天了啊啊啊啊啊！！然后首先在山口县解除了不准吃河豚的禁令。</value><value>为了纪念这历史性的一刻，在下关春帆楼前还有纪念伊藤博文吃纪念河豚的纪念碑：</value><value>后来日本的大学教授就开始研究河豚的毒性了，想这么好吃的东西，有没有办法解毒呢？于是特别认真地研究了各种河豚，并且将毒的强度，属性，解毒方法都科学地验证了一下。然后吃货们前赴后继以身试法终于依靠科学迎来了自己的春天，终于在 1892 年，从东京开始，各个地区都开始科学地吃起了河豚。</value><value>后来到现代，政府终于让步，在新的食品卫生法里，详细制定了关于吃河豚的规则，并且还设定了河豚厨师资格证的考试，有了这个资格的厨师，才可以科学地根据不同的河豚处理它们的毒素，才可以卖河豚。还详细地列出了哪种河豚的哪种部位可以制作和贩卖。</value><value>所以，在日本有条件吃河豚的同学，不用担心，一定要尝试一下啊！！</value><value>前几天娜娜带雪莉和老痞特吃了一下河豚的皮，好有弹性的哟～</value><value>不过虽然这样，日本还是会经常有，比如深夜遇故知，在船上把酒详谈甚欢，然后恰巧捞起一只河豚一激动就吃了，然后被毒死的新闻……</value><value>吃</value><value>最好的季节是冬天，不仅仅可以吃到温暖弹牙的河豚火锅，而且冬天还是河豚产卵的好时机，河豚的精巢也是美味的食物之一。</value><value>另外，河豚贩卖最出名的一个地方就是大阪的</value><value>桥黑门市场一带，附近有不少</value><value>店哦：</value><value>由于河豚是有毒的，所以河豚在吃之前必须要经过专业的拥有河豚厨师资格证的厨师，经过「身欠き」的处理工序。</value><value>这是指什么呢？</value><value>去掉河豚的嘴唇和鳍背，剥皮，然后去掉内脏的处理方法。（河豚有毒的主要是肝脏和卵巢部分）这些处理方法很精细，因为一旦破损，则会让可以食用的部分也带上毒素，影响食用。</value><value>而河豚的皮则富有韧性，不仅口感独特，而且还是古代民间艺术品的材料。所以剥皮也是一种专业性很强的工作。所以整体而言，处理河豚的厨师工资应该还挺高吧……</value><value>不过有趣的是，日本每个县对河豚厨师资格证的考试和认证都不一样，所以出现了这个地区的厨师去另外一个地区就业不认可的情况。</value><value>在日本只要是经过有资格证的厨师处理过的河豚，进行二次加工是不需要资格证的，所以一般的料理店，以及超市都会引进一些已经处理过的河豚来卖。所以去日本旅行的盆友在日本看到河豚，即使是小店，也可以放心地吃啦～</value><value>一般而言，鱼类死亡 4-5 小时内是最新鲜的，之后肉质就会僵硬，影响口感。而河豚不一样，它本来肉质紧实，死后 24-36 小时肉质才会软化下来，这个时候食用是最好的，也是口感最滑嫩的。</value><value>首先必须提到的当然是刺身了啊啊啊，高级日本料理啊。</value><value>不仅河豚的皮很有嚼劲，河豚的肉生吃也是很富有弹性的，想要一口咬断是很难的。所以，做刺身的时候要尽量地切到薄如宣纸，晶莹剔透。而这种刀功，不仅需要娴熟的刀法，还需要特殊的“河豚切刀”。</value><value>而河豚的装盘方法也很有讲究，主要分为「鶴盛り」、「菊盛り」、「孔雀盛り」、「牡丹盛り」四种。每一种都赏心悦目，力求做到如艺术品一般的享受。</value><value>吃的时候，用筷子轻轻夹起一块晶莹剔透的</value><value>肉，然后沾醋吃。另外经过热水处理的河豚皮也是这样的吃法。</value><value>河豚锅是将河豚鱼肉和海带，蔬菜以及味增等一起炖煮而成。而跟刺身一样，吃的时候沾醋食用。而煮过之后的汤汁，加少许盐，和饭在一起煮，鲜香异常。</value><value>好了，说到特殊的地方了。白子是什么呢？其实是雄性河豚的精巢。其中产卵期的 1 月到 3 月是最美味的时刻，而且也是最昂贵的</value><value>之一。其中烧烤、油炸，和豆腐一起烹调都是上品料理的吃法。</value><value>大家也不要觉得恶心什么的，就跟我们吃蟹黄蟹膏是一个道理嘛。</value><value>
</value><value>将河豚皮和蔬菜，菌子一起炖煮之后放入冰箱，第二天河豚皮会胶质化，形成入口即溶的鱼冻。爽滑可口，而且味道丰富，令人胃口大开。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1103/10/B7G8UIJ800063KE8_all_an.html</news_url></item><item><news_title>老武汉人最离不开的＂小吃＂是这些</news_title><news_thread>B7EA6NE300063KE8</news_thread><news_body><value>文章来源：吃货驿站</value><value>是个神奇的城市，在</value><value>可以吃到一年四季的水果，全国各地的美味佳肴。</value><value>在外地美食遍地开花、餐馆越来越高档的今天，那些老武汉人儿时在大街小巷吃的美食好像越来越难见踪影……如果你想了解武汉人，了解武汉文化，就一定要知道那些老武汉人小时候都喜欢吃什么。</value><value>豆腐脑</value><value>现在满街的豆花店，名字洋气了一些其实和豆腐脑是差不多滴。豆花和豆腐脑都是做豆腐的中间产物，豆腐脑是最先出来的，比较嫩，用筷子夹不起来，只能用勺吃。豆腐脑再凝固一点，就是豆花，比豆腐脑稍微劲道一些，但豆花的质地依旧很嫩很软，一般还是要用勺子吃才行。</value><value>豆腐脑是一道著名的汉族传统</value><value>，常与豆腐花、豆花混用，依据各地口味不同，北方多爱咸食，而南方则偏爱甜味，亦有地区如</value><value>等喜爱酸辣口味。</value><value>以前总能看到担着两个桶子子卖豆腐脑的，也有三轮车上托个桶卖。小编前段时间有幸在路上遇到了一个担着卖豆腐脑的，果断买了一碗特意要她多加点糖，喝起来还是原来小时候的味道，要买的时候还要喊“豆腐脑~豆腐脑”只可惜现在比较难买到了。</value><value>酥饺、炸糍粑</value><value>酥饺是一种</value><value>潮汕的汉族传统名点。but武汉这边的酥饺跟广东那边完完全全不一样的。武汉的酥饺色白似雪花，形如纽丝，质地外酥内软。口味香甜，糍糯爽口。</value><value>广东酥饺VS武汉酥饺</value><value>炸糍粑，汉族小吃，属于年节食品，柔软细腻，香甜可口，食用方便，是招待客人、馈赠亲友的上等佳品。</value><value>以前酥饺、炸糍粑就跟面窝一样的，摆到外面一起卖。现在不晓得是不是因为做起来麻烦，还是会做酥饺的越来越少，很多专门卖炸面窝的，很少见到糍粑和酥饺了。摆在巷子里的小摊子更是呐...</value><value>烧饼</value><value>说烧饼大家都晓得，从小吃到大电视剧出现最多的，但是现在你在马路上看得到卖烧饼的？简直比卖烤红薯的还要少！武汉的烧饼跟锅盔有点像，但是比锅盔厚，没锅盔大，有甜有咸。</value><value>实不相瞒小编上小学的时候旁边到处都是卖烧饼的，放学后喜欢一个咸烧饼刷辣椒酱吃！恐怕现在的小孩是吃不到了咯~</value><value>糖三角</value><value>其实就是糖包子，小时候的包子店那是蛮多蛮热闹的，他们往往是起的最早，开门最早的过早店。学生时期的你们肯定知道，天还没亮包子铺就开门，快黄昏时基本没剩几个了。</value><value>现在包子铺没有以前那么多，味道也大不如前，更别提三角形的糖包子。图片找的是红糖，糖三角是一种传统小吃。分为红糖和白糖两种馅儿。红糖馅最为常见，既好吃又健康，不过武汉人吃的都是白糖的吧？</value><value>糖油果子</value><value>跟</value><value>的糖油粑粑类似，是四川</value><value>著名汉族小吃，青石桥三绝之一。特色泽黄亮，外酥内糯，香甜可口。以前马路上很多卖这个的，一拖车一口小锅，却也非常受欢迎，小编见证了糖油果子从5毛钱涨到1块钱一串的过程，但是武汉卖的串串和成都还是有区别的。</value><value>找到一张比较真实还原的图，武汉的糖油果子比较小，用的应该是白糖，现在基本上买不到了。</value><value>米粑</value><value>不知道是否还有人记得这个武汉的特色小吃，用武汉话叫作“粑粑”的小饼，味道糯糯的、甜甜的，这种小饼是用大米做成的。</value><value>把大米磨浆发酵后，上锅摊成小饼，小饼只煎一面，熟了自然合二为一；外皮金黄焦脆，内瓤洁白软糯，吃起来香甜可口。现在街上基本卖的，要买得上餐馆咯~不过因为餐馆没有专用的锅，小饼大小不一，但吃起来味道和街上卖的蛮像，但那种大点的薄脆口感还是有点差别的。</value><value>除了米粑，那些经常在推车上卖的大米发糕，很多包子铺都没有卖的，要吃还得专门去找。</value><value>顶顶糕</value><value>顶顶糕，是湖北宜昌、恩施、荆门、荆州等地的汉族特色糕类小吃之一。老武汉人一般直接叫顶糕。</value><value>顶顶糕以大米粉、糯米粉、红糖粉为原料，放入特制的小木格内，加上一点红糖桂花，放在滚水的瓶口利用那浓浓的蒸汽，只需两三分钟，一块块圆圆的小白糕就做成了。其特点是松软带糯，味清香甜正。顶顶糕具有红糖可以补血，补气的功效。由于价格实惠、口感香甜，深受人们的喜爱。</value><value>
</value><value>以前的武汉小巷子里经常有卖顶糕的，一群小朋友围在那等着师傅做好，神奇的顶糕冒着气~老师傅像变魔术似得一下就顶出来一个，大米粉中间夹着红糖，小小一个微甜的刚好，现在武汉街头还是有卖的，但是少。有的直接切成方块块一起蒸着卖，比不上小木格里蒸着的感觉。</value><value>悲伤的是，这些曾经遍布武汉大街小巷的美食，正在慢慢消失……</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1102/16/B7EA6NE300063KE8.html</news_url></item><item><news_title>为什么河豚有剧毒 日本人还是超级爱吃</news_title><news_thread>B7G8UIJ800063KE8_3_an</news_thread><news_body><value>吃的时候，用筷子轻轻夹起一块晶莹剔透的</value><value>肉，然后沾醋吃。另外经过热水处理的河豚皮也是这样的吃法。</value><value>河豚锅是将河豚鱼肉和海带，蔬菜以及味增等一起炖煮而成。而跟刺身一样，吃的时候沾醋食用。而煮过之后的汤汁，加少许盐，和饭在一起煮，鲜香异常。</value><value>好了，说到特殊的地方了。白子是什么呢？其实是雄性河豚的精巢。其中产卵期的 1 月到 3 月是最美味的时刻，而且也是最昂贵的</value><value>之一。其中烧烤、油炸，和豆腐一起烹调都是上品料理的吃法。</value><value>大家也不要觉得恶心什么的，就跟我们吃蟹黄蟹膏是一个道理嘛。</value><value>
</value><value>将河豚皮和蔬菜，菌子一起炖煮之后放入冰箱，第二天河豚皮会胶质化，形成入口即溶的鱼冻。爽滑可口，而且味道丰富，令人胃口大开。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1103/10/B7G8UIJ800063KE8_3_an.html</news_url></item><item><news_title>为什么河豚有剧毒 日本人还是超级爱吃</news_title><news_thread>B7G8UIJ800063KE8_2_an</news_thread><news_body><value>吃</value><value>最好的季节是冬天，不仅仅可以吃到温暖弹牙的河豚火锅，而且冬天还是河豚产卵的好时机，河豚的精巢也是美味的食物之一。</value><value>另外，河豚贩卖最出名的一个地方就是大阪的</value><value>桥黑门市场一带，附近有不少</value><value>店哦：</value><value>由于河豚是有毒的，所以河豚在吃之前必须要经过专业的拥有河豚厨师资格证的厨师，经过「身欠き」的处理工序。</value><value>这是指什么呢？</value><value>去掉河豚的嘴唇和鳍背，剥皮，然后去掉内脏的处理方法。（河豚有毒的主要是肝脏和卵巢部分）这些处理方法很精细，因为一旦破损，则会让可以食用的部分也带上毒素，影响食用。</value><value>而河豚的皮则富有韧性，不仅口感独特，而且还是古代民间艺术品的材料。所以剥皮也是一种专业性很强的工作。所以整体而言，处理河豚的厨师工资应该还挺高吧……</value><value>不过有趣的是，日本每个县对河豚厨师资格证的考试和认证都不一样，所以出现了这个地区的厨师去另外一个地区就业不认可的情况。</value><value>在日本只要是经过有资格证的厨师处理过的河豚，进行二次加工是不需要资格证的，所以一般的料理店，以及超市都会引进一些已经处理过的河豚来卖。所以去日本旅行的盆友在日本看到河豚，即使是小店，也可以放心地吃啦～</value><value>一般而言，鱼类死亡 4-5 小时内是最新鲜的，之后肉质就会僵硬，影响口感。而河豚不一样，它本来肉质紧实，死后 24-36 小时肉质才会软化下来，这个时候食用是最好的，也是口感最滑嫩的。</value><value>首先必须提到的当然是刺身了啊啊啊，高级日本料理啊。</value><value>不仅河豚的皮很有嚼劲，河豚的肉生吃也是很富有弹性的，想要一口咬断是很难的。所以，做刺身的时候要尽量地切到薄如宣纸，晶莹剔透。而这种刀功，不仅需要娴熟的刀法，还需要特殊的“河豚切刀”。</value><value>而河豚的装盘方法也很有讲究，主要分为「鶴盛り」、「菊盛り」、「孔雀盛り」、「牡丹盛り」四种。每一种都赏心悦目，力求做到如艺术品一般的享受。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1103/10/B7G8UIJ800063KE8_2_an.html</news_url></item><item><news_title>“心动”体验 走进世界各地的悬崖酒店</news_title><news_thread>B7DQUUFS00063KE8</news_thread><news_body><value>1、</value><value>——Argos In Cappadocia</value><value>Argos In Cappadocia(卡帕多奇亚阿戈斯</value><value>)是一间极富想象力的拥有42间客房的精品酒店。酒店重新诠释了土耳其的美妙传统，并为今日的客人带来震撼的时尚体验，许多客人曾称赞卡帕多奇亚阿戈斯酒店为世界上最浪漫的酒店之一。 放式的阳台、露台及幽静的庭院，结合邻近鸽子谷的迷人景色及远处绵延的群山，令您全方位地感受卡帕多奇亚的文化与风光。</value><value>2、希腊圣托里尼——Katikies Hote</value><value>希腊圣托里尼岛上的“小白房”不算少，但Katikies Hotel酒店却有着得天独厚的地理位置和绝佳视野，因此在一众酒店中脱颖而出。Katikies Hotel酒店高耸于爱琴海边的悬崖上，就在蔚蓝水域300英尺之上，而酒店内的设计亦与自然条件完美结合，最大地突出爱琴海的醉人美景。在晨光中拥抱碧海蓝天的美好体验，你是不是也想拥有呢?</value><value>3、</value><value>苏梅岛——Six Senses</value><value>在苏梅岛最北端的第六感度假村，一栋栋别墅隐身于悬崖上的密林之间，占据天地间绝佳的位置。不管身在第六感度假村的任何角落，只消抬眼，便是一无阻隔障蔽、彷佛伸手可及的一整幅辽阔蔚蓝，中间还点缀着形体形状各见风致的大小岛屿或海岬。大片玻璃落地窗与可推式木头窗扇，让 villa 彷如玻璃屋与凉亭一样通透，任得天光、绿意、凉风与绝美海景映入，动人至极。</value><value>4. 意大利阿马尔菲海岸——Casa Angelina</value><value>Casa Angelina 酒店栖息于意大利热门旅游目的地普莱亚诺镇(Praiano)的悬崖峭壁上，眺望壮观蔚蓝的地中海。白色粉饰的酒店外墙在碧海蓝天的映衬下，清新怡人，典雅大方。透过客房高大明亮的落地窗目睹暴雨天地中海的波涛汹涌,风和日丽的下午在阳台上与爱人一起享用纯正的鸡尾酒，抑或体验一下放松身心，恢复活力的水疗护理，使您身体每一块肌肤都重新呼吸起来!</value><value>5. 加勒比海圣卢西亚——Jade Mountain</value><value>在东加勒比海的安斯沙塔内海滩附近，有一个令人无限向往的地方：位于向风群岛中部的圣卢西亚Jade Mountain海景别墅度假胜地，它被誉为是加勒比海的一块美玉，也被大家习惯性地称为玉山酒店。依山形水势而建的Jade Mountain位于一片面积为600英亩的海滩之上，与远处的皮通山(Piton Mountains)遥遥相望。酒店里每间套房的卧室、起居空间和专属的无边际泳池彼此之间互相层叠，所有客房都只有三面墙壁，剩下的一面完全呈开放式，不远处就是一望无际的蓝色大海和青翠的山峦。</value><value>6. 柬埔寨——Song Saa Private Island</value><value>Song Saa Private Island 是柬埔寨第一及目前唯一的私人岛屿渡假村。度假村位于柬埔寨原始的Koh Rong群岛，两座原始海岛并排耸立。当地人称为Song Saa“情人岛”。Song Saa 私人岛屿度假村魅力无限，亲密、豪华。最重要的是和谐 – 所有的自然元素使这个地方变得如此特别。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1102/12/B7DQUUFS00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>北京长安街W酒店 “耀动青春”周年音乐盛事</news_title><news_thread>B7EE49S500064M2L</news_thread><news_body><value>当晚盛况空前，来自各界的重要嘉宾及媒体，业主公司中粮置地副总经理；中粮置地海南公司总经理；中粮置地酒店事业部总经理徐国荣先生，及酒店管理层一同出席了这次云集众多全球顶尖DJ及音乐人的音乐盛事。</value><value>当晚酒店顶层的X25酒吧及一楼的京城潮地W Lounge特别邀请多达9位来自国内外的顶级DJ及音乐人同台炫技，包括赋予HOUSE音乐灵魂的著名巨星PEYTON携手被誉为澳大利亚HOUSE舞曲音乐“教父”的DJ JOHNNY GLEESON以及亚洲顶尖DJ 兼BANG Producers创始人的CHOZIE与其他六位本地顶尖DJ引爆音乐轰炸，以丰富音乐形式完美呈现给宾客前所未有的激情派对。</value><value>中粮置地酒店事业部总经理徐国荣先生表示：“目前，北京城内豪华五星级酒店节次鳞比，中粮置地希望为这座城市带来一间更新颖，更个性化的豪华酒店，所以通过大量的市场调研，选择了W品牌。北京长安街</value><value>于2014年11月1日对外营业，酒店筹备期以及开业第一年都需要很多人付出极其大量的努力且长时间的工作，作为业主公司，我们非常骄傲一个将超前设计变成现实——即为北京长安街W酒店。”</value><value>
</value><value>同时，北京长安街W酒店驻店经理雅各布先生表示：“北京长安街W酒店自开业以来始终坚持将这个城市中最新颖的设计，最新潮的时尚和最炫酷的音乐呈现给我们的客人，借此酒店开业一</value><value>之际，我们特别为支持和关注我们的客人打造了这场‘耀动青春’音乐盛事，相信这些国内外的知名DJ及音乐人会为大家带来前所未有的难忘体验，此外，我们还特别推出了一系列特别优惠，以感谢大家这一年来的鼎力支持。”</value><value>二零一五年十一月一日起至十一月三十日，所有餐厅及酒吧的酒水及菜品享受8折优惠。（*此优惠不包含鲍鱼及燕窝，并不适用于客房送餐。）此外，位于酒店3层的Away水疗也提供8折优惠，让您在秋末夏初的干燥季节始终神彩焕发，闪耀动人！</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1102/17/B7EE49S500064M2L.html</news_url></item><item><news_title>游客瑞士酒店洗澡莫名碰响火警 被要求赔6700元</news_title><news_thread>B7JIO0O300063KE8</news_thread><news_body><value>的范先生随团在</value><value>旅游，晚上在阿尔巴那酒店</value><value>，莫名其妙两次触发</value><value>警报。在酒店和旅游团领队要求下，他支付了1000瑞士法郎(当时约合6700元人民币)赔偿金。</value><value>范先生觉得，自己不是有意报假警，领队事前也没有说明，他甚至怀疑是酒店本身设施问题导致火警警报响起。为此，他向重庆市旅游局投诉，要求旅行社赔偿。</value><value>昨日从人民银行重庆营业管理部了解到，今年以来，重庆人已经换了6.8亿美元用于旅游，比去年同期增长近4成。</value><value>重庆人出境旅游越来越多，在境外旅游发生纠纷怎么办，且听业内人士为你支招。</value><value>范先生说，当天晚上第一次警报响起前，他移动了房间内床头柜，加上房间靠近电梯，他没想到那是警报声。</value><value>第二次警报响起，消防员到来时，范先生正在洗澡。随后，他将事情经过告诉了领队，得到的答复是，酒店老板说警报误报导致消防队出警，要赔偿1500瑞士法郎。酒店愿意承担500法郎，客人赔偿1000法郎。</value><value>旅行团领队告诉范先生，火警警报器安装在卧室，估计是范先生洗澡时没关好门，水蒸气从浴室飘出来触发了警报。</value><value>范先生认为，房间内没有任何提示或者标注不能搬动床头柜，或者浴室门必须关严，也没有提示火警警报器的相关问题。自己是正常合理使用酒店设施，没有不当操作。</value><value>为谁负责赔偿的问题，范先生和领队、酒店僵持了1个多小时。考虑到远在异国他乡，范先生最后付钱走人，决定回国后再投诉。</value><value>重庆晚报记者通过国际长途采访到阿尔巴那酒店副总经理戈兰。他告诉重庆晚报记者，客人到店的时候，就告诉了他们哪些行为会触发火灾报警系统。据他推测，范先生应该是洗澡时没有关好浴室门，水蒸气触发了报警器。</value><value>戈兰说，酒店当时找范先生要罚款是有原因的。瑞士法律规定警察出警有费用，酒店直接向客人要钱，是因为怕客人四处走动，最后没有人买单，这是一个常见的做法。</value><value>他还说，报警器被触发的事情在中国客人身上经常发生，他开玩笑地告诉重庆晚报记者：“中国宾馆的报警器可能没有那么敏感。”</value><value>范先生参加的是重庆海外旅行社组织的德意瑞法四国游。根据他的投诉，重庆晚报记者采访了组团社重庆海外旅行社、出团社</value><value>寰宇旅行社等方面。</value><value>重庆海外旅行社工作人员表示，他们主要负责组织游客，具体实施由出团社负责的。经过他们调查，领队在游客入住酒店前曾大声朗读注意事项，比如在客房内不能吸烟、不能烧开水、不能泡澡等，当时范先生也在场。</value><value>北京寰宇旅行社负责该旅行团的陈女士表示，范先生被罚这件事确实存在，她表示，在欧洲旅游住宿，有很多国内酒店没有的规定，领队在游客入住酒店前会详细说明注意事项，包括警察出警有出警费。</value><value>市旅游局回复称，已经收到范先生投诉，将在60日内完成对投诉的处理。</value><value>李先生是我市一家知名旅行社负责人。他提醒，在国外旅游发生纠纷，游客第一要务是保存证据。可以用手机拍照、录音，也可以请同房间、同团游客作证。</value><value>以范先生的这次纠纷为例，他应该第一时间拍下消防报警器的位置、是否有明显标志、按钮等证据。如果有其他游客同住一个房间，可以请对方签名作证，这对他后来维权能带来很大便利。</value><value>在国外旅游发生纠纷，如果和地接旅行社沟通出现问题，有4个最常用投诉渠道：一是打电话给所在国的中国大使馆，二是拨打国家旅游局投诉热线0086-12301，三是拨打自己所在省市旅游主管部门的投诉热线，重庆旅游局旅游服务热线是0086-023-12301，四是联系自己报名参团的组团社，要求组团社解决。</value><value>在国外发生纠纷时，最忌讳把事态扩大化。李先生说，部分游客抱着“会哭的孩子有糖吃”的心理，喜欢把事态闹大，这么做不仅无法有效维权，还会造成损失，比如没有赶上航班等，甚至还要承担赔偿责任。</value><value>今年上半年，</value><value>省一个姓陈的大妈赴美旅游，入驻洛杉矶一家酒店。当晚，她把洗好的衣服晾在墙上一个突起物上。谁知那个突起物是烟雾探测器，她在晾衣服时不小心碰开了探测器，导致酒店火警报警，房间内喷水灭火装置立即启动。几分钟后，消防车、救护车、警车赶到现场。</value><value>第二天，酒店给陈大妈开出3万美元的赔偿单。经过协商，陈大妈赔了1万多美元。</value><value>●在意大利威尼斯的圣马可广场上喂鸽子是违法的，初犯是警告，再犯将受到600美元罚款。在恩波利，在开动的车辆上接吻违法，可能被处以最高500欧元罚款。</value><value>●在新加坡，不要在指定吸烟区以外地方吸烟，否则可能遭遇鞭刑。不要携带香烟、口香糖进入新加坡。嚼口香糖、在广场上喂鸟、随地吐痰、不冲厕所都会受罚。</value><value>●在日本住酒店，用过的纸巾要扔进马桶里冲走，不要扔在垃圾桶里，否则会被视为不礼貌。</value><value>●在任何国家过海关时，都不要随便去帮陌生人提箱子、推箱子等，否则一旦箱子里有违禁品，你就倒霉了。</value><value>在线旅游服务投诉</value><value>同比增1.7倍</value><value>市消委会呼吁国家出台服务标准进行规范</value><value>重庆晚报讯 昨日，市工商局、市消委会对外发布一组数据，其中提及，2014年，我国在线旅游市场交易规模达到332.6亿元，较2013年增长36.2%，2017年预计超过800亿元。</value><value>另一组数据却不容乐观，国家工商总局今年7月15日发布数据，今年上半年，共受理在线旅游服务投诉2123件，同比增长1.7倍，以旅游合同方面引发的纠纷投诉为主。</value><value>市消委会秘书长徐京称，针对在线旅游行业投诉明显上升、消费纠纷不断、消费者权益屡屡受损的现状，近日重庆、北京、</value><value>、</value><value>、福建、广州等31省市消协(消委会、消保委)联合呼吁，建议制定、出台具体化《在线旅游业服务标准规范》，以此加强监管。</value><value>
</value><value>有关在线旅游网站投诉常见几个方面有：预订酒店、团队行程及景区门票不能按约定兑现，相关提示不到位；为游客服务电话无人接听，解决问题不及时；退款难或退款迟迟不到位；宣传藏猫腻误导消费者等。</value><value>从全国投诉总量来看，投诉数量最多、监管难度最大的在于两方面：在线旅游平台单方违约推诿责任拒绝赔偿；消费者由于操作失误、突发情况改变行程造成单方违约，在线旅游企业不予退款，收取高额退票费、违约金。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1104/17/B7JIO0O300063KE8.html</news_url></item><item><news_title>这几个酒店 超适合有007情结的你</news_title><news_thread>B7GP9IIN00063KE8</news_thread><news_body><value>有不少镜头都是从迈阿密这家酒店拍摄的</value><value>由肖恩·康纳利（Sean Connery）主演的007电影《黄金眼》里，有不少镜头都是从迈阿密这家酒店拍摄的。撇除是拍摄场地之外，这里的奢华迷人让人倾心。</value><value>2008年，这家酒店耗费10亿重新装修，其1504个房间、优雅的泳池、出众的spa服务和顶尖的设计使其无出其右。</value><value>牙买加黄金眼酒店</value><value>这里是007的诞生地——因为这里是伊恩·弗莱明（Ian Fleming）的住所，他在这里塑造了詹姆斯·邦德这个全球知名的角色。</value><value>每年，伊恩·弗莱明在海边别墅里度过数月的时光，直到现在共创作出了14部关于英国间谍的小说。80年代，摇滚名人堂成员克里斯·布莱克维尔Chris Blackwell买下此处房产，遂将其开发成酒店。行走于这里的房间，你也许能从细节上窥探出当年的灵感来源。</value><value>
</value><value>伦敦杜克酒店</value><value>还记得邦德那句经典的台词吗？“Martini, shaken but not stirred。”这句台词，就在伦敦杜克酒店的酒吧里说的。</value><value>杜克酒店的酒吧以马提尼酒出名，伊恩·弗莱明曾是这里的常客。过去和现在，当地人和游客都会经常光顾这里。此外，除了精美的房间，酒店还配备有其他连邦德也会赞叹的奢侈设施，包括一个白兰地和雪茄花园、一个提供下午茶的古典画室。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1103/15/B7GP9IIN00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>揭秘迪拜的黄金菜市场 亮瞎眼</news_title><news_thread>B7AVQMM500063KE8</news_thread><news_body><value>来源：深圳新闻网</value><value>，如同中东的“</value><value>”，名副其实的购物天堂。这座名车遍地，高楼林立，油比水便宜的富庶之城，把一千零一夜的发源地让多少人想都不敢想的奇迹变为了现实。</value><value>迪拜有一条</value><value>街，位于老城区的Gold Souk，这里是世界第三大的黄金交易集散地。整条黄金街只有一条街道，全长不足一公里，但沿街两边的店面和出售黄金饰品种类之多，现实版的“满地遍是黄金甲”，像个阔气万丈的黄金“</value><value>”，绝对令人瞠目结舌。镶上宝石的吊坠，在静静地等待着它主人到来。</value><value>置身黄金街，满眼尽是金碧辉煌、珠光宝气，让人仿佛掉进了金灿灿的藏宝洞，不得不说这是一个现实中的天方夜谭。</value><value>珠光宝气、金光闪闪，尤其在晚上灯火通明的时候，这里的金光几乎可以亮瞎你的眼。走在这条街上，你会看到遍地都是钻石、宝石、黄金、白银，然后懊恼自己的钱太少，因为小小的一件物件就足以让你掏空家产。</value><value>其实，在迪拜买黄金是很划算的，虽然不是说这里的价格会比国内便宜很多，但这里黄金设计和样式都很棒，拼接的、镂花的、彩釉的、镶钻的、嵌宝石的，五花八门、琳琅满目，非常精美且富有中东风情，比国内的款式更独特，种类更丰富。例如一条项链，按重量计算黄金的价格，再加上少量的设计加工费，并不算相当贵，是迪拜旅游女性朋友不可错过的BF之地。</value><value>黄金街的金银饰品不仅价格便宜，而且绝没有假货，因为在这里，出售假货会遭到严重惩罚，罚金会让店家付出严重代价，也许会让他们赚一年都赚不回来。任何游客在这里买到缺斤少两的金饰，都可以向政府投诉，一旦查明属实，这家店铺就会被勒令关门，所以在金街的商家没有欺诈行为。远道而来的外国游客是不必担心的。</value><value>琳琅满目的黄金饰品刺激你的眼球，诱惑你的购买欲，金饰有意大利工艺的，有法国工艺的，还有阿拉伯工艺的，品种繁多，款式风格多样，丰俭由人，任君选择。这是世界上最大的戒指，已被载入吉尼斯世界纪录，重量接近64公斤，上面镶嵌了615颗水晶。这枚戒指属于一家沙特珠宝商，是55位工人花了45天才完成，成为这家店的镇店之宝。</value><value>阿拉伯人对黄金情有独钟，所以这里的黄金首饰的工艺也格外别致，小到耳环戒指，大到纷繁复杂的粗大项链及头饰，应有尽有。阿拉伯人都非常有钱，黄金首饰可以一大把地买，上黄金街好比上菜场超市，换首饰犹如换衣服。</value><value>迪拜，如同中东的“香港”，名副其实的购物天堂。这座名车遍地，高楼林立，油比水便宜的富庶之城，把一千零一夜的发源地让多少人想都不敢想的奇迹变为了现实。</value><value>相关阅读》》》 一个挥金如土的国家 </value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1101/09/B7AVQMM500063KE8.html</news_url></item><item><news_title>为什么河豚有剧毒 日本人还是超级爱吃</news_title><news_thread>B7G8UIJ800063KE8_an</news_thread><news_body><value>虽说</value><value>有毒，但</value><value>人还是争先恐后地吃，是出了名的。</value><value>为什么日本人非得这么卯足了劲要杠上河豚呢？咳咳咳，让娜娜来带你们八卦一下吃河豚的曲折心路历程。</value><value>最早日本在很久很久以前，平安时代就有记载河豚可以吃。后来到了近代，经常发生武士吃河豚中毒死亡的事件。所以当时政府还是很有头脑地，颁布了“不准吃河豚！！”的法令。一旦发现，要没收全部家产。</value><value>但是吃河豚却屡禁不止，不仅大家吃得很开心，还有诗人松尾芭蕉等还留下了脍炙人口的俳句。</value><value>后来到明治时代，政府实在受不了这些愚蠢的平民了，在报纸上大幅登载“不准给老子吃河豚！！”的宣言，而且还立法要逮捕拘留吃河豚的傻 X。</value><value>本来嘛，这东西有毒，吃了容易中毒，还要没收家产，还拘留，你就不吃了嘛，对吧。但是故事发展有了标志性的转折点，就是 1888 年的时候，有一个著名的人大家都知道，伊藤博文，偶然吃了一次河豚。</value><value>这是转折性的一口啊！顿时伊藤博文觉得啊呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀！！好吃得俺要升天了啊啊啊啊啊！！然后首先在山口县解除了不准吃河豚的禁令。</value><value>为了纪念这历史性的一刻，在下关春帆楼前还有纪念伊藤博文吃纪念河豚的纪念碑：</value><value>后来日本的大学教授就开始研究河豚的毒性了，想这么好吃的东西，有没有办法解毒呢？于是特别认真地研究了各种河豚，并且将毒的强度，属性，解毒方法都科学地验证了一下。然后吃货们前赴后继以身试法终于依靠科学迎来了自己的春天，终于在 1892 年，从东京开始，各个地区都开始科学地吃起了河豚。</value><value>后来到现代，政府终于让步，在新的食品卫生法里，详细制定了关于吃河豚的规则，并且还设定了河豚厨师资格证的考试，有了这个资格的厨师，才可以科学地根据不同的河豚处理它们的毒素，才可以卖河豚。还详细地列出了哪种河豚的哪种部位可以制作和贩卖。</value><value>所以，在日本有条件吃河豚的同学，不用担心，一定要尝试一下啊！！</value><value>前几天娜娜带雪莉和老痞特吃了一下河豚的皮，好有弹性的哟～</value><value>不过虽然这样，日本还是会经常有，比如深夜遇故知，在船上把酒详谈甚欢，然后恰巧捞起一只河豚一激动就吃了，然后被毒死的新闻……</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1103/10/B7G8UIJ800063KE8_an.html</news_url></item><item><news_title>寻找冬日的暖阳 中国最适合父母养身的9个旅行地</news_title><news_thread>B7LEDIFO00063JSA_all_an</news_thread><news_body><value>在国内，只有儿女都成立了家庭稳定以后，父母们才开始考虑自己。操劳了大半辈子，也该趁身体硬朗时充实一下自己的生活，多出去走走，留下幸福的身影。</value><value>操劳了大半辈子，父母们的身体不如年轻人那般经得起折腾，所以出门旅游时就需要多方面的考虑，比如安全、环境、交通等等。一般情况下，父母去旅游还是选择一些比较平稳、安全、似乎不那么耗费体力的地方。</value><value>海南三亚</value><value>海南三亚是我国唯一的一个地处浓厚热带海洋性气候城市，据统计，三亚每立方厘米空气中含1000个负氧离子，可谓天然氧吧，空气质量全国第一，许多患有老年性疾病的老人到这里散心旅游，病情都得到缓解。</value><value>广西北海</value><value>北海气候温和，年平均温度23摄氏度，冬无严寒、夏无酷暑，特别是空气中负氧离子含量高出内地50-100倍，绝对是是老人康复、疗养的最佳选择。另外，北海还拥有全国唯一的一片银色沙滩，十分唯美。</value><value>厦门鼓浪屿</value><value>“城在海上，海在城中”，厦门，一座风姿绰约的“海上花园”，四季如春，可以说是全国环境最好的城市之一。带着父母或者爷爷奶奶来厦门，在鼓浪屿上度过一个悠闲下午，呼吸下清新的空气，身心都可以得到放松。</value><value>青岛</value><value>青岛素有“东方瑞士”之美誉。凡是来青岛旅游观光的中外人士，无不为青岛的浪漫海滨所感染和陶醉。带上爹妈到这里，游泳赶海，晒日光浴，或者去青岛奥林匹克帆船中心看看08年奥运会帆船比赛的一些展品，都不失为一种休闲度假方式。</value><value>成都青城山</value><value>青城山-都江堰景区，被评为“中国老年人最喜爱的旅游目的地”。青城山空气鲜润，非常适合老年人前往游玩。这里有老年精修养生节，在自然气息中颐</value><value>心，体验深厚的道教和养生文化。</value><value>桂林大圩古镇</value><value>桂林清秀的山水，最适合长者回归大自然和放松身心；结伴游览已有千年历史的大圩古镇，欣赏清代徽派建筑风格的青砖、青瓦楼房，在青石板路大街上漫步，怀旧风十足，很适合知性长者；桂林的农家美食和清新空气，对久居都市的长者都有着巨大吸引力。</value><value>云南</value><value>云南冬暖夏凉，四季如春。昆明、大理、丽江、香格里拉都是不错的去处。在丽江品纳西风情，或去看元阳梯田的壮丽等，赏尽世外桃源美景。在这里和父辈们一起享受慢时光，或者去大昭寺晒晒太阳，都会是非常难忘的旅游经历。</value><value>北京</value><value>北京不仅是儿时小学课本上的“天安门”，更是父辈们精神上最牵挂和向往的地方。北京，给那个时代的人心里烙下了最特殊的印记。去北京天安门看望毛主席，去故宫领略浩荡的皇家气派，如果爸妈腿脚好的，还可以带着他们一起爬爬长城，有生之年做回好汉。</value><value>西安</value><value>如果爸妈属于对历史文化十分感兴趣的知性派，可以带他们游览西安。西安，华夏文明的发源地，世界四大文明古都之一，历史悠久，文化积淀厚重。西安周围有120多座帝王陵墓，有着“天然历史博物馆”的美誉；兵马俑坑被誉为“世界第八大奇迹”；古城墙也是至今世界上保存最完整、规模最宏大的古城墙遗址。</value><value>和父母外出旅游，要注意什么？</value><value>和父母出去旅游，最重要的一点，不要让父母操心、担心和焦虑，自己操心就好。多与他们交流，增进感情，尊重他们的意见。</value><value>1、根据父母的身体状况决定景点和交通工具。</value><value>2、选择淡季、相对少的地方。</value><value>1、事先做好充足的功课。不仅要知道路线和交通，还要准备变通方案。一种不行还有另一种。</value><value>2、除了感冒药、创口贴之类，父母的常用药品也要带齐，必要情况病例卡也要带好。</value><value>
</value><value>3、有些细节要注意：父母有没有晕车晕船的，路上会不会饿，旅途奔波突然身体不舒服怎么办，甚至沿路的厕所和休息的地方在哪儿，等等这些都要考虑到。</value><value>4、出门的时候查一下天气预报，看看最近一段时间天气如何，不要选择暴晒，狂风凛冽的天气带父母出去。</value><value>1、住宿。选择快捷有口碑的酒店，如果上档次些，可以选择高端度假酒店。</value><value>2、吃的方面注意食品卫生和饮食口味。老人喜欢吃易消化的东西，点菜的时候要考虑他们的胃口。</value><value>3、告诉父母别省钱。也别为了赶景点而不顾劳累。</value><value>4、晚上的活动最好取消，老人晚上都没有什么太大的精力。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1105/11/B7LEDIFO00063JSA_all_an.html</news_url></item><item><news_title>寻找冬日的暖阳 中国最适合父母养身的9个旅行地</news_title><news_thread>B7LEDIFO00063JSA_2_an</news_thread><news_body><value>桂林大圩古镇</value><value>桂林清秀的山水，最适合长者回归大自然和放松身心；结伴游览已有千年历史的大圩古镇，欣赏清代徽派建筑风格的青砖、青瓦楼房，在青石板路大街上漫步，怀旧风十足，很适合知性长者；桂林的农家美食和清新空气，对久居都市的长者都有着巨大吸引力。</value><value>云南</value><value>云南冬暖夏凉，四季如春。昆明、大理、丽江、香格里拉都是不错的去处。在丽江品纳西风情，或去看元阳梯田的壮丽等，赏尽世外桃源美景。在这里和父辈们一起享受慢时光，或者去大昭寺晒晒太阳，都会是非常难忘的旅游经历。</value><value>北京</value><value>北京不仅是儿时小学课本上的“天安门”，更是父辈们精神上最牵挂和向往的地方。北京，给那个时代的人心里烙下了最特殊的印记。去北京天安门看望毛主席，去故宫领略浩荡的皇家气派，如果爸妈腿脚好的，还可以带着他们一起爬爬长城，有生之年做回好汉。</value><value>西安</value><value>如果爸妈属于对历史文化十分感兴趣的知性派，可以带他们游览西安。西安，华夏文明的发源地，世界四大文明古都之一，历史悠久，文化积淀厚重。西安周围有120多座帝王陵墓，有着“天然历史博物馆”的美誉；兵马俑坑被誉为“世界第八大奇迹”；古城墙也是至今世界上保存最完整、规模最宏大的古城墙遗址。</value><value>和父母外出旅游，要注意什么？</value><value>和父母出去旅游，最重要的一点，不要让父母操心、担心和焦虑，自己操心就好。多与他们交流，增进感情，尊重他们的意见。</value><value>1、根据父母的身体状况决定景点和交通工具。</value><value>2、选择淡季、相对少的地方。</value><value>1、事先做好充足的功课。不仅要知道路线和交通，还要准备变通方案。一种不行还有另一种。</value><value>2、除了感冒药、创口贴之类，父母的常用药品也要带齐，必要情况病例卡也要带好。</value><value>
</value><value>3、有些细节要注意：父母有没有晕车晕船的，路上会不会饿，旅途奔波突然身体不舒服怎么办，甚至沿路的厕所和休息的地方在哪儿，等等这些都要考虑到。</value><value>4、出门的时候查一下天气预报，看看最近一段时间天气如何，不要选择暴晒，狂风凛冽的天气带父母出去。</value><value>1、住宿。选择快捷有口碑的酒店，如果上档次些，可以选择高端度假酒店。</value><value>2、吃的方面注意食品卫生和饮食口味。老人喜欢吃易消化的东西，点菜的时候要考虑他们的胃口。</value><value>3、告诉父母别省钱。也别为了赶景点而不顾劳累。</value><value>4、晚上的活动最好取消，老人晚上都没有什么太大的精力。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1105/11/B7LEDIFO00063JSA_2_an.html</news_url></item><item><news_title>寻找冬日的暖阳 中国最适合父母养身的9个旅行地</news_title><news_thread>B7LEDIFO00063JSA_an</news_thread><news_body><value>在国内，只有儿女都成立了家庭稳定以后，父母们才开始考虑自己。操劳了大半辈子，也该趁身体硬朗时充实一下自己的生活，多出去走走，留下幸福的身影。</value><value>操劳了大半辈子，父母们的身体不如年轻人那般经得起折腾，所以出门旅游时就需要多方面的考虑，比如安全、环境、交通等等。一般情况下，父母去旅游还是选择一些比较平稳、安全、似乎不那么耗费体力的地方。</value><value>海南三亚</value><value>海南三亚是我国唯一的一个地处浓厚热带海洋性气候城市，据统计，三亚每立方厘米空气中含1000个负氧离子，可谓天然氧吧，空气质量全国第一，许多患有老年性疾病的老人到这里散心旅游，病情都得到缓解。</value><value>广西北海</value><value>北海气候温和，年平均温度23摄氏度，冬无严寒、夏无酷暑，特别是空气中负氧离子含量高出内地50-100倍，绝对是是老人康复、疗养的最佳选择。另外，北海还拥有全国唯一的一片银色沙滩，十分唯美。</value><value>厦门鼓浪屿</value><value>“城在海上，海在城中”，厦门，一座风姿绰约的“海上花园”，四季如春，可以说是全国环境最好的城市之一。带着父母或者爷爷奶奶来厦门，在鼓浪屿上度过一个悠闲下午，呼吸下清新的空气，身心都可以得到放松。</value><value>青岛</value><value>青岛素有“东方瑞士”之美誉。凡是来青岛旅游观光的中外人士，无不为青岛的浪漫海滨所感染和陶醉。带上爹妈到这里，游泳赶海，晒日光浴，或者去青岛奥林匹克帆船中心看看08年奥运会帆船比赛的一些展品，都不失为一种休闲度假方式。</value><value>成都青城山</value><value>青城山-都江堰景区，被评为“中国老年人最喜爱的旅游目的地”。青城山空气鲜润，非常适合老年人前往游玩。这里有老年精修养生节，在自然气息中颐</value><value>心，体验深厚的道教和养生文化。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1105/11/B7LEDIFO00063JSA_an.html</news_url></item><item><news_title>理性客观地评价一下英国食物</news_title><news_thread>B7J97C4800063KE8</news_thread><news_body><value>文章来源：饭本</value><value>现在的</value><value>，</value><value>地图跟种族、社区、移民有很大的关系。</value><value>所谓，一方外卖，养一方人。</value><value>就是这道理。</value><value>伦敦东西南北地区，最受欢迎食物排行</value><value>尤其是移民型大都市，比如伦敦这种，印巴人的炸鸡店，英国人的炸鱼薯条店，土耳其的烤肉店，黄种人的泛亚洲餐，法意式的泛欧洲餐，以及各种南美餐，都分布在融合社会的不同位置，杂交在一起，就成了英式融合食物「English Fusion Food」。</value><value>我说我在吃英国食物，其实吃的就是这一堆。所以，如果你呆在英国的话，口味又比较开放的话，各种画风的食物，包爽。</value><value>当然，要是你碰巧还是个坚定的素食主义者，那么英国发达的天然有机食品供应链肯定会让你心满意足。</value><value>比如有公司，会拿羊毛绒的保鲜冰袋给你送肉上门，那羊毛绒上还能闻出羊屎和青草的混合味儿，啧啧！</value><value>烘焙类食物，也是英国一全民热衷的东西。比如连续红遍英伦三岛，千万级收视的电视真人秀节目，就名叫「（大英烘焙烤焗大赛）The Great British Bake Off」，简称「Bake Off」。</value><value>说白了，其实就是一群业余选手，烤派、烤大饼、烤蛋糕。不是法式或者意式那种小点心。。</value><value>全民为之疯狂如此，足见英国也是一个面食狂热国家，主食爱好者聚集地。。</value><value>之前BBC拍过一部神剧《小不列颠（Little Britain）》，它里面经常把非白人的各种东西吐槽到底。</value><value>Little Britain里男扮女装的2号男主</value><value>总结而言，差不多就是这么个意思：吃英国食物有可能吃吐；但是，吃移民食物，有可能吃死。</value><value>总体来说，英国人看待食物，有蠢萌的狭隘观，也有无底脑洞。</value><value>无论怎样，英国食物有今天，还是要说一声，「多谢外地人」。</value><value>转念想想，英国食物其实挺牛逼的，不过这牛逼不在食物本身，而是通过其他方面流露出来了。</value><value>有时候，这成了一种讲究，而讲究又达到了一种让人匪夷所思的地步。</value><value>Toad in the hole</value><value>这菜怎么翻译？我蛤在洞，蛤蟆探头，洞中有蛤……</value><value>但具体什么意思呢？没人知道，反正就是有人起了这么个名字。</value><value>具体的做法，就是把香肠放到约克郡布丁里面，入烤箱，然后拿出来。配上肉汁、土豆泥，就可以吃了。 有点叵测，卖相也不怎么好，但作为大英传统食物，其实味道还不错。</value><value>别指望能找到蛤蟆，因为里面真的没有。</value><value>Bubble and Squeak</value><value>吱吱噗噗泡泡烩，这名字也是没法翻译。</value><value>做法是拿剩下的周日烤肉里面的蔬菜，然后混合上土豆泥，稍微过油炸一下，然后弄成团就可以吃了。</value><value>曾几何时，尤其是战争年代，这是不列颠人节俭的象征啊。把昨夜大餐的剩菜剩饭弄出来，单独搞成早餐的小佐料。 既增添了英式早餐的营养，名字又有几分蠢萌的气质，非常棒。</value><value>Spotted dick</value><value>这个也没法直译过来。其实就是一个餐后甜点，或者下午茶时候吃的。</value><value>Spotted指的就是，上面那些星星点点的干果，可以使葡萄干或者别的什么。</value><value>dick呢，其实可以猜测为「那话儿」。因为据说这个菜名当时起源于1800s年代，深色的圆柱体形状的布丁，被脑补成dick，并以此命名也不足为奇。</value><value>不过，现在好很多了，下午茶时候，这道菜也可以被做的很好看。</value><value>Welsh Rabbit</value><value>这道菜就是带有明显的歧视梗了。就像夫妻肺片里面，不会有老婆老公任何一个人的肺片一样。 你在「威尔士兔子」中，也不会看见任何兔子肉的踪影。</value><value>因为据说当时英格兰人瞧不起威尔士人，说这帮穷酸乡民肯定连兔子肉都吃不起。 实际上这道菜就是起司盖在吐司上，一个的确真的很黑暗料理的东西。</value><value>Stargazey pie</value><value>大名鼎鼎的「仰望星空派」。</value><value>这个菜也是看上去简单，但特别有渊源的东西。从食物构成上来说，它就是鱼头鱼尾插在一个大馅饼上面，没了。</value><value>但是他的文学意境却是斐然，一个菜名中，包含了星空、仰望这两个非常诗意的词。 而把鱼头插上去，也是有「此处真的有鱼」的意境。透露出了，英国人淳朴善良的一面。</value><value>其实，如果从另一个角度来说，这道菜更像一个文化祭品，如果你光想着黑它，那就没劲了。 所谓文化祭品，就是，你会狂拍照，但不会怎吃。对吧？</value><value>Singing hinnies</value><value>一个茶点，加了葡萄干的小烙饼。 翻译成：歌唱的骡子们？因为hinny不是骡子的意思吗？</value><value>但也有人说，这是英伦岛上的北方人的温馨、亲密的配茶小点心，很爱意浓浓的茶炊。 为什么呢，因为honey在北方人的嘴里，估计发成了hinny……也许真是这样呢？</value><value>Love in disguise</value><value>最后一个收官菜品，体现了英国人那种雅致和拐弯抹角的修饰的习俗。</value><value>就像你在英国有一百种方法拒绝人，但不说NO。</value><value>你有一百种方法骂人，但不说FUCK。</value><value>你有一百种方法感谢人，但完全没法让对方觉得欣慰。</value><value>在这个伪善和礼仪和真情并存的地方，他们管小羊羔的心脏弄成的馅儿，叫的「伪装之爱」。 这简直是所有不吃内脏的人的福音，也是所有吃了这道菜后不知如何是好的人的丧钟。</value><value>看了以上，就真心觉得，英国人内心面对食物时的巨大脑洞，像一个喝成烂泥的莎士比亚。</value><value>
</value><value>这其实也是遍布在英式生活中方方面面的吧。吃饭并不是目的，吃什么也并不最重要。而和谁一起吃，吃饭时说了什么，这才是最重要的。</value><value>所以，好多英国人吃饭，会花两个小时喝餐前餐后酒。然后就拿刀叉，啃那么一丢丢。食物，就无形中变成了一种符号化的，场景化的东西。</value><value>吃不爽，可以喝爽，或者被氛围给激爽，这大概就是在英国最普遍的一种美食体验吧。</value><value>所以，理性而客观的来说，我推荐你在英国吃个3成饱，然后喝个7成醉。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1104/15/B7J97C4800063KE8.html</news_url></item><item><news_title>云南 中国唯一一个与世隔绝的村落</news_title><news_thread>B7GKM70V00063KE8_all_an</news_thread><news_body><value>来源：乡土</value><value>村民们谁都说不清，这个村庄到底有多少年的历史，但他们都知道，自己从一生下来，就一直受到神山卡瓦格博的保护，没有人能比得上他们对神山的崇敬，是卡瓦格博养育了他们，养育了这个村庄。</value><value>传说，雨崩在很久以前并不被外界所知。后来，梅里雪山后有一个老人常到澜沧江边的西当村借粮，西当村的人谁也不知道老人从哪来，便有人跟踪他，可总是走着走着就不见了。</value><value>后来有人想出一个办法，当老人再来借粮时，西当村人说：“这次不借给你青稞，也不借麦子，借给你小米。”他们在帮老人将口袋扛上肩时，乘机在口袋上扎了一个洞。</value><value>小米一路流着，村民们紧跟着找到一块巨石下，小米没有了。他们奇怪极了，众人掀开巨石，却发现下面有个村子，雨崩这才被外界发现。</value><value>这里至今没有通公路，依旧保持着半农半牧。到了耕种、收割等农忙季节，亲戚、邻里之间都会集中劳力，把几家活集中起来，忙完一家，在忙下一家。</value><value>每年的深秋是雨崩村唯一能见到外人的季节，大批来自</value><value>、</value><value>、</value><value>藏区的藏民，都会徒步跋涉来到这里朝拜神山卡瓦格博，藏民们把这种苦行的朝圣方式，叫作「转经」。</value><value>2003年是藏历水羊年，是神山卡瓦格博的本命年，相传卡瓦格博就是在藏历羊年羊月羊时羊辰升出海面的。</value><value>按照当地传统的说法，在藏历水羊年的时候，诸多神灵将齐聚卡瓦格博区域。所以，如果在这一年，转卡瓦格博一圈的话，将可以获得相当于念13亿遍玛尼经的功德。</value><value>为了这次难得的朝圣机会，藏区的众多信众都蜂拥而至，大批的游客也接踵而来，整个卡瓦格博周围人山人海，热闹非凡。</value><value>相关阅读》》》一个字形容</value><value>16个州市 </value><value>随着游客量越来越大，过去只会种地、放牧的村民，也都纷纷加入了旅游服务的行列。</value><value>雨崩村不通公路，村民便纷纷牵出自家的骡马给游客代步，还有许多家庭也都开办了自家的客栈，雨崩村变得热闹起来。</value><value>也就在这个时候，雨崩持续了千百年的村民之间和睦友好的关系，也在发生着一些微妙的变化。因为客源的原因，村民之间的矛盾变得越来越大。</value><value>为了缓解矛盾，村民们会执行一项古老的议事会议制度。自古以来村民就一直用这样的方法，解决村里的大小事务，在这样的会议上，谁都没有任何特权。</value><value>
</value><value>自此以后，村民已不再像过去那样，日出而作，日落而息了，他们变得繁忙了起来，村庄虽然不那样宁静了，却变得和谐，也变得好像更加有活力了。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1103/14/B7GKM70V00063KE8_all_an.html</news_url></item><item><news_title>雷克斯霸王龙的食物：吃什么？怎么吃？好吃吗？</news_title><news_thread>B7IPS6HP00063KE8</news_thread><news_body><value>这是</value><value>的模型。古生物学家发现，它们会追逐猎物，扯下一块肉，然后仰起头，等着肉块掉进嘴里。这……听起来好像和它们威风凛凛的外表相差甚远呐。</value><value>摄影：NATURE，阿拉米图片社</value><value>撰文：Brian Switek</value><value>雷克斯霸王龙吃什么？大部分人一定会觉得，它们“想吃什么就吃什么”呗！不过，最近古生物学家发现，这种白垩纪食肉动物的进食习惯并非像我们所想象的那样。</value><value>上周一，美国地质学会在马里</value><value>巴尔的摩市举行了年会。会议上讨论了霸王龙肢骨上的一组擦伤，这块肢骨出土于怀俄明州，擦伤的年代可以追溯至6600万年前。很显然，它们是一种大型捕食者用锯齿状的牙齿造成的。研究负责人Matthew McLain表示，在那个年代，雷克斯霸王龙自己是唯一能造成这种伤害的食肉动物。</value><value>雷克斯霸王龙的名声一直就不太好，同类相食似乎很常见。2010年，Nicholas Longrich和同事们记录下了另外四块雷克斯霸王龙骨骼上，有草皮和凹进去的痕迹，只有它们自己才能留下这样的伤害。雷克斯霸王龙还真是“肉”尽其用。</value><value>不过，仅靠同类的尸体恐怕难以满足这种恐龙的胃口，幸好，我们还有骨折和粪便的化石记录，古生物学家已经弄清楚雷克斯霸王龙的菜单了！</value><value>不幸的是，我们不能实时观察雷克斯霸王龙进食（不过，对于那些实验员来说可谓幸运多了）。但通过计算机建模，对比雷克斯霸王龙和现代食肉动物的身体结构，古生物学家可以确定它们的血盆大口和那恐怖的微笑还真是绝配。</value><value>在2012年关于史前食肉动物咬合力的一项研究中，研究人员估计，一只成年雷克斯霸王龙的咬合力高达57000牛顿。（幼龙则相差甚远，它们只能弱弱地咬上一口，咬合力在4000牛顿上下。）尽管它们并不总是全力出击，但对付埃德蒙顿龙或三角龙绝对绰绰有余。</value><value>一些失败的捕食尝试显示，这位“暴君”会像捕食者一样追在活生生的猎物身后，而非捡漏的清道夫。</value><value>在同类相食的雷克斯霸王龙和不少三角龙标本中，骨化石上霸王龙的咬痕很“鲜活”，而且看起来应该是在进食中留下的。不过，在不少埃德蒙顿龙化石里，它们后背上的咬痕却有愈合的迹象。</value><value>一只受伤的埃德蒙顿龙的体内，甚至有霸王龙的牙齿。那天，雷克斯霸王龙饥肠辘辘，这样的失误也证明它们真的会对活的猎物下手。</value><value>这些牙齿刮伤的痕迹表明，雷克斯霸王龙曾经对同类痛下杀“口”。</value><value>摄影：MATTHEW MCLAIN</value><value>雷克斯霸王龙也许追逐在苦苦挣扎的猎物身后，也许只是偶然发现了一具腐烂的尸体；不过化石和实验都证明，它们是一群兼顾力量与精度的家伙。</value><value>在2010年的论文中，David Hone和Mahito Watabe记录了雷克斯霸王龙的近亲特暴龙如何优雅地分解鸭嘴龙尸体。这个捕食者并没有留给我们一个血肉横飞的场面；事实上，它们专心地利用下颌，把肌肉和骨骼分离开来。</value><value>吞咽那些肉块的景象一定相当壮观。雷克斯霸王龙的小胳膊众所周知，所以它们没办法把肉递到嘴边，而且也无法咀嚼。</value><value>不过，雷克斯霸王龙自有妙计，它们会用强有力的颈部肌肉把肉块抛起来，然后等着肉落回嘴里就行。这种被称为“惯性喂食”（inertial feeding）的行为今天仍可以在鸟类和鳄类身上看到。在2007年的研究中，科学家估计雷克斯霸王龙的颈部肌肉非常强健，足以把50公斤的肉扔到4.5米高的空中，并接住它。</value><value>
</value><value>古生物学家还知道那些受害者在雷克斯霸王龙的消化系统中的经历。除了咬痕，粪便化石也提供了最直接的证据：关于恐龙究竟吃了什么，以及消化肉类的速度。至少雷克斯霸王龙在这方面已经隐私全无。</value><value>粪便化石长45厘米，其中有三分之一由骨头碎片组成。这些已经变成化石的粪便暗示雷克斯霸王龙的新陈代谢速度相对较快，消化时间较短。另一种霸王龙留下的更古老的粪便化石也证明了这一发现：这个化石里除了骨头碎片之外，还有少量未消化的肉。</value><value>看起来，雷克斯霸王龙只有不停地吃吃吃，才能生存下去。借助这些发现，我们可以清晰重构出6600万年前那个鲜血四溅的时刻。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1104/10/B7IPS6HP00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>火山喷发致巴厘岛机场持续关闭 数千名旅客滞留</news_title><news_thread>B7LBNQE200063JSA</news_thread><news_url>http://travel.163.com/15/1105/10/B7LBNQE200063JSA.html</news_url></item><item><news_title>别被超低价的邮轮船票骗了 上船有你花钱的地方</news_title><news_thread>B7J64FIH00063KE8</news_thread><news_body><value>文章来源：邮轮课堂</value><value>邮轮公司常常宣称自己是一价全包，只要买了一张船票就可以享受邮轮上的住宿、美食、娱乐等设施。</value><value>其实邮轮上还有许多“隐藏”的收费</value><value>、包括小费、客房服务、洗衣等等，虽然价格都不多，但是你不注意的话，结账时收到一条长长的</value><value>也不意外。</value><value>小编整理了一下船上哪些东西是收费的，给精打细算的游客参考，帮您在下次邮轮之旅中做到费用心里有数。土豪请直接略过本文。</value><value>客房服务</value><value>大多数邮轮公司都提供客房免费送餐服务，但不是全部和所有时段。像皇家加勒比邮轮的深夜送餐服务就是收费的，挪威邮轮除早餐和套房之外的送餐服务也是收费的。另外送餐服务中有些项目也是收费的，如鸡翅和披萨。</value><value>小费</value><value>邮轮小费通常都是自动记入您的船卡（平均$12元每人每天），你只需要在下船前支付，所有最后一天看到小费账单不要惊讶。另外像行李搬运工和导游等是需要当场付小费，所有你还有准备一点点额外的现金。</value><value>收费餐厅</value><value>收费的特色餐厅已经不是什么秘密。这可以提供更高品质的食品和更亲密的用餐气氛，所以收费也是应当的。另外一些邮轮公司也在主餐厅提供额外收费的牛排，龙虾等升级餐食。</value><value>开瓶费</value><value>自己带葡萄酒和香槟或香槟上来可以节省一部分买酒的费用，但是你要知道，在主餐厅和你自己带来的就是要收取开瓶费的，大约$10至$30每瓶。</value><value>保姆费</value><value>为了给爸爸妈妈甜蜜的二人世界，一些邮轮公司提供免费的3岁孩子以上的保姆服务。到勒晚上，如果你们俩还要参加深夜派对狂欢的话，就需要给你的孩子按小时支付的保姆费了。另外像迪斯尼邮轮和皇家加勒比邮轮，6个月到3岁的孩子托管也是要收费的。</value><value>饮料费</value><value>大多数邮轮都免费提供冰茶，牛奶，咖啡和早餐果汁等饮料，但是苏打水和瓶装水都没有。如果你喜欢和苏打水和瓶装水则需要在船上单独购买或购买饮料包</value><value>咖啡</value><value>自助餐厅有免费咖啡，但是如果你想要更好的咖啡的话就需要为之买单了，像皇家加勒比邮轮上就有星巴克，当然需要付费的了。</value><value>桑拿和蒸汽室</value><value>大多数邮轮上连接到温泉浴场的更衣室桑拿和蒸汽浴室是免费。但是不是全部的桑拿和蒸汽室都是免费的，像嘉年华的桑拿浴室是免费的，但进入海洋疗法游泳池和热套房将就要花费你每天$40的费用了。</value><value>船上活动</value><value>参加船上活动如毛巾折叠演示，一般都是免费的。但是你会发现一些收费的活动会更具吸引力，如MSC神曲号的酿酒师教程，荷美邮轮的美食烹饪班，皇家加勒比邮轮的专业健身课程以及嘉年华的瑜伽班，都非常有吸引力。</value><value>邮轮税费</value><value>邮轮公司宣传的时候常常只是展示船票的价格，但是你实际购买的时候必须要支付邮轮的港务税费，停靠的港口越多费用也就越多。你在做预算的时候，必须要把这部分费用要考虑进去。</value><value>
</value><value>小交通</value><value>别忘了你从机场到邮轮码头或者从车站到邮轮码头之间还有一段交通哦，如果码头离机场比较远而你选择打车的话，可能会花掉了一大笔费用。所以你最好提前做好攻略，找个经济实惠的方式。</value><value>本文内容是告诉第一次坐</value><value>的人上了邮轮哪些会服务会收费，从而做到心里有数而不会被最后的账单惊讶。其实邮轮公司提供的很多服务都是物有所值，小编提倡快乐出游，享受自己的精彩邮轮之旅而不是过于在意是否免费。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1104/14/B7J64FIH00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>波音公司推出新型大空间行李舱</news_title><news_thread>B7B4INQ100063KE8</news_thread><news_body><value>【环球网综合报道】据英国《每日邮报》10月14日报道，近日阿拉斯加航空公司将率先推出大空间</value><value>，由原来能容纳118个行李增至178个。</value><value>
</value><value>坐飞机最痛苦的一件事就是把自己的行李房在头顶的行李箱中，但是，现在</value><value>的新型大空间行李舱解决了这一问题，空间更是增加了48%。 虽然行李架比原先低了5厘米，但是这5厘米让乘客更轻松地放入行李，同时这一改变能减少大量乘客因为行李超重而支付额外费用。每一个行李舱能装下6个标准大小的行李，比之前装载容量多两个。</value><value>阿拉斯加航空公司的此次举动更是为了向乘客提供更舒适，更愉悦的航空体验，减少乘客对于头顶狭小空间的忧虑。</value><value>截止到2017年，阿拉斯加航空公司将在所有730-900型号的飞机上安装大容量行李舱。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1101/11/B7B4INQ100063KE8.html</news_url></item><item><news_title>菲律宾机场安检人员往旅客行李里放子弹勒索</news_title><news_thread>B7LO40RJ00063JSA</news_thread><news_body><value>
</value><value>中新网11月2日电
据外媒2日报道，菲律宾马尼拉国际机场一再传出安检</value><value>在</value><value>内放入</value><value>，栽赃嫁祸及敲诈旅客的丑闻；菲律宾总统府10月31日表示，总统阿基诺已下令彻查此事。</value><value>菲律宾总统府发言人陈显达说，阿基诺已亲自下令展开全面调查，而交通部同时将在机场特定区域内安装闭路电视，加强对来往人员和活动的监控。</value><value>陈显达也提醒公众，在机场时要时刻留意自己的行李，并强调当局正在着手解决问题。“我们要向公众保证，我们会确保每个人的安全，让大家免于恐惧。”</value><value>今年9月，有两名旅客投诉遭马尼拉国际机场安检人员栽赃嫁祸，在检查他们的行李时，把一早准备好的子弹放入行李中，再要求他们花钱消灾。马尼拉国际机场管理局当时承诺会妥善处理事件，以确保旅客安全。</value><value>言犹在耳，10月25日却再度传出两起类似事件。一名准备到香港工作的56岁菲律宾女子和一名33岁日本游客，分别在马尼拉国际机场被安检人员从行李里搜出子弹而遭羁押。</value><value>有消息指出，一些安检人员蓄意在旅客行李里放置一两枚子弹，然后以查出子弹为由把旅客交给有关当局处理，再强迫旅客花钱了事。甚至有传闻说，有犯罪团伙在机场专门以这种手段诈骗旅客钱财。</value><value>
</value><value>马尼拉国际机场接二连三爆出以子弹栽赃勒索旅客的丑闻后，菲律宾民众议论纷纷，社交媒体上也是一片挞伐，一些人痛斥这是“国耻”。</value><value>据了解，许多旅客为求自保，用胶带将行李层层严密打包，深怕被人放入子弹而惹上麻烦。</value><value>菲律宾多名国会议员为此公开要求当局整顿安检人员，严惩害群之马。菲律宾交通部还公布一系列热线电话和联系方式，呼吁旅客举报任何可疑行为。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1105/14/B7LO40RJ00063JSA.html</news_url></item><item><news_title>美国飞机出新规:托运行李禁电子烟</news_title><news_thread>B7LO41JB00063JSA</news_thread><news_body><value>
</value><value>
</value><value>【环球网综合报道】据英国《每日邮报》11月2日报道，近日，美国将于11月6日开始实施一条有关飞机安全的新规定：旅客托运的行李内将禁止携带</value><value>。这意味着乘客以及全体机组人员在</value><value>时都不得携带电子烟设备，以防止机舱着火。</value><value>
</value><value>
</value><value>这条新规定由管道与危险品安全管理局
(PHMSA)与联邦航空管理局联合出台，虽然仍允许乘客在手提箱内携带电子烟，但是禁止在飞机上给这些设备及其电池充电。此外，水烟、电子烟斗、私人喷雾和电子尼古丁也是被禁止的对象。
交通部表示，自2009年以来，至少有26起爆炸或火灾事故是由电子烟引起的，有些事故就源于行李箱中的电子烟，而大多则是因为乘客忘记关掉电子烟设备或者电池短路。
这条规定先是适用于全美所有航班，继国内发生一系列事故后，飞往美国或途经美国的国际航班也开始使用此规定。（实习编译：张佳
审稿：李宗泽）</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1105/14/B7LO41JB00063JSA.html</news_url></item><item><news_title>拥抱不列颠壮美秋景</news_title><news_thread>B7BAKK4N00063KE8_all_an</news_thread><news_body><value>一、西南部：</value><value>威尔特郡，斯托海德花园。园林占地2500英亩（约10余平方公里），是英国民众普遍喜爱的秋游之所。清晨的阳光洒在宁静的湖面上，倒映出满目金红色的秋叶。</value><value>格洛斯特郡，韦斯顿伯特。任谁来到这里，都会被1.5万余棵树组成的壮观景象所震撼，走在林中，脚下是明黄色的落叶地毯，头顶是斑斓的秋之华盖。</value><value>二、东安格利亚：</value><value>诺福克郡，塞特福德森林。这是英国最大的低地松林，占地5万英亩（约200余平方公里），它是在第一次世界大战后培育起来的，旨在为国家补充因战争而短缺的木材。</value><value>剑桥郡，霍姆森林。英国最美的白桦林，同时也是英国最低的土地，高度在海平面以下9英尺（约2.7米）。运气好的话，也许会邂逅栖息在此的长耳猫头鹰。</value><value>三、南部：</value><value>西苏塞克斯郡，金利谷。这片420英亩（约1.7平方公里）的森林是个国家级自然保护区，保护区内有西欧最好的紫杉树，还有英国最古老的生物之一，一棵已经2000岁的树。依旧肥美的白垩纪草原见证了历史的变迁，14处古迹让它成为英格兰南部最重要的考古场所之一。</value><value>汉普郡，新森林。1079年，征服者威廉营建了这片林地以供狩猎，这里的树种主要是桦树、山毛榉和橡树。漫游在昔日征服者的土地上，让人感觉像小马一样自由。</value><value>四、苏格兰：</value><value>佩思郡，法斯卡利湖森林。包括欧洲赤松、桦树、灰树、橡树、榛树等的25个树种，让这座森林在一年中的任何时间都很完美。秋光的映照下，林中公园内的湖水更是别有一番景致。</value><value>
</value><value>五、中部：</value><value>牛津郡，布莱尼姆宫。草木掩映间，是英国人引以为豪的文化遗产。这里是丘吉尔的出生地，曾是欧洲赛马冠军赛的赛场，也是多部电视和电影的外景地。</value><value>
</value><value>六、北部：</value><value>诺森伯兰郡，比塞大厅。这座优雅的古希腊式别墅是查尔斯蒙克爵士于1807年设计的，选用本地树种美化园林的同时也种植了许多外来植物，大片红色、金色、橙色的秋叶编织出一派迷人的景色。</value><value>湖区，温德米尔湖。它是英格兰历史最悠久，面积最大的天然湖泊。不管是乘船游湖，还是进行长度4英里（约6.4公里）的湖边漫步，都可以领略到它在秋天的别样风情。</value><value>七、威尔士：</value><value>蒙默思郡，迪安森林。位于英格兰与威尔士的边界，是英国尚存为数不多的原始森林之一。林中有橡树，山毛榉，甜栗和落叶松——唯一落叶的针叶树木，带给游人一派缤纷的秋色。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1101/12/B7BAKK4N00063KE8_all_an.html</news_url></item><item><news_title>糟糕艺术博物馆：“扰乱主义”改变美国文化进程</news_title><news_thread>B7B1HKBU00063KE8</news_thread><news_body><value>“我们的目的就是让那些永远也没有机会出现在其他</value><value>里的作品，在我们这里得到歌颂。”</value><value>博物馆(TheMuse-umofBadArt)馆长司各特·威尔森充满自信地这么说。</value><value>成立于1994年的糟糕艺术博物馆，目前在</value><value>马萨诸塞州拥有两家分馆和600多幅油画藏品。</value><value>无名画家的油画作品《花园里的露西》是司各特·威尔森从波士顿街头两个并排而立的垃圾桶之间捡到的，谁知立刻被人买走(该名买家甚至在家里为这幅画专门举行了一场鉴赏晚会)。</value><value>司各特·威尔森大受启发，于是世界上多了一个专门收藏“太难看以至于不能不去看的艺术品”博物馆。当然，《花园里的露西》就成了第一件镇馆之宝。</value><value>乍看之下，这幅画透着一股难以言喻的诡异之气。一阵大风从画面左侧吹进来，使浓浓淡淡的绿色云团在明黄色的天空上时卷时散。大地上，浓绿、橙黄以及墨绿的草地如波浪般翻滚着，白色和鲜红色的花朵也跟着一片凌乱。</value><value>画面正中央，一个白发飞舞、满脸横肉、双眉紧蹙的老太太身穿一件明媚夺目、裙裾飞扬的水蓝色连衣裙，跷着二郎腿坐在一张鲜红色的靠背椅上。仿佛为了刺穿整幅画中几乎快要满溢出来的饱和色彩，那位老太太的两个漆黑眼珠中射出不容置疑的严厉，甚至可以说是一股强烈的杀气，简直让人无法直视，胆小一点的孩子可能都会哇的一声哭出来。</value><value>但评论家们对这幅画的态度只能用“赞不绝口”来形容：“这动感，这椅子，这松弛下垂的胸部，这颜色微妙的天空，这深刻有力的面部……所有这些细节构成了一幅无与伦比的人物肖像，所有细节都在呼唤一个名字：传世之作!”</value><value>另一张让人们纷纷慷慨解囊的油画《星期天，乔治坐在马桶上》同样来自无名画家。这是用中期印象派的点画法进行创作的油画，技艺之纯熟甚至被某些评论家拿来与修拉的《大碗岛上的星期日下午》相提并论。</value><value>画中的乔治是一个发福的中年男人，端坐在一个蓝色的马桶上，身上只穿着一条白色紧身三角裤，如女人般下垂的胸部耷拉在圆滚滚的肚皮上。乔治的气色不大好，眼泡浮肿，表情倦怠，给人一种还没睡醒的感觉。</value><value>最后一张镇馆之宝是《穿夏威夷草裙的杂耍狗》，糟糕艺术博物馆将之定位为“好像花了很多力气画出来但又完全不知道为什么要画出来”的类型代表。画中小狗的身材比例完全失调，过长的腰部曲线看上去很像今天被严重PS乃至畸形的女性长腿。</value><value>尽管看上去像个恶作剧，但任何逆主流价值而动的社会现象都有其独特意义。波士顿的艺术评论家塞克认为，极端的丑比极端的美更能触动人心，也能让人们更认真地去思考究竟什么是丑什么是美。“糟糕艺术博物馆让人大笑、让人深思，让人更勇于说出自己的想法……也许丑陋能够让我们得到释放。</value><value>哈佛大学社会学教授卡尔曼将糟糕艺术展品定义为“扰乱主义”。大众媒体热衷于报道那些靠着聪明头脑故意搞怪和使坏的展览和艺术家，糟糕艺术博物馆正好反映了这种潮流。通过进一步混淆什么是美、什么是丑、什么是好、什么是坏，让人们的审美情趣更加模糊和混乱。</value><value>“多元化视角正在摧毁艺术基础，”这位教授继续指出，“历史上，不起眼的小众博物馆就有改变美国历史和文化的力量。”</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1101/10/B7B1HKBU00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>山姆大叔家的秋天有多美？</news_title><news_thread>B7DJELM400063KE8</news_thread><news_body><value>稿件来源：乐途旅游网与专栏作家蘑菇张</value><value>摄影/蘑菇张</value><value>摄影/蘑菇张</value><value>Porcupine Mountain State Park，North Michigan 翻译过来就是</value><value>州立公园啦，多么美好的画面就被这个猪名字打破了。然而这却是全美排名第一的赏秋佳地哦。尤其是Lake of Clouds这个观赏点，登高俯视，秋色映衬下的云之湖，还有山脚下静静流淌的鲤鱼河。</value><value>摄影/蘑菇张</value><value>对于拍摄秋天壮美的景色来说，角度高那么一点点，画面就会震撼的更多。在野猪山还能欣赏到北美五大湖之一——苏必利尔湖的真容，对于和作者一样喜欢把地理书上的名词变成眼前景色的人，仅凭这一点，就无法抗拒了吧？</value><value>摄影/蘑菇张</value><value>野猪山，层林尽染；苏必利尔湖，广阔似海；这里气候多变，失去信号，林中有帐篷和房车，有窸窣跑过的小兽，有雨雪和冰雹，还有来自北方冷空气的快乐感觉。此外在公园的西部，Presque Isle River沿途有很多不错的林间徒步路线，可以提防黑熊、灰狼出没的同时看看Manabezho Falls, Manido Falls和Nawadaha Falls三个阶梯状而下的瀑布。</value><value>摄影/蘑菇张</value><value>摄影/蘑菇张</value><value>10月中旬，开始冻手的时间！赏秋最头疼的就是时间问题，在经历多次叶子绿的开开心心或者掉的干干净净的失败之后，计程车师傅的一句话点醒了我——“当天气冷到伸出手感觉冻手的时候，就是赏秋的时候啦。”百试百灵！当然如果你特别抗冻的话就算作者也没说好啦。</value><value>摄影/蘑菇张</value><value>很多网站都有红叶预测，然而最靠谱的就是联系当地人，有同学最好啦，没有的话不妨提前联系目的地的酒店、餐厅老板，随时询问叶子的进展。</value><value>摄影/蘑菇张</value><value>为了备好</value><value>生长的土地，这块大陆在大海之中经历凭证与筛选，那是充满无限爱意、用心良苦的凭证与筛选，大陆被抬出水面，又浸入水中，一遍又一遍加温，被挤压褶皱成沟谷与峰陵、山峦与小邱，升腾的火山烈焰造就了底层土壤，经过犁耕、平整，塑造出各种景物，由冰川与河流铺就土壤，每一个元素都在生长变化，不断美化，不断升高。</value><value>摄影/蘑菇张</value><value>摄影/蘑菇张</value><value>经历时间的充分酝酿，这片大陆长出了片片树丛、林带，以至辽阔茂密的森林，林中的树木是世界上最大、最美的，其变化多姿与果实累累也是世界之最。闪亮的大海是它的疆界，波浪与冰山是它的花边；灰色的沙漠分布在它的腹地，北部长满苔藓的冻土地带，南部是热带草原及鲜花盛开的温带草原和平原；湖泊、河流闪烁于大森林及无林区之间，欢快的鸟兽出没其中。</value><value>在这片可爱的大路上，每一个地方都充满了美丽和谐、善良与健康，充满了无尽的养分。</value><value>摄影/蘑菇张</value><value>任何一个白痴都会毁树，树木不会跑开，而即使他们能够跑开，它们也仍会被毁，因为只要能从它们的树皮、枝干上找出一美元、获得一丝乐趣，它们就会遭到追逐并被猎杀。伐倒树木的人没有谁再去种树，而即使他们种上树，那么新树也无法弥补逝去的古老大森林。一个人终其一生，只能在古树的原址上培育出幼苗，而被毁掉的古树却有几个世纪的树龄。</value><value>摄影/蘑菇张</value><value>在这些西部的森林里，有些树的成长要3000多年时间。这些树生机盎然、亭亭玉立，在北美西部山地的大森林里摇曳着、歌唱着。自从耶稣时代，在所有美妙而沧桑的世纪里，长久以来一直是上帝照看着这些树，把他们从干旱、急病、雪崩以及上千次毁灭性的风暴与洪水中拯救出来；然而现在他却无法从白痴手中拯救他们了，能够拯救它们的只有山姆大叔。</value><value>
</value><value>摄影/蘑菇张</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1102/10/B7DJELM400063KE8.html</news_url></item><item><news_title>美国圆形农田 神秘惊艳的大地眼影盘</news_title><news_thread>B7B4RK6N00063KE8</news_thread><news_body><value>从纽约机场乘坐飞往夏威夷的飞机，鲲鹏展翅，晴空万里，飞机很快就飞离城市的上空，飞行在连绵的黑色山脊上。透过机舱舷窗俯瞰，一片片山山水水，蜿蜒旖旎，银光闪耀，我感受到北美洲的雄浑瑰丽、气象万千。</value><value>一小时后，我发现</value><value>的土地上有很多圆形图案——圆碰圆、圆挨圆，不太规则地分布着。有的圆圈里是同一种颜色，也有两等分、三等分、四等分的，而且色彩各异，给我的感觉是，很像化妆师专用的彩妆眼影盘。看到以后，也觉得很是新奇，都不知道这些奇怪的圆圈究竟是什么。</value><value>原来，这就是美国中部的农场，一个圆形图案就是一块农田。我在空中见过很多地方的农田，最常见的是方形的或者沿自然分界的不规则型，圆形的还是头一次见到。这些</value><value>大大小小有很多规格讲究。比如为了提高一点利用率，而在大的圆形农田中间再开辟出一块面积适宜的小圆田。这些图案有多大呢？粗略估算了一下，图中最大的那个直径约1600米，面积约3000多亩。</value><value>圆形农田相比方形农田，约有21%的地是浪费的。那么美国人把农田做成圆形的目的是什么呢？主要是为了灌溉。在缺水严重的地区，农田灌溉主要取用地下水，为了节约用水，美国农田采用机械化施工，灌溉用的是大型旋转喷灌系统，这种方式有效率高、控制准确、水资源利用率高等优点。那巨型的灌溉长臂有数百米长，以圆中心为轴，像时针那样旋转，转一圈，就把整块圆田全部灌溉了一遍。于是就划出了一个又一个正圆形的田块，在圆圈里进行等分种植。由于农作物品种的不同，形成的色块各异，从高空俯瞰地面，五彩缤纷，非常抢眼。</value><value>所以，从地形角度看，这个色彩瑰丽的“大地眼影盘”，实际上就是一张地下蓄水层的地图。换句话说，这种形状的农田只能出现在地层含水处，可以显示地下水。这种圆圈多出现在美国中部的堪萨斯州、德克萨斯州等。而在一些西部和东部地区逐渐消失，因为这些地方有足够的降雨，农民不需要挖掘地下水。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1101/11/B7B4RK6N00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>美国首都地区年底狂欢好去处</news_title><news_thread>B7DVPJA300063KE8</news_thread><news_body><value>秋意渐浓，西方年底的两个重要节日--感恩节和</value><value>即将到来。每年为了庆祝这两个节日，</value><value>人民的各项活动可谓是接连不断精彩纷呈，而美国首都地区也摇身变成了</value><value>的胜地，华盛顿特区各大购物商场在“黑色星期五”纷纷推出购物促销绝对令人买不停手，弗吉尼亚州以烟花和灯光点亮历史古城，节庆气氛浓郁，马里</value><value>的众多购物商场也是不错的血拼选择。</value><value>从十一月开始，在美国首都地区来一场肆意的狂欢之旅，好好感受一下这四处弥散的节日气息吧！</value><value>感恩节第二天被称为“黑色星期五“（Black Friday），并非倒霉之意，而是美国一年中最繁忙的购物日，堪比美国版的双十一。在美国首都地区，越来越多的购物中心在感恩节当晚十点或者十点之前就开门迎客，然后通宵营业到白天，直至黑色星期五深夜才结束。另外一些购物中心则在黑色星期五的早晨开始营业，开门时间比平常要早得多，连地铁都配合的调整了运营时间。很多购物中心和独立商店会提供赠品，组织热卖活动，折扣力度也很大，包括梅西百货、诺德斯特龙（Nordstrom）、安·泰勒（Ann Taylor）、香蕉共和国、蔻驰、盖斯等等。</value><value>购物之外，创始农夫(Founding Farmers)可是感恩节就餐不错的选择，餐厅曾经获得知名点评网站YELP推荐，更多殊荣还包括《华盛顿城市报》的最佳午餐、最佳周末早午餐、最佳美国餐厅，《华盛顿人杂志》的百佳餐厅等等，菜品设计并不十分惊艳新奇，但扎实的料理功底为他们赢得许多忠实粉丝。除了火鸡，他们家的炸鸡华夫饼是许多回头客的心头爱，还有感恩节的推荐甜品红丝绒蛋糕。他们还把菜谱上的菜品出版成书，方便给大家在家里制作。</value><value>感恩节过了，圣诞节还会远吗？随着圣诞节的临近，华盛顿特区市中心的户外节日市场（Downtown Holiday Market）将于11月27日开幕。这是全美规模最大的户外市场之一，几百家商户将带着他们独特的工艺品来到这里，包括珠宝、绘画、陶器、纺织品等等。现场的60多个展位则是流动的，每天的商品都有所不同。快查好日程，来看一看，淘一淘，圣诞礼物不用愁啦。</value><value>弗吉尼亚波托马克河畔的亚历山德里亚老城（Old Town Alexandria）也是购物的好去处。老城汇集了各式各样的精品店，很多都是由本地居民经营的，从古董店到艺术品店、从珠宝店到纪念品店，应有尽有。而在老城的国王街附近的商店也是琳琅满目，售卖古董、手工艺品、家具商品、特色礼物和美味食品。感恩节当天，很多商店早上6点就开始营业了，老城里还提供免费停车。</value><value>离开亚历山德里亚老城，让我们一起走进威廉斯堡，感受一下这座历史名城的狂欢盛典。在18世纪，鸣枪和烟花燃放活动常用来庆祝一些重大事件，比如战争胜利、在位统治者的诞辰、新的殖民地州长的到任等。威廉斯堡旧殖民区完整地保存和重现了18世纪英国殖民地时期的城镇风貌，也保留了这些传统。在12月6日的威廉斯堡旧殖民区灯光节（Colonial Williamsburg Grand Illuminations）期间，人们可以一边欣赏到独特美丽的灯光装饰，一边在多个舞台欣赏音乐表演。届时，绚丽的烟花将在历史区三个不同地点--州议会大厦、仓库和宫殿燃放。</value><value>偶像剧里男女主角在点点彩灯下拥抱的镜头经常让大家直呼过瘾，在弗吉尼亚绵延100英里的彩灯节（100 Miles of Lights）上，你也可以享受这般“偶像剧”式的浪漫。这个备受赞誉的节日活动每年从感恩节持续至新年，从里士满到弗吉尼亚海滩，与爱人相拥，甜蜜至极。</value><value>此外，美国乔治·华盛顿总统的故居弗农山庄也会在12月18日和19日的下午5：30举办节日主题的烟花燃放活动和庆祝活动，在烟花燃放之前，参观者可以探索总统的庄园，活动亮点包括在当地唱诗班音乐的助兴下在花园里漫步，同圣诞骆驼阿拉丁亲密接触，观看殖民地工匠展示18世纪的巧克力制作工艺，享受苹果酒、饼干和热巧克力。</value><value>马里兰拥有许多环境优雅的超大型购物中心，年底的打折促销活动还不少，其中位于马里兰州华道夫（Waldorf）的圣查尔斯·汤购物中心（St. Charles Towne Center），面积达982000平方英尺，内设超过130家商店和餐馆，包括梅西百货、梅西家居卖场、彭尼百货、西尔斯百货和科尔士百货。购物中心里也有各种专卖店，如时尚热门商店Forever 21，H&amp;M，还有针对家庭服务的零售品牌，比如Children's Place和熊宝宝工作坊。附近的查尔斯·汤广场是一家室外购物中心，有超过20家专卖店，包括Value City Furniture，Tuesday Morning，Big Lots和K&amp;G Menswear等。千万不要错过哦！</value><value>日前，中国国际航空公司已经开通每周四班从</value><value>直飞弗吉尼亚州华盛顿杜勒斯国际机场的航线，加上美国联合航空公司的两地直飞航班，从中国前往美国首都地区的航班数已从每周7班增至每周11班。原汁原味的美式风情，多元融合的美国文化，无与伦比的自然美景，闻名遐迩的美食美馔……这些都变得触手可及。年底正是美国许多商场打折和促销的季节，何不趁着感恩节和圣诞节，去美国尽情地买买买！</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1102/13/B7DVPJA300063KE8.html</news_url></item><item><news_title>15个理由告诉你 为什么选择到日本旅行</news_title><news_thread>B7GC2M8V00063KE8_all_an</news_thread><news_body><value>来源：仙贝</value><value>不管管是挤电车还是走在大街上，即使包包拉链敞开着也从来不会丢东西。即使一不小心把东西落在了哪里，之后再回去找也肯定能完好无损地找回来。路不拾遗夜不闭户，一不小心在这里成了件很普通的事。</value><value>路上绝对看不到垃圾，建筑物的窗户永远是光洁明亮，物品也是摆放得整整齐齐，空气质量更是一流。在</value><value>一双白色的鞋子穿了一周也还是干干净净。</value><value>春看樱花，秋赏红叶，夏穿着浴衣去看花火大会，冬天去北海道感受雪国魅力。</value><value>因为不管是公共卫生间还是饮食店，凡是会用到纸巾的地方一定会给你备足，不会出现没有纸用的情况。</value><value>在国内有时候想上个公共卫生间都是难事，更不要提对卫生间的环境有什么要求了。然而在日本，公共卫生间不仅非常干净还非常地人性化。大多数的公共卫生间的马桶都装有卫洗丽，不仅可以在方便之后清洗，还可以对马桶垫进行加热，即使是冬天坐在马桶上也不会让你觉得冰冷。要是你觉得方便时的声音有些尴尬，日本卫生间还会有一种叫做“音姬”的装置，只要按下按钮音姬就会发出马桶的冲水声，让你远离尴尬。</value><value>在日本的便利店只有你想不到的，没有你买不到的！除了普通的食品，还会有种类繁多的便当，买了便当店员还会帮你用微波炉加热好，没时间吃饭的人只要找个便利店就能快速解决口腹问题。便利店不仅有各种让你难以抉择的好吃的，还有各种方便的生活用品，就连各种化妆品的旅行套装都能在便利店买到。除了买买买，取钱、交款、复印打印都能在便利店一站式解决。所以即使是路边一家普普通通的7&amp;11也可能是一个不可小觑的钱包杀手哦。</value><value>在日本买东西你永远不需要有任何顾虑。在日本你不仅不会遇见假货，就连遇到次品的几率都非常之小。在日本即使是街边随便一家个人小店，往往都是经营了几十年甚至上百年的老店，他们是绝不会为了贪图一时之利而毁了自己苦心建立起来的信誉的。更不要提日本那些管理严格的药妆店、电气店和大商场了，所以在日本你只需要放心地买买买。</value><value>相关阅读》》》 19世纪日本艺伎旧照 </value><value>新干线是</value><value>的高速铁路系统，1964年日本奥运会前夕开始运营，以平稳舒适快速安全而闻名。新干线的稳定运行全靠日本成熟的高铁调控系统，列车发车间隔可以缩短至5分钟，是世界上屈指可数的几种适合大量运输的高速铁路系统之一。最值得一提的是，日本的新干线从开业至今保持着乘客零死亡的安全运营纪录。</value><value>日本服务业素以高品质的微笑服务闻名世界。如果你在商场逛街，即使你只是看看，店员也一样对你笑脸相迎；即使你什么也没买在你离开的时候店员也会对着你离开的背影喊“谢谢光临”。如果你买了东西，店员在收完款之后会提着你买的东西一直把你送到店门口，再对你鞠一躬说“谢谢惠顾”。</value><value>东京作为世界知名的大都市，素以繁华与多元吸引着世界各地的游客。在东京朋克与和服可以出现在同一个地方却不让人产生唐突之感，新世代的动漫文化和传统的日本文化可以和平共处。在银座，走在主路上你感受到的是世界知名的大百货公司和奢侈品品牌带来的繁华气息，但是绕到后面的小路你就会偶遇一排排传统的日式小店。东京的魅力，在这前卫与古韵的穿插撞击中，一点点折射出来，让人欲罢不能。</value><value>仅仅是东京就拥有如此完备的轨道交通系统，真正做到公共交通无缝对接。</value><value>在日本有这么一类商店，他们真正做到了物美价廉，这就是以大创（DAISO）为代表的百元商店。日语100块换算成人民币也就只有5元左右。但是在百元店，你可以用一百日元买到各种各样你想要的东西。从食品到厨卫用品，从文具到收纳，从清洁用品到化妆品，只有你想不到的没有你买不到的，百元店也是很多日本主妇的必到之处。</value><value>在日本不管是新干线、电车还是公交车都有一套精确到分的时刻表。除去极端天气和人为事故，日本的公共交通工具永远会分秒不差地出现在预定地点。只要你预约了时间，就连出租车也会准时出现在你家楼下，不管是凌晨还是半夜。</value><value>曾经有句玩笑话，说日本一半人的钱包都是LV的。虽然只是句玩笑，但也确实反映出了奢侈品在日本（尤其是东京）的普及程度。日本的年轻女孩拎着LV绝不是什么奇怪的事情，还有很多父母会在女儿成人式的那一天送上一只LV作为她们的成人礼。据说东京女孩，92%拥有LV，82%拥有Gucci，58%拥有Prada，52%拥有Chanel，44%拥有Dior。</value><value>在日本，不管干什么但凡是出现了需要等待的情况，日本人都会非常自觉地排起队，而且不会有人不遵守秩序插队。就算是地震发生时，日本人也是排着队有条不紊地疏散的。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1103/11/B7GC2M8V00063KE8_all_an.html</news_url></item><item><news_title>15个理由告诉你 为什么选择到日本旅行</news_title><news_thread>B7GC2M8V00063KE8_2_an</news_thread><news_body><value>新干线是</value><value>的高速铁路系统，1964年日本奥运会前夕开始运营，以平稳舒适快速安全而闻名。新干线的稳定运行全靠日本成熟的高铁调控系统，列车发车间隔可以缩短至5分钟，是世界上屈指可数的几种适合大量运输的高速铁路系统之一。最值得一提的是，日本的新干线从开业至今保持着乘客零死亡的安全运营纪录。</value><value>日本服务业素以高品质的微笑服务闻名世界。如果你在商场逛街，即使你只是看看，店员也一样对你笑脸相迎；即使你什么也没买在你离开的时候店员也会对着你离开的背影喊“谢谢光临”。如果你买了东西，店员在收完款之后会提着你买的东西一直把你送到店门口，再对你鞠一躬说“谢谢惠顾”。</value><value>东京作为世界知名的大都市，素以繁华与多元吸引着世界各地的游客。在东京朋克与和服可以出现在同一个地方却不让人产生唐突之感，新世代的动漫文化和传统的日本文化可以和平共处。在银座，走在主路上你感受到的是世界知名的大百货公司和奢侈品品牌带来的繁华气息，但是绕到后面的小路你就会偶遇一排排传统的日式小店。东京的魅力，在这前卫与古韵的穿插撞击中，一点点折射出来，让人欲罢不能。</value><value>仅仅是东京就拥有如此完备的轨道交通系统，真正做到公共交通无缝对接。</value><value>在日本有这么一类商店，他们真正做到了物美价廉，这就是以大创（DAISO）为代表的百元商店。日语100块换算成人民币也就只有5元左右。但是在百元店，你可以用一百日元买到各种各样你想要的东西。从食品到厨卫用品，从文具到收纳，从清洁用品到化妆品，只有你想不到的没有你买不到的，百元店也是很多日本主妇的必到之处。</value><value>在日本不管是新干线、电车还是公交车都有一套精确到分的时刻表。除去极端天气和人为事故，日本的公共交通工具永远会分秒不差地出现在预定地点。只要你预约了时间，就连出租车也会准时出现在你家楼下，不管是凌晨还是半夜。</value><value>曾经有句玩笑话，说日本一半人的钱包都是LV的。虽然只是句玩笑，但也确实反映出了奢侈品在日本（尤其是东京）的普及程度。日本的年轻女孩拎着LV绝不是什么奇怪的事情，还有很多父母会在女儿成人式的那一天送上一只LV作为她们的成人礼。据说东京女孩，92%拥有LV，82%拥有Gucci，58%拥有Prada，52%拥有Chanel，44%拥有Dior。</value><value>在日本，不管干什么但凡是出现了需要等待的情况，日本人都会非常自觉地排起队，而且不会有人不遵守秩序插队。就算是地震发生时，日本人也是排着队有条不紊地疏散的。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1103/11/B7GC2M8V00063KE8_2_an.html</news_url></item><item><news_title>15个理由告诉你 为什么选择到日本旅行</news_title><news_thread>B7GC2M8V00063KE8_an</news_thread><news_body><value>来源：仙贝</value><value>不管管是挤电车还是走在大街上，即使包包拉链敞开着也从来不会丢东西。即使一不小心把东西落在了哪里，之后再回去找也肯定能完好无损地找回来。路不拾遗夜不闭户，一不小心在这里成了件很普通的事。</value><value>路上绝对看不到垃圾，建筑物的窗户永远是光洁明亮，物品也是摆放得整整齐齐，空气质量更是一流。在</value><value>一双白色的鞋子穿了一周也还是干干净净。</value><value>春看樱花，秋赏红叶，夏穿着浴衣去看花火大会，冬天去北海道感受雪国魅力。</value><value>因为不管是公共卫生间还是饮食店，凡是会用到纸巾的地方一定会给你备足，不会出现没有纸用的情况。</value><value>在国内有时候想上个公共卫生间都是难事，更不要提对卫生间的环境有什么要求了。然而在日本，公共卫生间不仅非常干净还非常地人性化。大多数的公共卫生间的马桶都装有卫洗丽，不仅可以在方便之后清洗，还可以对马桶垫进行加热，即使是冬天坐在马桶上也不会让你觉得冰冷。要是你觉得方便时的声音有些尴尬，日本卫生间还会有一种叫做“音姬”的装置，只要按下按钮音姬就会发出马桶的冲水声，让你远离尴尬。</value><value>在日本的便利店只有你想不到的，没有你买不到的！除了普通的食品，还会有种类繁多的便当，买了便当店员还会帮你用微波炉加热好，没时间吃饭的人只要找个便利店就能快速解决口腹问题。便利店不仅有各种让你难以抉择的好吃的，还有各种方便的生活用品，就连各种化妆品的旅行套装都能在便利店买到。除了买买买，取钱、交款、复印打印都能在便利店一站式解决。所以即使是路边一家普普通通的7&amp;11也可能是一个不可小觑的钱包杀手哦。</value><value>在日本买东西你永远不需要有任何顾虑。在日本你不仅不会遇见假货，就连遇到次品的几率都非常之小。在日本即使是街边随便一家个人小店，往往都是经营了几十年甚至上百年的老店，他们是绝不会为了贪图一时之利而毁了自己苦心建立起来的信誉的。更不要提日本那些管理严格的药妆店、电气店和大商场了，所以在日本你只需要放心地买买买。</value><value>相关阅读》》》 19世纪日本艺伎旧照 </value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1103/11/B7GC2M8V00063KE8_an.html</news_url></item><item><news_title>秋季最适合远足的季节你准备好了吗</news_title><news_thread>B7AUS00N00063KE8</news_thread><news_body><value>秋天是</value><value>的季节，秋意中透着的那股子怅然情调，很容易挑动人的心弦，让人有种放下一切，奔向远方的冲动，</value><value>注意事项介绍给您，希望您玩的好玩的健康玩得愉快。</value><value>业内人士建议，老年人出游最好结伴而行，可邀约小区内经常一起活动或单位里的老年朋友共同出游，彼此熟悉情况，可以互相照顾。</value><value>最好选择口碑较好的旅行社所推出的专业旅行服务，这种服务会考虑得更加详尽和周全。</value><value>老年人出游前首先必须对自己的身体情况有清晰了解，高血压、冠心病、癫痫等慢性疾病患者最好不要出游，更不能对旅行社隐瞒病史；出游的老年慢性病患者应带齐药物，并事先告知领队和团友，以防不测。</value><value>其次，维权意识非常关键，出游前必须挑选口碑较好的专业旅行社，报名时必须对合同条款有详尽了解，对旅行社没有介绍的情况也要穷根究底。</value><value>老年人出行得特别留意旅行中可能出现的购物陷阱，在旅游购物点购买土产、药材等时要小心假冒伪劣产品以及价格陷阱。一旦发现问题，应该及时向旅行社反映，并向当地旅游主管部门投诉。</value><value>此外，老年人出游前必须对旅游目的地的天气情况作详细了解，如果目的地过冷或过热，从健康角度出发，也不宜出行</value><value>登山不宜穿皮鞋、新鞋、高跟鞋和凉鞋。穿着这些鞋不适宜走远路、高低不平的路以及湿滑的路，而且足底易起水泡，脚部皮肤易受伤。真正适宜登山的是较轻便的运动鞋、旅游鞋或防水鞋，需穿厚棉袜，这样脚不会起水泡。</value><value>中老年人登山，不要着急要量力而行，要有紧有弛，搭伴在轻松的心态下登山，有必要准备一根手杖，走山路时它会助您一臂之力。</value><value>山路消耗体力，在山中行走人更容易感到饥饿、体乏，因此要带上热量足够的零食，如巧克力、大饼、鸡蛋、去皮的花生都可以帮助补充体力，另外，清爽的酸梅也是提神的好东西。水要带，但不需要太多，够解渴又不构成旅途累赘最好。</value><value>山上的气温变化大，山风也大，因此，上山时应带足衣服，尽管山下是烈日炎炎，也一定要带上风衣、或薄毛衣。秋雨无定，轻便的雨具也是必不可少的。</value><value>小型指南针一个，荒野山林中可以让您有明确的方向，解除了您害怕迷失而不敢在稍远的、却又是景色宜人的地方多逗留的无奈。</value><value>必备的外伤药，如：创可贴、紫药水、药用酒精棉球、消炎粉等。还可备一丝巾，既防风又可在必要时做绷带使用。</value><value>由于旅游途中人体运动量的增加，人体内分泌量增多，脸上的汗水油脂也就增多，如不及时擦净，经风吹日晒，会使皮肤发黑、变粗。因此，要注意保持皮肤的干净，最好用温水和护肤香皂洗脸，忌用碱性过强的肥皂，洗净皮肤后，再涂抹护肤霜。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1101/09/B7AUS00N00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>却道天凉好个秋 秋叶秋果惹人留</news_title><news_thread>B7AVK6C100063KE8</news_thread><news_body><value>原标题：却道天凉好个秋 秋叶</value><value>惹人留</value><value>春季的繁花似锦固然美丽，</value><value>飘落的红叶、爬上枝头的秋果，也不失为一道美丽的风景线。眼下赏叶赏果的大好时节又到了，江淮晨报、江淮网记者告诉您，赏叶赏果不用出远门，周末，带着一双发现美的眼睛，一颗放松自由的心，在</value><value>大蜀山、植物园、滨湖湿地森林公园、三十岗转一转，满目的秋色也会让你沉醉。现在，就跟着这张新鲜出炉的“秋景地图”来先睹为快吧。</value><value>枫林路 如诗般的红枫叶</value><value>合肥能赏枫叶的地方不少，但位于合肥高新区的枫林路是合肥赏枫圣地，正如其名，每到秋日，枫林路上盛放的红枫满满的都是秋意。深秋的枫叶好似燃烧着的火球，在阳光下闪闪发光，犹如一片茫茫的金海。枫林路与大蜀山相近，颇有诗中意境。</value><value>地址：大蜀</value><value>扩景区不远</value><value>交通：651路，665路公交线路</value><value>三十岗 “最美乡村公路”</value><value>从合淮路通往三十岗的三国城路一直是摄影爱好者的最爱。这是一条蜿蜒起伏乡村公路，两边是大片的水源地涵养林，到了秋季，路边高大的白杨树叶，落在地上厚厚的一层，被路过的车辆带起，一片一片。走进三十岗，滁河干渠边，凋枯的茭白、水草倒映在水面，别有一番秋季的零落美。如果抓紧时间，还能拽住桃蹊五百亩花海的尾巴，经受风霜洗礼的百日草，颇有一股临风傲立的倔强美。</value><value>地址：合肥三十岗乡 交通：300路可直达，随后换乘观光自行车，如果自驾更加方便</value><value>合肥植物园秋果爬上枝头</value><value>合肥植物园里 ，一簇一簇红通通的火棘果煞是喜人，火棘的形状很精致，感觉像一朵朵小花。而一串串的秤锤，如风铃似的小果子，随着树枝摆动 ，在风中翩翩起舞，颇有韵味。吃货们忍不住会对着满树的老鸦柿流口水，那黄灿灿的，看着就格外诱人。</value><value>地址：蜀山区环湖东路123号</value><value>交通：乘坐108路156路8路到植物园下车步行即可到达</value><value>大蜀山 秋叶品种最丰富</value><value>大蜀山的秋叶能让你一饱眼福，各种秋叶如春花般多姿多彩。大蜀</value><value>侧麻栎林、北侧的枫香林 ，像极了一幅优美的油画。蜀山西侧龙王桥附近的乌桕、三角枫色彩斑斓，将这里渲染得美不胜收。黄山栾树秋冬季三角状卵形蒴果 ，橘红色或红褐色，酷似灯笼挂在树上，经冬不落，十分有趣。西扩景区名贵树木园里的黄连木、银杏也是五彩斑斓。</value><value>地址：合肥市玉兰大道</value><value>交通：801、665、234、20、118路可达</value><value>安农大 书香伴梧桐</value><value>初秋时节，这里的梧桐树叶已经逐渐转黄，淡绿 、淡黄、深黄，层次斑驳，秋风飒起，发出哗哗的声音，别有一番韵味。南门附近更是珍稀树种的聚集地，其中一棵梧桐树俨然有近百年历史，是当之无愧的镇校之宝。深秋的清晨，漫走在校园梧桐小道，感受一份浓浓的书香气息。</value><value>地址： 长</value><value>路130号</value><value>交通：3路，116路，136路，快速公交4号线</value><value>
</value><value>滨湖湿地森林公园</value><value>伟岸挺拔的白杨树在深秋里变得成熟而又高大起来，它圆圆的绿叶早已泛黄，在秋风里开始飘落而下。公园内的两条水杉小路上，水杉树高大挺拔，枝桠向侧面斜伸出去，全树犹如一座宝塔，在全是落叶的秋天里，更加夺人眼球。</value><value>地址：滨湖区滨湖新区环</value><value>路</value><value>交通：推荐自驾，周末、法定节假日可乘快速公交1至滨湖时代广场，再转乘42路公交，抵达滨湖湿地森林公园公交站。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1101/09/B7AVK6C100063KE8.html</news_url></item><item><news_title>拥抱不列颠壮美秋景</news_title><news_thread>B7BAKK4N00063KE8_6_an</news_thread><news_body><value>
</value><value>六、北部：</value><value>诺森伯兰郡，比塞大厅。这座优雅的古希腊式别墅是查尔斯蒙克爵士于1807年设计的，选用本地树种美化园林的同时也种植了许多外来植物，大片红色、金色、橙色的秋叶编织出一派迷人的景色。</value><value>湖区，温德米尔湖。它是英格兰历史最悠久，面积最大的天然湖泊。不管是乘船游湖，还是进行长度4英里（约6.4公里）的湖边漫步，都可以领略到它在秋天的别样风情。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1101/12/B7BAKK4N00063KE8_6_an.html</news_url></item><item><news_title>拥抱不列颠壮美秋景</news_title><news_thread>B7BAKK4N00063KE8_5_an</news_thread><news_body><value>五、中部：</value><value>牛津郡，布莱尼姆宫。草木掩映间，是英国人引以为豪的文化遗产。这里是丘吉尔的出生地，曾是欧洲赛马冠军赛的赛场，也是多部电视和电影的外景地。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1101/12/B7BAKK4N00063KE8_5_an.html</news_url></item><item><news_title>拥抱不列颠壮美秋景</news_title><news_thread>B7BAKK4N00063KE8_4_an</news_thread><news_body><value>四、苏格兰：</value><value>佩思郡，法斯卡利湖森林。包括欧洲赤松、桦树、灰树、橡树、榛树等的25个树种，让这座森林在一年中的任何时间都很完美。秋光的映照下，林中公园内的湖水更是别有一番景致。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1101/12/B7BAKK4N00063KE8_4_an.html</news_url></item><item><news_title>拥抱不列颠壮美秋景</news_title><news_thread>B7BAKK4N00063KE8_3_an</news_thread><news_body><value>
</value><value>三、南部：</value><value>西苏塞克斯郡，金利谷。这片420英亩（约1.7平方公里）的森林是个国家级自然保护区，保护区内有西欧最好的紫杉树，还有英国最古老的生物之一，一棵已经2000岁的树。依旧肥美的白垩纪草原见证了历史的变迁，14处古迹让它成为英格兰南部最重要的考古场所之一。</value><value>汉普郡，新森林。1079年，征服者威廉营建了这片林地以供狩猎，这里的树种主要是桦树、山毛榉和橡树。漫游在昔日征服者的土地上，让人感觉像小马一样自由。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1101/12/B7BAKK4N00063KE8_3_an.html</news_url></item><item><news_title>拥抱不列颠壮美秋景</news_title><news_thread>B7BAKK4N00063KE8_2_an</news_thread><news_body><value>
</value><value>二、东安格利亚：</value><value>诺福克郡，塞特福德森林。这是英国最大的低地松林，占地5万英亩（约200余平方公里），它是在第一次世界大战后培育起来的，旨在为国家补充因战争而短缺的木材。</value><value>剑桥郡，霍姆森林。英国最美的白桦林，同时也是英国最低的土地，高度在海平面以下9英尺（约2.7米）。运气好的话，也许会邂逅栖息在此的长耳猫头鹰。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1101/12/B7BAKK4N00063KE8_2_an.html</news_url></item><item><news_title>拥抱不列颠壮美秋景</news_title><news_thread>B7BAKK4N00063KE8_an</news_thread><news_body><value>
</value><value>一、西南部：</value><value>威尔特郡，斯托海德花园。园林占地2500英亩（约10余平方公里），是英国民众普遍喜爱的秋游之所。清晨的阳光洒在宁静的湖面上，倒映出满目金红色的秋叶。</value><value>格洛斯特郡，韦斯顿伯特。任谁来到这里，都会被1.5万余棵树组成的壮观景象所震撼，走在林中，脚下是明黄色的落叶地毯，头顶是斑斓的秋之华盖。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1101/12/B7BAKK4N00063KE8_an.html</news_url></item><item><news_title>拥抱不列颠壮美秋景</news_title><news_thread>B7BAKK4N00063KE8_7_an</news_thread><news_body><value>七、威尔士：</value><value>蒙默思郡，迪安森林。位于英格兰与威尔士的边界，是英国尚存为数不多的原始森林之一。林中有橡树，山毛榉，甜栗和落叶松——唯一落叶的针叶树木，带给游人一派缤纷的秋色。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1101/12/B7BAKK4N00063KE8_7_an.html</news_url></item><item><news_title>这是瑞士的农村？我们一起去这里变老吧！</news_title><news_thread>B7DT4A0Q00063KE8</news_thread><news_body><value>来源：放飞心情去旅游</value><value>英格堡村有很多游客，这里的溜索及野外烧烤同样十分有趣。</value><value>野外烧烤的地点位于一片原始森林的边缘，餐桌椅及烧烤架是免费使用的</value><value>连烧烤用的劈柴也都是随意自取。</value><value>仔细品读起这座至美的山村。</value><value>宁静的山谷中这个叫做英格堡的村庄充满着一种能够触摸到的祥和。</value><value>村中的中心是一片绿的让人激动的草地，中间的花坛被精心设计过。</value><value>一座老建筑的门前清澈的喷泉发出哗哗的声响。村外的公路及奔驰的汽车被旺盛的青草掩映着，呈现出某种动感。</value><value>村里的公共停车场，菱形的水泥空当处生长着绿绿的青草。</value><value>村中的教堂适时地敲响了黄昏的钟声。</value><value>路过村里的垃圾回收站，一个老人正骑车过来丢弃两个啤酒瓶。</value><value>村里还有一个小教堂，虽然小但却很可爱。</value><value>虽说是个村子，可这里却有一个优雅的步行街，街边一家家的店铺散发着强烈的美感。</value><value>一家小发廊，门头上的鲜花正在怒放。</value><value>街上的酒庄出售着各种红酒。</value><value>步行街上的一家露天咖啡馆，门前坐着发呆的客人。</value><value>位居半山上的民宅仍然保持着同样格调的建筑形式。</value><value>而山下的新式建筑已经融入了许多现代的元素。</value><value>这是一户人家的宅院，院子里的草地也被精心修整过。</value><value>另一户人家则掩映在一片绿海之中。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1102/12/B7DT4A0Q00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>游客在瑞士酒店洗澡莫名碰响火警 被要求赔6700元</news_title><news_thread>B7IN44HR00063JSA</news_thread><news_url>http://travel.163.com/15/1104/09/B7IN44HR00063JSA.html</news_url></item><item><news_title>欧洲游客数量锐减 瑞士旅游业今冬面临挑战</news_title><news_thread>B7IPO4M000063JSA</news_thread><news_body><value>新华网</value><value>洛桑11月3日专电 (记者 凌馨)瑞士国家旅游局2日表示，受瑞郎升值等影响，今年赴瑞旅行的</value><value>数量较往年有所下滑，预计今冬瑞士旅游市场将面临挑战。</value><value>当天在洛桑奥林匹克博物馆举行的新闻发布会上，瑞士国家旅游局发言人韦罗妮克·卡内尔说，联邦统计局的数据显示，瑞士游客来源正发生结构性变化。作为瑞士旅游业的传统市场，欧洲游客数量今夏出现大幅下滑；而同时，中国、海湾国家和东南亚国家的游客数量呈增长趋势。但鉴于瑞士冬季多以欧洲游客为主，预计该国今冬旅游季将面临不小的挑战。</value><value>卡内尔表示，针对目前现状和挑战，今年瑞士旅游局将投入2310万瑞郎(约合1.48亿元人民币)用于推广冬季旅游，推广重点将集中在瑞士本土游客和存在巨大潜力的中国、巴西等新兴市场游客。</value><value>
</value><value>卡内尔说，中国的冬季运动正在蓬勃发展，这对于瑞士冬季旅游业来说是个巨大的潜在市场；而随着中国申办2022年冬季奥运会成功，未来会有更多中国人接触到冬季运动并对它产生兴趣，瑞士也可以在基础设施和教育培训方面为中国提供更多技术支持。</value><value>卡内尔还表示，瑞士旅游界高度重视中国市场，去年邀请了7名中国的滑雪教练担任“瑞士冬季旅游形象大使”，专门为中国游客提供指导。今年，除了继续邀请中国教练来瑞士外，瑞士也将派遣会说汉语的瑞士教练去中国参与当地的滑雪培训。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1104/10/B7IPO4M000063JSA.html</news_url></item><item><news_title>全新直航 催火英国北部旅游</news_title><news_thread>B7IPO4LD00063JSA</news_thread><news_body><value>在中英商贸、旅游等各类民间往来迈入“黄金时代”之际，10月23日启动的北京至曼城航线有望成为中英“黄金时代”的新“黄金航线”，直接带火</value><value>旅游市场。</value><value>北京至曼城航线前景如何？</value><value>对于当下的中英关系，英国驻华大使吴百纳曾连续用了四个“黄金”来形容：“今年是中英关系的黄金年，这是一次黄金访问，它证明中英关系的发展处于黄金时期。访问确立了中英面向21世纪的全球伙伴关系，将开启中英关系史上的黄金10年。”</value><value>在中英“黄金时代”的大幕之下，海南航空明年6月即将全新开通的北京至曼彻斯特航线将成为两座城市间首条直飞航线。基于对中英国家关系与各方面往来的判断，海南航空公关负责人霍江伟认为，曼彻斯特作为英国第二大城市，开辟</value><value>后，公商务、旅行出行需求都将有明显提升。</value><value>此外，曼彻斯特空港城中国企业集群也是双边经贸往来日益密切最好的例证。基于上述因素，海航此番选择以曼彻斯特为切入点进入中英航线市场未尝不是一个明智的选择。“相比目前其他航空公司中英航线均飞往伦敦，海航选择曼彻斯特也可以一定程度上避免伦敦市场的激烈竞争。”霍江伟表示。</value><value>曼彻斯特机场集团首席执行官Charlie Cornish也对海航北京至曼彻斯特航线表示高度关注与期待，他表示：“新航线的宣布开通体现出曼彻斯特机场对区域乃至英国全国经济发挥的重要作用。北部地区在英中两国开启经济合作黄金时代方面发挥着主要作用。我也很高兴欢迎海南航空入驻曼彻斯特机场，开通北京直航新航线，该航线预计将为英国带来超过2.5亿英镑的经济效益。连同我们现有的香港航线，如今曼彻斯特机场与英国最重要的贸易伙伴之一建立了越来越紧密的联系。”</value><value>北部英国的绝妙体验</value><value>对中国游客来说，海航北京至曼城航线固然为英国北部旅游开启了一扇方便之门，但相比伦敦等传统目的地，英国北部的旅游资源却似乎不那么“如雷贯耳”。</value><value>针对这一现状，英国财政大臣近日宣布拨款70万英镑作为旅游基金，以提高英格兰北部各目的地、路线，以及各种机会在中国旅游业界的认知度，从而鼓励更多中国游客前往该地区。这是英国政府“北方动力”举措的一部分，该举措旨在为北方各城镇吸引投资。</value><value>英国财政大臣乔治·奥斯本称：“北方动力计划正逐步实现，不过，吸引更多游客前往英格兰北部的空间仍然巨大。这些活动将确保中国人能感受到英国提供的最佳旅行体验，从而鼓励大家造访除首都以外更多英国的城市和地区，领略英格兰北部的大好风光。我迫不及待地想欢迎他们。”</value><value>此外，“足球之城”曼彻斯特也让这座全英第二大城市在中国的知名度迅速升温，更让喜欢英超联赛的中国游客又有了更多理由来到这座城市。“毕竟没有在老特拉福德球场看一场英超球赛就不算到过曼彻斯特。游客可以在此感受球员的球技、球迷的热情，以及看台紧张刺激的气氛，这些都将成为难忘的赛事体验！”英国旅游局大中华区公关经理Jo说。</value><value>
</value><value>不仅有精彩纷呈的英超赛事，据Jo介绍，曼彻斯特周边坎布里亚郡的大湖区也深受自然爱好者和文学迷们的喜爱。坎布里亚郡有激荡人心的山脉、闪亮的湖泊和隐秘的山谷，是骑车或骑马探索的完美选择。英格兰最高的山峰斯科费尔峰也深受徒步旅行者的欢迎，而最大的湖泊温德米尔湖更吸引着游客驻足游览，游客可乘船围绕湖上的18座岛屿欣赏美丽风景，也可步行穿越Claife Heights林木繁茂的路径以及弗雷城堡精心美化的庭院。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1104/10/B7IPO4LD00063JSA.html</news_url></item><item><news_title>热辣诱惑挡不住 盘点全球6大食辣国度</news_title><news_thread>B7LQK81E00063KE8_all_an</news_thread><news_body><value>可是自从传入中国后，却迅速在中国流传开来。但其实，在世界各地吃辣的国家其实很多的，我们为你盘点一下，都有哪些国家的菜又香又辣，希望你能喜欢。</value><value>是辣椒的发源地，全球约一半辣椒都生长于墨西哥境内，红的、黄的、青的、绿的，应有尽有。墨西哥不仅是天下第一辣国，而且它的辣椒是世界上第二辣的辣椒，超过百种辣椒，新鲜的还有晒干的名称各有不同，炮制方法亦多不胜数。腌肉、煲汤、烧烤、沙律、糖果、饮品，哪里都能用得到，真可谓无所不辣。</value><value>正宗的墨西哥菜，材料多以辣椒和番茄主打，味道有甜、辣、酸等许多种，而酱汁九成以上是辣椒和番茄调制而成。</value><value>马来西亚菜系中，Assam Laksa最负盛名。马来菜以辛辣驰名，椰子是主要配料。季度菜也以辛辣为特色。</value><value>马来西亚人的主食除米饭外还有桑粑，桑粑是将虾发酵后做成虾酱，拌上辣椒，放在石臼里捣碎，浇上酸橙汁使之略带药味。米饭、桑粑加蔬菜是最基本的饭菜，若再加上洋葱、大蒜、生姜、香料种、小干鱼等，就是比较丰盛的一餐。</value><value>泰国菜以色、香、味闻名，第一大特色是酸与辣，泰国厨师喜欢用各式各样的配料，如蒜头、辣椒、酸柑、鱼露、虾酱之类的调味品来调味，煮出一锅锅酸溜溜、火辣辣的泰式佳肴。招牌菜有冬阴功(酸辣海鲜汤)、椰汁嫩鸡汤、咖喱鱼饼、绿咖喱鸡肉、芒果香饭等。鱼、虾、蟹都是各餐馆的杀手锏，什么炭烧蟹、炭烧虾、猪颈肉、咖喱蟹等等。这里还有世界上最辣的辣椒!</value><value>据说，泰国朝天椒是世界上最辣的辣椒。泰语叫“老鼠屎辣椒”，可见这是一种极小但极辣的辣椒。它广泛应用于泰国人的烹调艺术中，做菜不撒上几颗切碎的朝天椒，就像吃川菜不加麻辣一样。</value><value>印度的食物在世界上独具特色。印度人做菜喜欢用调料，如咖喱、辣椒、黑胡椒、豆蔻、丁香、生姜、大蒜、茴香、肉桂等，其中用得最普遍、最多的还是咖喱粉。咖喱粉是用胡椒、姜黄和茴香等20多种香料调制而成的一种香辣调料，呈黄色粉末状。印度人对咖喱粉可谓情有独钟，几乎每道菜都用，咖喱鸡、咖喱鱼、咖喱土豆、咖喱饭……每个餐馆都飘着咖喱味。</value><value>世界上最令人上瘾的辣酱之一，其中较受欢迎的是印度菜里混合了芒果、罗望子和坚果的红辣椒酸辣酱。其他口味的还可以用甜菜根、虾、咖喱叶和茄子等制作。用于搭配烤肉和煎饼等，味道独一无二。</value><value>阿根廷人吃牛肉以烤食为主。无论是首都布宜诺斯艾利斯还是内地小城镇，烤肉店随处可见。</value><value>烤肉随处可以吃到，可是与阿根廷的奇米丘里辣酱搭配就打不一般了，奇米丘里辣酱也是世界上最令人上瘾辣酱之一。Chimichurri是阿根廷和乌拉圭常用的肉用腌料。大多数阿根廷人只要一听这个名字就流口水。主要成分包括切碎的香菜，蒜末，油，醋，辣椒片。</value><value>突尼斯的海岸线绵长，拥有富饶的海产品资源，所以海鲜和鱼在人们的餐桌上是很常见的。</value><value>
</value><value>小麦以库司库司形式烹饪是突尼斯的主要特产，蔬菜像红辣椒，番茄，青椒，茄子和南瓜在烹饪过程中也被广泛使用。</value><value>哈里萨辣椒酱，由番茄和辣椒制成，世界最令人上瘾的辣酱之一，在北非甚至单独作为一个开胃菜，尤其是在突尼斯，在那里每餐必吃。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1105/14/B7LQK81E00063KE8_all_an.html</news_url></item><item><news_title>英国洞穴酷似巨大骷髅头 曾为采石场</news_title><news_thread>B7E7LEFR00063KE8</news_thread><news_body><value>在</value><value>西北部的大湖区国家公园(Lake District)的一个采石场附近，有一处峭壁和其水中的倒影酷似一颗巨大的</value><value>头。</value><value>今年万圣节，有人称在大湖区的一处偏远地区发现了这个神似骷髅头的峭壁。在黑暗中，峭壁和其在水中的倒影形成一幅诡异的骷髅头骨幻影。这幅灵异景象只有在水面平静时才可以看到。</value><value>
</value><value>这座悬崖位于英国坎布里亚的一处废弃采石场，最初在19世纪时开始采矿，直到20世纪60年代停止开采。现在这里有一条20米深的地下河流以及众多狭长的水下隧道。有好多潜水爱好者来此探险，但据称有不少人在此丧命。</value><value>摄影师保罗·金斯顿(Paul Kingston)说：“这里有一种很宁静却又很诡异的氛围。你不能从顶部看到头骨反射的画面，只能爬到采石场的坑里，走到水边才可以看到。当你看到深黑色的水面上反射出清晰的骷髅头骨的画面时，会感到毛骨悚然。”</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1102/15/B7E7LEFR00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>高清：浓雾导致英国航班大范围延误</news_title><news_thread>B7GPD8TO00063JSA</news_thread><news_body><value>
</value><value>11月2日，在英国伦敦希思罗机场，大量旅客在英国航空公司的柜台前等待更改</value><value>或退票。
当天，浓雾导致英国航班</value><value>延误。（新华社记者</value><value> 摄）</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1103/15/B7GPD8TO00063JSA.html</news_url></item><item><news_title>2年签证 旅行社欲抢英国旅游市场先机</news_title><news_thread>B7ILR5UR00063JSA</news_thread><news_body><value>
</value><value>自英国宣布2016年起，中国游客可申请为期两年多次入境</value><value>，京城各大旅行社便开始提前布局各种“英伦旅游”线路，力争在明年抢占市场</value><value>。</value><value>“英伦游”将成为明年出境游市场增长点</value><value>10月21日，英国宣布推出面对中国申请者的两年多次入境签证,与以往相比，新签证政策有两点变化。第一点是，中国游客以往被签发的是半年多次往返的旅游签证，签证费用为85英镑，而新的签证政策，中国游客将可以以相同的签证费用申请到两年多次往返的旅游签证。该政策将于明年1月推出，此后可能会被进一步延长至10年多次入境签证。第二点是，英国签证指纹录入服务从此前的9个城市增加至50个城市，以便中国申请者更便利地申请签证。</value><value>事实上，在此之前，英国政府已于今年初推出简化签证申请手续举措，以推动中国游客赴英旅游。</value><value>英国拥有优美的自然风光和深厚的人文底蕴，对中国游客具有很强的吸引力，特别是足球、音乐、戏剧以及各种带有英伦风情的商品身受中国游客喜爱。然而一直以来，英国签证政策是困扰国人赴英旅游的最大门槛。受益于近日</value><value>利好消息的发布，来自各大旅行社数据显示，国人对于英国旅游产品的搜索和咨询量明显增长。</value><value>记者从携程旅行网了解到，英国签证新政将对中国游客赴英跟团游、自由行产生巨大推动作用，特别是多次游、深度游、自由行需求将上升。英国有望成为2016年最热门的长线目的地之一。</value><value>芒果网副总裁邱佳表示，伴随着每次新签证政策的实施，这些国家的中国游客量都有明显增幅，旅游业带给本国经济效益的增长也是显而易见的。英国虽然在地理位置上离中国较远，但潜力巨大，随着签证利好信息的释放，相信将会成为明年出境旅游的热点。</value><value>游学、看球等主题产品将成英国旅游“潜力股”</value><value>有数据表明，英国已是除了美国以外最大的游学目的地。据携程跟团游“游学”频道负责人张洁介绍，随着英国签证利好消息，预计明年游学市场也将大幅增加。而产品将更加注重“学习”与“体验”相结合。比如博物馆工作人员亲自授课的“大英博物馆和自然史博物馆的博物馆课程”，中国学生插班英国私立学校，亲自动手参与义卖的“英国伦敦全真寄宿插班课堂”路线等。</value><value>而不同于游学产品的特定人群的需求，越来越多的游客开始倾向于自己规划行程，享受着在伦敦桥边吹着泰晤士河微风的惬意，甚至一份美味的炸鱼薯条所带来的别样体验，同程旅游相关负责人表示。</value><value>此外，英超赛事同样对中国体育爱好者有着不小的吸引力。国家主席习近平访英期间，造访“足球之城”曼彻斯特，也将进一步催热“看球”主题游。</value><value>记者从中青旅遨游网了解到，在第二届“用心杯”
旅游产品设计大赛8强产品中，英国8晚10天百变自由行【球迷版/经典行程/阿联酋航空】产品脱颖而出。现在很多中小学都开设了足球课程，因此陪孩子到国外看场比赛，不仅可以增加孩子对于足球文化的了解，更能培养浓厚的兴趣爱好，而对于越来越多的资深球迷，来到英超的足球胜地，那一定是最激动人心的事情。据了解，该行程选取的利物浦、曼彻斯特等城市，除了有足球豪门俱乐部和球场可以参观，还可以自行安排大英博物馆、比斯特村购物等特别活动。</value><value>途牛相关负责人告诉记者，从途牛的销售情况来看，“英超球迷观战团8日游”等相关主题产品，用户反应也十分喜人。</value><value>英签新政促高水准赴英旅游产品</value><value>为了做好明年的英国游市场，各大旅行社已经开始积极筹备中，更多的英国一地深度旅游产品和与欧洲多国的连线产品将衍生，更加高水准的旅游服务将贯串旅行全程。预计明年春节期间将会迎来英国旅游的第一波高峰。</value><value>结合英国当地特色和游客多样化的需求，邱佳表示，芒果网将在产品线路上提供更加丰富多元的英国旅游产品，力求在满足游客的各种需求的同时，提升旅游体验度。另一方面，芒果网得益于中旅总社强大的线下地接资源，将解决游客在异国由于语言不通、价格不透明等带来的困扰。</value><value>阿里旅行总裁李少华表示，阿里旅行后续将随着英国市场的增长趋势，更加深度布局英国本地的服务，如用车、一日游、景点票券、WiFi等，为英国旅游做足准备。章佳倩</value><value>英签申请必知</value><value>第一步：访问英国签证及移民局网站，在线申请签证。</value><value>第二步：预约前往在中国的签证中心中的一家。</value><value>
</value><value>第三步：在预约申请的当天，请提前15分钟到达签证中心，等待叫号，递交申请。带上预约单，申请材料，护照和另一个有效身份证件。注意保留收据，作为将来领取资料的凭证。一旦在签证中心递交申请之后，将无法再次补充材料。您在申请时所递交的材料将作为审理的唯一凭证。</value><value>第四步：在签证中心录取指纹和照相。这包括数字指纹扫描（10个指头）和数码照相。保证手指上没有任何形式的装饰、刀伤或者其他印记。数码照片必须包含整个面部，除去墨镜和任何彩色镜片，除宗教和医疗用途外头部不可有任何遮挡物。面部必须清晰可见，没有头发遮住眼睛。</value><value>第五步：可前往签证中心领取或选用EMS快递邮寄材料。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1104/09/B7ILR5UR00063JSA.html</news_url></item><item><news_title>热辣诱惑挡不住 盘点全球6大食辣国度</news_title><news_thread>B7LQK81E00063KE8_2_an</news_thread><news_body><value>印度的食物在世界上独具特色。印度人做菜喜欢用调料，如咖喱、辣椒、黑胡椒、豆蔻、丁香、生姜、大蒜、茴香、肉桂等，其中用得最普遍、最多的还是咖喱粉。咖喱粉是用胡椒、姜黄和茴香等20多种香料调制而成的一种香辣调料，呈黄色粉末状。印度人对咖喱粉可谓情有独钟，几乎每道菜都用，咖喱鸡、咖喱鱼、咖喱土豆、咖喱饭……每个餐馆都飘着咖喱味。</value><value>世界上最令人上瘾的辣酱之一，其中较受欢迎的是印度菜里混合了芒果、罗望子和坚果的红辣椒酸辣酱。其他口味的还可以用甜菜根、虾、咖喱叶和茄子等制作。用于搭配烤肉和煎饼等，味道独一无二。</value><value>阿根廷人吃牛肉以烤食为主。无论是首都布宜诺斯艾利斯还是内地小城镇，烤肉店随处可见。</value><value>烤肉随处可以吃到，可是与阿根廷的奇米丘里辣酱搭配就打不一般了，奇米丘里辣酱也是世界上最令人上瘾辣酱之一。Chimichurri是阿根廷和乌拉圭常用的肉用腌料。大多数阿根廷人只要一听这个名字就流口水。主要成分包括切碎的香菜，蒜末，油，醋，辣椒片。</value><value>突尼斯的海岸线绵长，拥有富饶的海产品资源，所以海鲜和鱼在人们的餐桌上是很常见的。</value><value>
</value><value>小麦以库司库司形式烹饪是突尼斯的主要特产，蔬菜像红辣椒，番茄，青椒，茄子和南瓜在烹饪过程中也被广泛使用。</value><value>哈里萨辣椒酱，由番茄和辣椒制成，世界最令人上瘾的辣酱之一，在北非甚至单独作为一个开胃菜，尤其是在突尼斯，在那里每餐必吃。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1105/14/B7LQK81E00063KE8_2_an.html</news_url></item><item><news_title>热辣诱惑挡不住 盘点全球6大食辣国度</news_title><news_thread>B7LQK81E00063KE8_an</news_thread><news_body><value>可是自从传入中国后，却迅速在中国流传开来。但其实，在世界各地吃辣的国家其实很多的，我们为你盘点一下，都有哪些国家的菜又香又辣，希望你能喜欢。</value><value>是辣椒的发源地，全球约一半辣椒都生长于墨西哥境内，红的、黄的、青的、绿的，应有尽有。墨西哥不仅是天下第一辣国，而且它的辣椒是世界上第二辣的辣椒，超过百种辣椒，新鲜的还有晒干的名称各有不同，炮制方法亦多不胜数。腌肉、煲汤、烧烤、沙律、糖果、饮品，哪里都能用得到，真可谓无所不辣。</value><value>正宗的墨西哥菜，材料多以辣椒和番茄主打，味道有甜、辣、酸等许多种，而酱汁九成以上是辣椒和番茄调制而成。</value><value>马来西亚菜系中，Assam Laksa最负盛名。马来菜以辛辣驰名，椰子是主要配料。季度菜也以辛辣为特色。</value><value>马来西亚人的主食除米饭外还有桑粑，桑粑是将虾发酵后做成虾酱，拌上辣椒，放在石臼里捣碎，浇上酸橙汁使之略带药味。米饭、桑粑加蔬菜是最基本的饭菜，若再加上洋葱、大蒜、生姜、香料种、小干鱼等，就是比较丰盛的一餐。</value><value>泰国菜以色、香、味闻名，第一大特色是酸与辣，泰国厨师喜欢用各式各样的配料，如蒜头、辣椒、酸柑、鱼露、虾酱之类的调味品来调味，煮出一锅锅酸溜溜、火辣辣的泰式佳肴。招牌菜有冬阴功(酸辣海鲜汤)、椰汁嫩鸡汤、咖喱鱼饼、绿咖喱鸡肉、芒果香饭等。鱼、虾、蟹都是各餐馆的杀手锏，什么炭烧蟹、炭烧虾、猪颈肉、咖喱蟹等等。这里还有世界上最辣的辣椒!</value><value>据说，泰国朝天椒是世界上最辣的辣椒。泰语叫“老鼠屎辣椒”，可见这是一种极小但极辣的辣椒。它广泛应用于泰国人的烹调艺术中，做菜不撒上几颗切碎的朝天椒，就像吃川菜不加麻辣一样。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1105/14/B7LQK81E00063KE8_an.html</news_url></item><item><news_title>云南 中国唯一一个与世隔绝的村落</news_title><news_thread>B7GKM70V00063KE8_2_an</news_thread><news_body><value>随着游客量越来越大，过去只会种地、放牧的村民，也都纷纷加入了旅游服务的行列。</value><value>雨崩村不通公路，村民便纷纷牵出自家的骡马给游客代步，还有许多家庭也都开办了自家的客栈，雨崩村变得热闹起来。</value><value>也就在这个时候，雨崩持续了千百年的村民之间和睦友好的关系，也在发生着一些微妙的变化。因为客源的原因，村民之间的矛盾变得越来越大。</value><value>为了缓解矛盾，村民们会执行一项古老的议事会议制度。自古以来村民就一直用这样的方法，解决村里的大小事务，在这样的会议上，谁都没有任何特权。</value><value>
</value><value>自此以后，村民已不再像过去那样，日出而作，日落而息了，他们变得繁忙了起来，村庄虽然不那样宁静了，却变得和谐，也变得好像更加有活力了。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1103/14/B7GKM70V00063KE8_2_an.html</news_url></item><item><news_title>云南 中国唯一一个与世隔绝的村落</news_title><news_thread>B7GKM70V00063KE8_an</news_thread><news_body><value>来源：乡土</value><value>村民们谁都说不清，这个村庄到底有多少年的历史，但他们都知道，自己从一生下来，就一直受到神山卡瓦格博的保护，没有人能比得上他们对神山的崇敬，是卡瓦格博养育了他们，养育了这个村庄。</value><value>传说，雨崩在很久以前并不被外界所知。后来，梅里雪山后有一个老人常到澜沧江边的西当村借粮，西当村的人谁也不知道老人从哪来，便有人跟踪他，可总是走着走着就不见了。</value><value>后来有人想出一个办法，当老人再来借粮时，西当村人说：“这次不借给你青稞，也不借麦子，借给你小米。”他们在帮老人将口袋扛上肩时，乘机在口袋上扎了一个洞。</value><value>小米一路流着，村民们紧跟着找到一块巨石下，小米没有了。他们奇怪极了，众人掀开巨石，却发现下面有个村子，雨崩这才被外界发现。</value><value>这里至今没有通公路，依旧保持着半农半牧。到了耕种、收割等农忙季节，亲戚、邻里之间都会集中劳力，把几家活集中起来，忙完一家，在忙下一家。</value><value>每年的深秋是雨崩村唯一能见到外人的季节，大批来自</value><value>、</value><value>、</value><value>藏区的藏民，都会徒步跋涉来到这里朝拜神山卡瓦格博，藏民们把这种苦行的朝圣方式，叫作「转经」。</value><value>2003年是藏历水羊年，是神山卡瓦格博的本命年，相传卡瓦格博就是在藏历羊年羊月羊时羊辰升出海面的。</value><value>按照当地传统的说法，在藏历水羊年的时候，诸多神灵将齐聚卡瓦格博区域。所以，如果在这一年，转卡瓦格博一圈的话，将可以获得相当于念13亿遍玛尼经的功德。</value><value>为了这次难得的朝圣机会，藏区的众多信众都蜂拥而至，大批的游客也接踵而来，整个卡瓦格博周围人山人海，热闹非凡。</value><value>相关阅读》》》一个字形容</value><value>16个州市 </value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1103/14/B7GKM70V00063KE8_an.html</news_url></item><item><news_title>赏山西醉美风光 云丘山秋色烂漫正当时</news_title><news_thread>B7G4DS5P00063JSA</news_thread><news_url>http://travel.163.com/15/1103/09/B7G4DS5P00063JSA.html</news_url></item><item><news_title>风光片不够惊艳？可能是你没遇上“坏天气”</news_title><news_thread>B7L81V4000063KE8_all_an</news_thread><news_body><value>撰文、</value><value>：赵利山</value><value>，由于地形、地貌和大气环流的影响，具有独特而复杂的多样性气候。自东南至西北，气候呈现从亚热带、高原温带、高原亚寒带，直至高原寒带的阶梯形变化，喜马拉雅山地区甚至呈现从谷底的亚热带到雪山顶端的极地气候的垂直气候带变化。青藏高原在冬季西风和夏季西南季风的交替控制下，旱季和雨季的变化非常明显。藏南和藏北气候差异很大，藏南谷地受印度洋暖湿气流的影响，温和多雨。藏北高原为典型的大陆性气候。如此特殊的地形和气候造就了西藏的复杂天气变化，去过西藏的朋友恐怕都体会过那里变幻莫测的天气，雨、雪、大雾、冰雹、西边太阳东边雨、山下下雨山上下雪……把大自然的变化体现得淋漓尽致。</value><value>下雨是人们出行最怕遇到的天气，因为雨会直接淋湿你的衣服，很难受，还容易着凉，尤其在高原遇到雨更是令人畏惧的天气。然而有句话说得好，“彩虹总在风雨后”，下雨躲在屋子里是永远拍不到彩虹的。所以，在下雨的“</value><value>”你在合适的位置才会拍到那如梦似幻的彩虹，当然要做好防雨，尤其是照相机。彩虹不是总能出现，雨景本身也是很美的，小雨能给景物蒙上一层纱，同时润湿大地，朦胧而宁静。强对流天气更能营造出奇幻的云和雨。那么如遇下雨天做好防雨措施出发吧！</value><value>拉萨北郊娘热乡，雨中庆祝望果节。</value><value>鲁朗，彩虹深处的扎西岗村</value><value>索松村，四月桃花映彩虹</value><value>索松村，四月桃花映彩虹</value><value>阿里，彩虹牧场</value><value>仲巴，羞涩的彩虹只露眉梢</value><value>改则县无名湖</value><value>改则县无名湖</value><value>纳木错湖面上的云和雨</value><value>纳木错金色的雨</value><value>在做好防雨保暖的同时，还要保护好相机，不要因为相机有防雨功能而大意，打伞是很有效的方法，市场上也有相机防雨罩出售，也可以用塑料袋自制防雨袋。另外切记，为了安全雷阵雨避免外出。</value><value>云，无论是形态还是色彩总是千变万化，一直是古今文学作品和绘画作品最常见的创作素材，当然</value><value>也是离不开它，万里无云是好天气，但缺少了云就没有了灵性，云的不同形态都营造着不同的意境，阴云，宁静恬淡；多云，光影交织；乌云，黯淡凝重；彩云，如梦似幻。雨缺少不了云，所以往往云雨不分家。</value><value>背照南迦巴瓦</value><value>珠穆朗玛，回光返照</value><value>札达，晚霞映土林</value><value>纳木错幻境</value><value>纳木错混沌的云层</value><value>纳木错，暴雨来临之前</value><value>雅拉香波前的帘幕</value><value>神奇的夏珠林寺</value><value>浪卡子，掉落的云</value><value>玛旁雍错祥云</value><value>卡瓦格博映红霞</value><value>云的拍摄主要是曝光的控制，白云朵朵很容易欠曝，乌云密布又很容易过曝，所以要做适当的补偿，遵循我们常说的白加黑减。云的变化非常快，尤其是日出日落时的霞光，稍纵即逝，所以容不得太多时间磨蹭，预先设置好，迅速拍摄。</value><value>被称作雪域高原，雪景是必不可少的。雪可以改变眼前的世界，他能归纳色彩，能把凌乱的景物化为整体，反射天光，可以照亮阴影。雪花飘飞更让画面具有魅力。</value><value>雪中的安目错湖口</value><value>大峡谷，春雪压桃花</value><value>深秋初雪</value><value>卡久寺，晴天飘雪</value><value>八宿县，雪中春耕</value><value>雪中转湖的朝圣者</value><value>雪中转湖的朝圣者</value><value>雪中转湖的朝圣者</value><value>雪中转湖的朝圣者</value><value>雪中韵律</value><value>拍摄雪景，根据画面中雪的面积，一般比相机正常曝光要增加1.5-2EV才会拍摄出雪白的雪景。白平衡不要设置成自动，应该设置成日光，保证不偏色。用慢速门可以表现雪花的下落轨迹，用闪光灯或深色背景能突出画面中的雪花，让雪花显得更白。雪天也不要忽略器材的防水。雪天天气寒冷，电池电量会很快耗尽，多准备备用电池。</value><value>雾，常出现在文学作品之中，诗意、浪漫。但却不是一般</value><value>师所期待的好天气，它让景物朦胧甚至不可见。秦观的“雾失楼台，月迷津渡，桃源望断无寻处”就是大雾对摄影的影响，诗可以把当时的意境写得很美，但对于摄影来说问题来了，被摄主体都消失了，那还拍个什么劲儿啊。雾天和阴雨天一样被划为“</value><value>”常被人忽视，但往往在这些“坏天气”中会得到独具感染力的摄影作品，就看我们怎么利用它了。雾中若隐若现的景物更具神秘色彩；雾中景物的远近对比增强了画面的虚实变化；雾可以营造柔和的背景，突出主体；雾天是一个天然的柔光箱，被摄主体画面的层次变化丰富；雾可以过滤掉或弱化不想放在画面中的多余元素……</value><value>卡久寺云雾中秘境</value><value>普莫雍措晨雾</value><value>普莫雍措晨雾</value><value>峡谷中的晨雾</value><value>古格晨雾</value><value>佛光</value><value>欢庆望果节</value><value>雾景是高调，整体画面偏亮，反差比较低，这跟拍摄雪景有点相似，一般雪景可能要提高1.5或2档曝光来对雪的白色来补光，雾也同样需要补偿，但不会补那么多，一般补偿加1档左右。具体增减也要根据所拍摄对象而定。雾中被摄体的色彩饱和度会受到很大的影响，解决办法就是尽量靠近被摄主体。拍摄雾景需要注意器材的保护，照相机在雾中不要停留时间太长，容易受潮，甚至出现水雾结晶，严重影响成像的效果。建议迅速拍摄，拍摄间隙最好盖好镜头盖，或放入干燥的相机包。另外要注意人身安全，尤其是雾中驾驶。</value><value>大风也是</value><value>非常常见的天气，尤其在冬季，午后起风会扬起河谷的沙尘，这是名符其实的</value><value>，然而，大风也制造出了很多自然奇观。无风不起浪，湖水会在大风天气形成漂亮的浪花，珠峰的旗云也是风的杰作，开阔地区经常会有龙卷风出现，我甚至拍摄到了龙吸水（水面上的龙卷风），经幡也叫风马旗，只有在风中飞舞才是最美的。</value><value>纳木错的浪花</value><value>珠峰的旗云</value><value>当惹雍错，龙卷风</value><value>纳木错，龙吸水奇观</value><value>刚仁波齐</value><value>纳木错，圣像天门的经幡</value><value>
</value><value>如有风沙一定要做好防护，不要在风沙中换镜头。可以利用慢门拍摄被风吹动的物体，比如经幡、树叶等，形成虚化的运动感，三脚架一定要足够的坚固。</value><value>这些“坏天气”其实对于出行来说肯定是大家不愿意遭遇的，然而，</value><value>师要拍摄出精彩的摄影作品的话，那就不要抱怨天气不给力了，做好准备，在“坏天气”出发吧！</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1105/09/B7L81V4000063KE8_all_an.html</news_url></item><item><news_title>风光片不够惊艳？可能是你没遇上“坏天气”</news_title><news_thread>B7L81V4000063KE8_5_an</news_thread><news_body><value>大风也是</value><value>非常常见的天气，尤其在冬季，午后起风会扬起河谷的沙尘，这是名符其实的</value><value>，然而，大风也制造出了很多自然奇观。无风不起浪，湖水会在大风天气形成漂亮的浪花，珠峰的旗云也是风的杰作，开阔地区经常会有龙卷风出现，我甚至拍摄到了龙吸水（水面上的龙卷风），经幡也叫风马旗，只有在风中飞舞才是最美的。</value><value>纳木错的浪花</value><value>珠峰的旗云</value><value>当惹雍错，龙卷风</value><value>纳木错，龙吸水奇观</value><value>刚仁波齐</value><value>纳木错，圣像天门的经幡</value><value>
</value><value>如有风沙一定要做好防护，不要在风沙中换镜头。可以利用慢门拍摄被风吹动的物体，比如经幡、树叶等，形成虚化的运动感，三脚架一定要足够的坚固。</value><value>这些“坏天气”其实对于出行来说肯定是大家不愿意遭遇的，然而，</value><value>师要拍摄出精彩的摄影作品的话，那就不要抱怨天气不给力了，做好准备，在“坏天气”出发吧！</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1105/09/B7L81V4000063KE8_5_an.html</news_url></item><item><news_title>为什么不让拍照？揭博物馆的17个秘密</news_title><news_thread>B7B0O0M800063KE8</news_thread><news_body><value>名人故居和新展览往往人山人海，很多人慕名前往就是为了拍照晒朋友圈，但很多时候这些地方都禁止拍照。一是因为拍照延误整个游览进度，降低人流量，影响</value><value>经济效益；二是因为，可以驱使很多人在游览结束时购买纪念品，证明到此一游。</value><value>虽然很多纤纤玉手看起来干净得一尘不染，但手上的油脂和水气对沉睡了千百年的文物来说会是致命伤。谁也不想它们再死一遍，所以正确的做法是戴着白色手套摸文物。</value><value>想带孩子去博物馆开眼界的家长，最好选择去专门针对儿童的博物馆。</value><value>每一家博物馆，尤其是大的博物馆都只展示了极少一部分藏品。大部分藏品要么藏着，要么为了赚钱拿到外地或借给其他国家博物院展览。说到这，兔子也终于明白为什么那么多人排队十几个小时只为看眼故宫的《清明上河图》。</value><value>每一次把文物拿出来展示，博物馆管理员都小心翼翼，但意外时有发生，小磕小碰在所难免。像名人故居或者古城堡这类人满为患的地方，一天下来，地毯和墙纸常被撕得体无原肤。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1101/10/B7B0O0M800063KE8.html</news_url></item><item><news_title>风光片不够惊艳？可能是你没遇上“坏天气”</news_title><news_thread>B7L81V4000063KE8_4_an</news_thread><news_body><value>雾，常出现在文学作品之中，诗意、浪漫。但却不是一般</value><value>师所期待的好天气，它让景物朦胧甚至不可见。秦观的“雾失楼台，月迷津渡，桃源望断无寻处”就是大雾对摄影的影响，诗可以把当时的意境写得很美，但对于摄影来说问题来了，被摄主体都消失了，那还拍个什么劲儿啊。雾天和阴雨天一样被划为“</value><value>”常被人忽视，但往往在这些“坏天气”中会得到独具感染力的摄影作品，就看我们怎么利用它了。雾中若隐若现的景物更具神秘色彩；雾中景物的远近对比增强了画面的虚实变化；雾可以营造柔和的背景，突出主体；雾天是一个天然的柔光箱，被摄主体画面的层次变化丰富；雾可以过滤掉或弱化不想放在画面中的多余元素……</value><value>卡久寺云雾中秘境</value><value>普莫雍措晨雾</value><value>普莫雍措晨雾</value><value>峡谷中的晨雾</value><value>古格晨雾</value><value>佛光</value><value>欢庆望果节</value><value>
</value><value>雾景是高调，整体画面偏亮，反差比较低，这跟拍摄雪景有点相似，一般雪景可能要提高1.5或2档曝光来对雪的白色来补光，雾也同样需要补偿，但不会补那么多，一般补偿加1档左右。具体增减也要根据所拍摄对象而定。雾中被摄体的色彩饱和度会受到很大的影响，解决办法就是尽量靠近被摄主体。拍摄雾景需要注意器材的保护，照相机在雾中不要停留时间太长，容易受潮，甚至出现水雾结晶，严重影响成像的效果。建议迅速拍摄，拍摄间隙最好盖好镜头盖，或放入干燥的相机包。另外要注意人身安全，尤其是雾中驾驶。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1105/09/B7L81V4000063KE8_4_an.html</news_url></item><item><news_title>风光片不够惊艳？可能是你没遇上“坏天气”</news_title><news_thread>B7L81V4000063KE8_3_an</news_thread><news_body><value>被称作雪域高原，雪景是必不可少的。雪可以改变眼前的世界，他能归纳色彩，能把凌乱的景物化为整体，反射天光，可以照亮阴影。雪花飘飞更让画面具有魅力。</value><value>雪中的安目错湖口</value><value>大峡谷，春雪压桃花</value><value>深秋初雪</value><value>卡久寺，晴天飘雪</value><value>八宿县，雪中春耕</value><value>雪中转湖的朝圣者</value><value>雪中转湖的朝圣者</value><value>雪中转湖的朝圣者</value><value>雪中转湖的朝圣者</value><value>雪中韵律</value><value>
</value><value>拍摄雪景，根据画面中雪的面积，一般比相机正常曝光要增加1.5-2EV才会拍摄出雪白的雪景。白平衡不要设置成自动，应该设置成日光，保证不偏色。用慢速门可以表现雪花的下落轨迹，用闪光灯或深色背景能突出画面中的雪花，让雪花显得更白。雪天也不要忽略器材的防水。雪天天气寒冷，电池电量会很快耗尽，多准备备用电池。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1105/09/B7L81V4000063KE8_3_an.html</news_url></item><item><news_title>尼泊尔超载大巴车冲出山路 车上人员30死35伤</news_title><news_thread>B7LMP6GU00063JSA</news_thread><news_body><value>
</value><value>中新网11月3日电
据外媒报道，尼泊尔官员表示，当地时间3日，一辆严重超载的</value><value>在该国东北部山区</value><value>，滚下山坡。这起事故造成30人死亡，35人受伤。</value><value>据报道，事故发生地距离尼泊尔首都加德满都约80公里。当地行政官员称，这辆大巴车冲出山路，沿着山坡翻滚坠落约150米。</value><value>据称，出事的大巴严重超载，就连车顶上都坐了乘客。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1105/13/B7LMP6GU00063JSA.html</news_url></item><item><news_title>风光片不够惊艳？可能是你没遇上“坏天气”</news_title><news_thread>B7L81V4000063KE8_2_an</news_thread><news_body><value>云，无论是形态还是色彩总是千变万化，一直是古今文学作品和绘画作品最常见的创作素材，当然</value><value>也是离不开它，万里无云是好天气，但缺少了云就没有了灵性，云的不同形态都营造着不同的意境，阴云，宁静恬淡；多云，光影交织；乌云，黯淡凝重；彩云，如梦似幻。雨缺少不了云，所以往往云雨不分家。</value><value>背照南迦巴瓦</value><value>珠穆朗玛，回光返照</value><value>札达，晚霞映土林</value><value>纳木错幻境</value><value>纳木错混沌的云层</value><value>纳木错，暴雨来临之前</value><value>雅拉香波前的帘幕</value><value>神奇的夏珠林寺</value><value>浪卡子，掉落的云</value><value>玛旁雍错祥云</value><value>卡瓦格博映红霞</value><value>
</value><value>云的拍摄主要是曝光的控制，白云朵朵很容易欠曝，乌云密布又很容易过曝，所以要做适当的补偿，遵循我们常说的白加黑减。云的变化非常快，尤其是日出日落时的霞光，稍纵即逝，所以容不得太多时间磨蹭，预先设置好，迅速拍摄。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1105/09/B7L81V4000063KE8_2_an.html</news_url></item><item><news_title>风光片不够惊艳？可能是你没遇上“坏天气”</news_title><news_thread>B7L81V4000063KE8_an</news_thread><news_body><value>撰文、</value><value>：赵利山</value><value>，由于地形、地貌和大气环流的影响，具有独特而复杂的多样性气候。自东南至西北，气候呈现从亚热带、高原温带、高原亚寒带，直至高原寒带的阶梯形变化，喜马拉雅山地区甚至呈现从谷底的亚热带到雪山顶端的极地气候的垂直气候带变化。青藏高原在冬季西风和夏季西南季风的交替控制下，旱季和雨季的变化非常明显。藏南和藏北气候差异很大，藏南谷地受印度洋暖湿气流的影响，温和多雨。藏北高原为典型的大陆性气候。如此特殊的地形和气候造就了西藏的复杂天气变化，去过西藏的朋友恐怕都体会过那里变幻莫测的天气，雨、雪、大雾、冰雹、西边太阳东边雨、山下下雨山上下雪……把大自然的变化体现得淋漓尽致。</value><value>下雨是人们出行最怕遇到的天气，因为雨会直接淋湿你的衣服，很难受，还容易着凉，尤其在高原遇到雨更是令人畏惧的天气。然而有句话说得好，“彩虹总在风雨后”，下雨躲在屋子里是永远拍不到彩虹的。所以，在下雨的“</value><value>”你在合适的位置才会拍到那如梦似幻的彩虹，当然要做好防雨，尤其是照相机。彩虹不是总能出现，雨景本身也是很美的，小雨能给景物蒙上一层纱，同时润湿大地，朦胧而宁静。强对流天气更能营造出奇幻的云和雨。那么如遇下雨天做好防雨措施出发吧！</value><value>拉萨北郊娘热乡，雨中庆祝望果节。</value><value>鲁朗，彩虹深处的扎西岗村</value><value>索松村，四月桃花映彩虹</value><value>索松村，四月桃花映彩虹</value><value>阿里，彩虹牧场</value><value>仲巴，羞涩的彩虹只露眉梢</value><value>改则县无名湖</value><value>改则县无名湖</value><value>纳木错湖面上的云和雨</value><value>纳木错金色的雨</value><value>
</value><value>在做好防雨保暖的同时，还要保护好相机，不要因为相机有防雨功能而大意，打伞是很有效的方法，市场上也有相机防雨罩出售，也可以用塑料袋自制防雨袋。另外切记，为了安全雷阵雨避免外出。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1105/09/B7L81V4000063KE8_an.html</news_url></item><item><news_title>最全的韩国吃货攻略 在釜山与舌尖谈恋爱</news_title><news_thread>B7DKU8CC00063KE8_all_an</news_thread><news_body><value>作者：灰灰fire</value><value>在满足每一个味蕾的同时，也给双眼馈赠了一场视觉盛宴。至少，在这个感官世界里，其表都没有的食物是无法激起我半点食欲的。</value><value>来到</value><value>的第一天，有幸来到了一家不论是味道还是装修布置都极具特色的小店。大家围聚在室外的小森林里的小桌子上，盘腿坐着品尝</value><value>传统</value><value>。</value><value>剁碎的泡菜和韭菜丝制成的泡菜饼，配上自制的酱料，据说韩国的许多家庭都会制作储备一些这样的饼，想吃的时候就拿出来热一热，方便又美味。</value><value>顾名思义，蔬菜饼主要配料是胡萝卜丝，韭菜丝等各种蔬菜，做法和泡菜饼大同小异，跟泡菜饼相比面粉稍多一点。如果说泡菜饼酸甜可口可以算作一道开胃菜的话，那么蔬菜饼则更偏向于主食一些。</value><value>汤面一端上桌，刚刚觉得略有饱意忽然间就好像又饿了。碎海苔和芝麻飘香四溢，从小到大吃了无数碗汤面的我开始怀疑自己的人生。</value><value>街头小巷随处可见一种跟日本的关东煮有些类似的鱼饼，区别在于，鱼饼无论冷热都可以直接食用，反而冷的鱼饼吃起来不烫嘴更加方便呢。</value><value>这种新鲜水果果肉和果汁制成的冰棍一度风靡中国大江南北，根据今年夏天在国内的逛街研究成果所得，现在还是高烧不退。这种冰淇淋大体上分两种，一种是纯水果制成的棒冰，另一种则是添加了牛奶或者酸奶的冰淇淋。我曾经一度迷恋一切冰的东西，不论是吃的雪糕冰淇淋刨冰，还是喝的沙冰雪顶龟苓膏，明知道作为女性不该过度吃冰，还是每天狂吃不止。不过作为一个视觉系少女，最爱的水果和酸奶和有颜值在一起结合了，此生对冰棍一类食物的爱也大抵止于此了把。</value><value>第二天中午，来到了一家坐落于海边的餐厅。</value><value>牛肉末制成的肉饼平摊在小炉子上烤热后由食客用剪刀剪成小块儿后食用，配上新鲜的时蔬，跟朋友聊人生聊理想，生活不过如此。</value><value>在这里，才真正体会到什么叫唯</value><value>与爱不可辜负。</value><value>啤酒炸鸡也可以浪漫又深情。</value><value>夜已深，这家炸鸡店在</value><value>市区一个大型的百货商场的阳台上，连遮风挡雨的顶棚都是自动的，出来宵夜自然是不会带三脚架啦，相机往窗台一架，搞定。</value><value>站在阳台边上看华灯初上，灯火阑珊，触到夹在风中偶尔飘进的雨丝，细雨带风亲肤有着初恋的温柔，举杯，敬往事一杯酒，cheers。（别问我地址店名，没收一分钱的傲娇脸）</value><value>在海边享用海鲜盛宴，也是人生难得的体验。</value><value>听海浪拍打潮岸，看月光在风中起舞，生鱼片是由最新鲜的食材制成的，配上</value><value>传统烧酒，这也是当地人最喜欢的晚餐方式之一。</value><value>传统海鲜市场二楼，一排排的海鲜店坐满了食客，看起来十分诱人。选择这家鳗鱼店后来证明确实是个正确的决定，鲜香的原味，和微甜的酱烧，各有各的风味，佐以</value><value>每家餐厅用餐必送的小菜，姑娘也得大开食戒！</value><value>韩国特有的雪冰－－顾名思义雪白的刨冰，源自于牛奶做的冰基，这一点与其他水做的刨冰有本质上的不同，加上各种丰富多彩诱人的顶料，分量充足，一个人可能消受不完。</value><value>炎热的夏天，邀上闺蜜，恋人来一起分享一碗雪冰，清凉又解渴。</value><value>鲜美的鸡汤，肚子里塞上糯米人参，配上清甜的梅子茶，简直是人间美味。</value><value>
</value><value>如果你追求五感美好体验的饕餮之旅，那么请来</value><value>。相信一定不会让你失望。 一天四餐，五天包你胖十斤！</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1102/10/B7DKU8CC00063KE8_all_an.html</news_url></item><item><news_title>最全的韩国吃货攻略 在釜山与舌尖谈恋爱</news_title><news_thread>B7DKU8CC00063KE8_6_an</news_thread><news_body><value>炎热的夏天，邀上闺蜜，恋人来一起分享一碗雪冰，清凉又解渴。</value><value>鲜美的鸡汤，肚子里塞上糯米人参，配上清甜的梅子茶，简直是人间美味。</value><value>
</value><value>如果你追求五感美好体验的饕餮之旅，那么请来</value><value>。相信一定不会让你失望。 一天四餐，五天包你胖十斤！</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1102/10/B7DKU8CC00063KE8_6_an.html</news_url></item><item><news_title>最全的韩国吃货攻略 在釜山与舌尖谈恋爱</news_title><news_thread>B7DKU8CC00063KE8_2_an</news_thread><news_body><value>街头小巷随处可见一种跟日本的关东煮有些类似的鱼饼，区别在于，鱼饼无论冷热都可以直接食用，反而冷的鱼饼吃起来不烫嘴更加方便呢。</value><value>这种新鲜水果果肉和果汁制成的冰棍一度风靡中国大江南北，根据今年夏天在国内的逛街研究成果所得，现在还是高烧不退。这种冰淇淋大体上分两种，一种是纯水果制成的棒冰，另一种则是添加了牛奶或者酸奶的冰淇淋。我曾经一度迷恋一切冰的东西，不论是吃的雪糕冰淇淋刨冰，还是喝的沙冰雪顶龟苓膏，明知道作为女性不该过度吃冰，还是每天狂吃不止。不过作为一个视觉系少女，最爱的水果和酸奶和有颜值在一起结合了，此生对冰棍一类食物的爱也大抵止于此了把。</value><value>第二天中午，来到了一家坐落于海边的餐厅。</value><value>牛肉末制成的肉饼平摊在小炉子上烤热后由食客用剪刀剪成小块儿后食用，配上新鲜的时蔬，跟朋友聊人生聊理想，生活不过如此。</value><value>在这里，才真正体会到什么叫唯</value><value>与爱不可辜负。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1102/10/B7DKU8CC00063KE8_2_an.html</news_url></item><item><news_title>最全的韩国吃货攻略 在釜山与舌尖谈恋爱</news_title><news_thread>B7DKU8CC00063KE8_5_an</news_thread><news_body><value>传统海鲜市场二楼，一排排的海鲜店坐满了食客，看起来十分诱人。选择这家鳗鱼店后来证明确实是个正确的决定，鲜香的原味，和微甜的酱烧，各有各的风味，佐以</value><value>每家餐厅用餐必送的小菜，姑娘也得大开食戒！</value><value>韩国特有的雪冰－－顾名思义雪白的刨冰，源自于牛奶做的冰基，这一点与其他水做的刨冰有本质上的不同，加上各种丰富多彩诱人的顶料，分量充足，一个人可能消受不完。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1102/10/B7DKU8CC00063KE8_5_an.html</news_url></item><item><news_title>最全的韩国吃货攻略 在釜山与舌尖谈恋爱</news_title><news_thread>B7DKU8CC00063KE8_4_an</news_thread><news_body><value>在海边享用海鲜盛宴，也是人生难得的体验。</value><value>听海浪拍打潮岸，看月光在风中起舞，生鱼片是由最新鲜的食材制成的，配上</value><value>传统烧酒，这也是当地人最喜欢的晚餐方式之一。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1102/10/B7DKU8CC00063KE8_4_an.html</news_url></item><item><news_title>最全的韩国吃货攻略 在釜山与舌尖谈恋爱</news_title><news_thread>B7DKU8CC00063KE8_3_an</news_thread><news_body><value>啤酒炸鸡也可以浪漫又深情。</value><value>夜已深，这家炸鸡店在</value><value>市区一个大型的百货商场的阳台上，连遮风挡雨的顶棚都是自动的，出来宵夜自然是不会带三脚架啦，相机往窗台一架，搞定。</value><value>
</value><value>站在阳台边上看华灯初上，灯火阑珊，触到夹在风中偶尔飘进的雨丝，细雨带风亲肤有着初恋的温柔，举杯，敬往事一杯酒，cheers。（别问我地址店名，没收一分钱的傲娇脸）</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1102/10/B7DKU8CC00063KE8_3_an.html</news_url></item><item><news_title>最全的韩国吃货攻略 在釜山与舌尖谈恋爱</news_title><news_thread>B7DKU8CC00063KE8_an</news_thread><news_body><value>作者：灰灰fire</value><value>在满足每一个味蕾的同时，也给双眼馈赠了一场视觉盛宴。至少，在这个感官世界里，其表都没有的食物是无法激起我半点食欲的。</value><value>来到</value><value>的第一天，有幸来到了一家不论是味道还是装修布置都极具特色的小店。大家围聚在室外的小森林里的小桌子上，盘腿坐着品尝</value><value>传统</value><value>。</value><value>剁碎的泡菜和韭菜丝制成的泡菜饼，配上自制的酱料，据说韩国的许多家庭都会制作储备一些这样的饼，想吃的时候就拿出来热一热，方便又美味。</value><value>顾名思义，蔬菜饼主要配料是胡萝卜丝，韭菜丝等各种蔬菜，做法和泡菜饼大同小异，跟泡菜饼相比面粉稍多一点。如果说泡菜饼酸甜可口可以算作一道开胃菜的话，那么蔬菜饼则更偏向于主食一些。</value><value>汤面一端上桌，刚刚觉得略有饱意忽然间就好像又饿了。碎海苔和芝麻飘香四溢，从小到大吃了无数碗汤面的我开始怀疑自己的人生。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1102/10/B7DKU8CC00063KE8_an.html</news_url></item><item><news_title>美国人眼中最危险的10个旅游目的地是哪里？</news_title><news_thread>B7DMT7JM00063KE8</news_thread><news_body><value>巴西是世界上最美的国度之一，但对于游客而言而言也是一个非常</value><value>的国家。在巴西需要面对的主要问题是该国奇高的犯罪率，来自美国国务院的报告显示，巴西的谋杀案发案率是美国的四倍。频发的谋杀案还只是巴西治安隐患的冰山一角，当地强奸案、抢劫案和闪劫案(quicknapping)也是时有发生。闪劫案是一种新的犯罪形式，受害者被劫持后罪犯往往立刻带他前往ATM取款机，在短时间内获取赎金。在圣保罗和萨尔瓦多这些经济不发达地区往往可以看到帮派暴力行为，这些城市也算的上世界上最危险的地点。巴西第二大城市里约热内卢是不少人的</value><value>，但这个城市同时也是犯罪行为的滋生地。当地贫富差距越拉越大也是一个潜在的隐患，可能在未来导致更多的暴力犯罪。</value><value>委内瑞拉美丽的海滩和崎岖不平的山区地形对于一些冒险者而言有着很大的吸引力。但这个南美国家同样也充满危险，那里的游客需要时刻保持警惕。来自美国国务院的报告显示，委内瑞拉首都加拉加斯的谋杀案发案率排名世界第一，而且绝大部分的谋杀案都最终不了了之。</value><value>加拉加斯的贫民区很少有警察巡视，也是游客必须要回避的地区。这个国家盛产扒手、武装劫匪、旅馆窃贼、诈骗犯和街头骗子。要特别警惕由无业游民帮派设立的假警察检查站，还有快速绑架，这些在当地都是屡见不鲜。甚至在机场犯罪行为也非常猖獗，而机场管理部门本身也充满了腐败。委内瑞拉和哥伦比亚边境的治安如此之糟糕，以至于委内瑞拉政府建议游客不要接近边境线50英里(约80.5公里)直径的范围内，而美国大使馆成员则直接被禁止前往该处。</value><value>撇开以上这些不说，委内瑞拉的美食很赞，当地也很适合冲浪，不过游客去当地旅游之前最好还是先买好保险。</value><value>即使是从远处眺望，珠穆朗玛峰依然可能会成为你一生中看到过的最激动人心的风景。登上珠峰之顶，你将领略到以前从未看到过的风景。但要看到这绝妙的风景，你还需要面对很多危险。天气情况是必须要考虑的一个因素。单单在去往山上第一个过夜驻扎地的路上就可以发现一连串的冻尸。每年都有不少经验丰富的登山者埋骨于此，他们对于即将面对的危险并没有做好准备。从尼泊尔境内登山是个不错的选择，那里的暴力犯罪发案率并不高，但和游客有关的犯罪行为却时有发生——抢劫、扒窃和诈骗都很常见。一般当地的罪犯只会让你丢失一台照相机或者几副太阳镜，登上珠穆朗玛峰需要真正面对的危险是大自然的力量。</value><value>苏联解体之后，去俄罗斯的游客越来越多。莫斯科和圣彼得堡都是观赏建筑雕塑和东正教文化的好去处。这些城市的非暴力犯罪发案率都不低，但近来暴力犯罪也有抬头的迹象。在俄罗斯旅游要防备街头出没的光头党，还得防备警察的无端骚扰和问询，只有黑白两道通吃的游客才能畅游俄罗斯。</value><value>内陆国家津巴布韦有着非洲最著名的一些旅游景点。赞比西河上的维多利亚瀑布被当地人称为莫西奥图尼亚(Mosi-oa-Tunya)，翻译成中文就是“雷霆之雾”，这是世界上最令人叹为观止的自然奇观之一。津巴布韦是一个政局不太稳定的国家，转眼间就可能发生政变。由于国内金融环境恶化，当地也不乏一些亡命徒，武装抢劫、街车、诈骗和闪劫在当地街头都时有发生。游客还需要对出租车司机保持警惕，不乏有一些司机坐地起价。</value><value>海地与多米尼加各自拥有伊斯帕尼奥拉岛的一部分，而这个风景秀丽的岛屿正是世界上最好的度假场所之一。多米尼加的犯罪率为人诟病，海地更是有过之而无不及。作为西半球最贫穷落后的国家，偷偷抢抢在这里简直是家常便饭。美国国务院曾表示，在海地没有一个城市是安全的，美国国内8%的可卡因更是从海地入境的。这里的游客要特别小心，绝大部分的抢劫、杀人和绑架案都针对的是外国人(因为本地人压根没啥好抢的。)那为何还有那么多人前往海地旅游呢？因为这里的度假胜地拥有绝美的加勒比风光。</value><value>虽然是世界上最不发达的国家之一，但也门在南部海岸的度假村依然是游客如云。当地索拉科特岛、亚丁岛和卡马兰岛的风景让人心旷神怡。去当地旅游的游客倒是不用担心自身安全，更需要担心的是他们驾驶的汽车，因为当地最常发生的是汽车盗窃案。也门境内有基地组织出没，美国游客需要特别小心。</value><value>肯尼亚的自然风景之美令人惊叹。内罗毕国家公园能让游客亲眼目睹大草原上的众多大型野生动物。如果喜欢狩猎旅行，那么没有比肯尼亚更好的目的地了。可惜的是，肯尼亚的治安状况放眼全球也是倒着数的，肯尼亚的各大景点同时也是武装匪徒、扒手和骗子的“办公地点”。肯尼亚的政局也时常风云变幻，也曾遭受过多次恐怖袭击。</value><value>黎巴嫩这个小国因为上世纪70和80年代的持续内战才“打响”了国际知名度。不过在上世纪90年代之后，前往贝鲁特旅游的人越来越多，这个城市也被称为“中东的巴黎”。考虑到巴黎目前的治安状况，我们可以认为想出这个比喻的人一定是高级黑。当地发案率最高的还是街头犯罪，不过部分地区依然有真主党这样的武装机构出没，这依然是一个“他国游客可以去，美国游客慎去”的旅游胜地。</value><value>索马里有着非洲最长的海岸线，数一数二的度假村，价格便宜的美食，风景优美的阿尔马登山脉以及世界上最知名的——索马里海盗。2004年，该国旅游部长表示，14年来没有一位正常途径进入索马里的游客(被劫持来的国外“游客”倒是不少)。内战、贫穷、毒品和武器泛滥，索马里已经成为全世界最危险的国度之一。想要去索马里旅游？那先买好保险立好遗嘱吧。</value><value>相关阅读》》》 对女人最危险的十个国家 </value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1102/11/B7DMT7JM00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>这个准不准？东京6处外国人最想居住的地方</news_title><news_thread>B7E0NLGP00063KE8</news_thread><news_body><value>涩谷的流行不仅风靡全</value><value>甚至是全世界，作为时尚和文化发源地而备受世界瞩目的涩谷，包括各大百货商店、咖啡店、剧场等在内的观光地不胜枚举。</value><value>作为追求个性打扮潮男潮女的购物天堂，无论白天还是夜晚，这里总是挤满了时髦的少男少女们。</value><value>展现时尚潮流前沿风尚的店铺、年轻人的时尚圣地“涩谷109”等多数商业设施位于中心街，还有西班牙坡道等地也是时尚年轻人的聚集地。</value><value>涩谷不只是年轻人的乐园，以“成年女性可以光临此地购物”为主题而打造的各大购物中心，如“涩谷Hikarie”为首，高级品牌汇集一堂的“东急百货店总店”，有趣的杂货琳琅满目价格合理的“东急手创”等。</value><value>在这里，可以找到日本当下最人气的化妆品品牌柜台，时尚的精品服饰店等，来此血拼购物再适合不过了。</value><value>秋叶原是日本乃至世界上最大的电器商业街，也是日本动漫文化的发祥地。走在秋叶原的街道上，你会看到满大街的电子产品以及动漫商品的海报。</value><value>秋叶原以位于秋叶原站西侧的中央道为中心，沿街分布着大大小小几百家电器店，最新型的电脑、相机、电视机、游戏软件、手机、家用电器等都会最先出现在这里。</value><value>另外，日本超人气偶像组合AKB48也诞生于此，这里还有女仆咖啡馆等特色店铺。可以说秋叶原是全世界的动漫迷、电器迷、偶像迷和宅男们的必逛之地。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1102/13/B7E0NLGP00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>老板娘当家规矩多：揭秘日式旅馆那些“潜规则”</news_title><news_thread>B7GDG28F00063KE8</news_thread><news_body><value>最近，随着赴日旅游的升温，不少外国游客都希望入住</value><value>，但仍有很多人并不了解“日式旅馆的常识”。首先要说的是，日式旅馆拥有okami—san(</value><value>)这个特殊的存在。</value><value>这指的是安排日式旅馆各种事务的女性，日式旅馆即使经营者是男性，但在日式旅馆大门口迎接和欢送客人、作为日式旅馆的“脸面”抛头露面则是老板娘的工作。老板娘经常穿着和服，担任整个日式旅馆的总指挥。</value><value>日式旅馆。</value><value>在日式旅馆相关人士的聚会活动中，还有“老板娘会”，针对老板娘应该提供哪些招待等进行交流。最近，针对老板娘应该提供哪些招待等进行交流。有外国客人众多，还举办英语会话培训和中文培训等。</value><value>日媒指出，日式旅馆还经常有外国个人旅游者通过预订网站预订房间。在这个时候，旅馆即使了解预订的人数，但不知道性别，经常会很麻烦。在日式旅馆，各个房间都备有浴衣。供客人在洗完澡之后穿着，或当做睡衣使用。</value><value>要是按酒店的说法，则是提前预备罩袍(gown)，但如果是日式旅馆的浴衣，可以直接穿着去酒店附近散步，或去酒店内的餐厅就餐。不过，浴衣分为男性用和女性用，图案有所不同。虽然有男女兼用、尺寸分为数种的日式旅馆，但老板娘表示，如果可能，最好还是提前了解客人的性别。此外，是否带孩子的问题也是一样。这是因为必须另外准备儿童饮食。</value><value>因此，如果用日语在日式旅馆网站上直接预订或打电话预订，准确告知这些信息会显得更善解人意。此外，很多日式旅馆基本上会提供晚餐和早餐。但是，不了解这一点、很晚才办理入住的外国人不在少数，对此，日式旅馆会感觉很为难。</value><value>日媒还指出，如果是不包含餐饮的酒店，即使很晚入住也没关系，但日式旅馆的晚餐基本是在下午6点至7点之间开始。办理入住大多是在下午3点，因此一般来说，如果是日本人，会计算出发时间，以便在3点至5点之间到达日式旅馆。</value><value>这种事情并没有人严格地规定，但对于入住日式旅馆的日本人来说，这就是“常识”，认为最晚必须在下午5点半之前到达。如果在傍晚前后到达，可以先用房间里预备的茶具和茶叶喝茶、吃日式旅馆特别准备的点心。之后可以暂时休息或散步。</value><value>日式旅馆一景。</value><value>此外，还可以去日式旅馆的温泉。从进入温泉到回到房间至少需要40到50分钟。之后可以在房间或去餐厅吃晚餐，这是一般的流程。</value><value>
</value><value>为了在下午6点至7点开始吃晚餐，很多客人会提前到达，以便有充裕时间，办理入住的时间对于老板娘来说在非常繁忙的。但是老板娘透露，偶尔会有外国人不了解这一点，在晚上8点、9点之后才到达，想要之后吃晚餐。</value><value>而日式旅馆会根据当天的客人数量，从前一天就特意准备菜肴。并非自助餐模式，因此客人晚到达将难以接待。但是，在不了解这一点的外国人中，有人愤怒地认为日式旅馆没有吃的东西。</value><value>可以说，日本的日式旅馆是一种特别的空间。但向外国人传播日式旅馆的常识并非易事。在日本文化中，这些“约定俗成”司空见惯。需要特意在主页等之上用英语写明的事情很少，因此很多外国人会产生误解，认为“事前没有告诉我”。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1103/12/B7GDG28F00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>阿姆斯特丹：谜一般的多面水城</news_title><news_thread>B7G5CEP000063KE8</news_thread><news_body><value>被认为是全世界最自由的城市之一，它既张扬着荷兰当年作为海上第一帝国的辉煌，又低调接纳着来自世界各地的人种和文化。它是一个谜一般迷人的多面体。</value><value>阿姆斯特丹也是一座名副其实的“水城”，城内河道纵横，小桥众多。</value><value>阿姆斯特丹意为阿姆斯特尔河（Amstel River）上的堤坝。12世纪末至13世纪初，一批冒险者选择在阿姆斯特尔河下游东岸定居，由于地势较低，他们在河口修筑了一座堤坝，这就是最早的阿姆斯特丹。虽然阿姆斯特丹是荷兰的正式首都，可是国会、政府、使馆和皇室都位于海牙。阿姆斯特丹的首都地位是为了纪念它在“黄金时代”中做出的贡献和曾经有过的辉煌。</value><value>华灯初上，璀璨的阿姆斯特丹仍然闪烁着昔日的繁华。</value><value>17世纪是荷兰的“黄金时代”，在反抗西班牙的独立战争胜利后，荷兰商船从阿姆斯特丹开往遥远的东方和美洲各地，建立起了一个庞大的世界贸易网。1602年，荷兰东印度公司的阿姆斯特丹办公室开始出售自己的股票，并成立了世界上第一家证券交易所。荷兰“海上第一强国”的地位由此奠定，财富开始向这座昔日渔村迅速聚集。</value><value>阿姆斯特丹街头的小古董店，里面有不少东方的物件。</value><value>到海的另外一边去，成为17世纪多数阿姆斯特丹人的选择。一个强大国家背后，是一个个背井离乡的人。如今阿姆斯特丹港依然保存着一座名为泪塔的塔楼。当时远洋出海的水手在此作别家人，留守的女性挥泪作别踏上危险航程的男人，泪塔因此得名。1609年，这里送走了一位特殊的水手——亨利•哈得孙，他在北美洲东岸登陆，并将登陆地命名为“新阿姆斯特丹”，如今这个港口的名字叫作“纽约”。阿姆斯特丹人把他的丰功伟绩刻进碑文，纽约的哈得孙河也以他的名字命名。</value><value>运河主宰的阿姆斯特丹城区像一圈涟漪，两岸房屋傍河而居。</value><value>在“黄金时代”光芒的照耀下，阿姆斯特丹人开始规划自己的城市。这是一个低洼地，首要的就是排出积水，开凿运河成为第一要务。五条主要运河，就像一个巨大的WIFI信号图案，由里向外扩散，依次是辛格尔河、绅士运河、皇帝运河、王子运河以及辛格尔运河。“辛格尔”的意思是“包围”。最里面的辛格尔是16世纪的护城河，外侧的辛格尔运河是17世纪的护城河，为了相互区别，外侧的叫辛格尔运河，内侧的叫辛格尔河。运河越修越多，阿姆斯特尔河成为河汊纵横的阿姆斯特丹唯一的自然河。</value><value>水与船成就了荷兰人，也融入了阿姆斯特丹这座城市的性格之中。</value><value>运河边上的建筑也沿着运河自西向东建造了起来，历史学家黑特•马柯形容这场高歌猛进的造城运动说，就像一个巨大的挡风玻璃雨刷横扫而过。数百年过去，这些17世纪尖顶建筑与遍布的河道如今令世人为之沉醉，“就像一场梦，一场房屋与水的狂欢”，法国作家于斯曼的这句话成为这座人工</value><value>的经典注脚。</value><value>典型的欧式建筑与水中倒影相映成趣，庄严而不呆板。</value><value>与另一座著名的水城威尼斯不同的是，今天的阿姆斯特丹并没有过分沉溺于月光小夜曲的甜腻与往日时光，它的每一条街道，每一块砖瓦，无一不透露着古典与现代共生的气质。很难说清楚，阿姆斯特丹到底是岁月静好的小城，还是纸醉金迷的华丽都城，它就像一颗被精心打磨过的钻石，瑰丽，并且多面。当你还在寂静的街巷中漫步，有可能转角就来到了霓虹缤纷的卡尔弗尔购物街；如果你想拜访城中最古老的Oudekerk教堂，也要做好心理准备，说不定在教堂边上会遇上几个拉客的站街女，从她们的嘴角吐出的，不是香烟，而是大麻。</value><value>“I am sterdam”的字母雕像吸引了众多游客和市民爬到上面合影，每一个来到阿姆斯特丹的人都会被这种不拘一格的融入氛围所感染。</value><value>这是一座可以自由吸食大麻、卖淫合法，并且以此闻名于世的城市。“包容”(tolerance）成为人们在定义这座城市时经常会用到的一个词。或许是曾经闯荡世界、见多识广的阿姆斯特丹人对异质文化有种超乎常人的忍耐，似乎只要不干扰到其他人，任何行为在这座城市都可以被允许。同伦敦、巴黎相比，阿姆斯特丹就像个小村落，10分钟的自行车车程，任何人都能满足生活所需。它仅有73万人口，但他们却来自179个国家。如此多元的文化在此汇聚，似乎也只有彼此包容才能相安无事。</value><value>堤坝（Dam）广场，顾名思义，这里最早是一处堤坝，也是阿姆斯特丹这座城市的滥觞之地。</value><value>正是因为对于包容精神的崇尚，所以阿姆斯特丹人厌恶一切不合理的权力。即便是在二战时被德国占领的阿姆斯特丹，也有人冒着生命危险，掩护像安妮•弗兰克这样的犹太家庭。遗憾的是，1944年安妮一家还是被盖世太保发现，被送往臭名昭著的奥斯维辛集中营。如今，安妮•弗兰克故居已经成为阿姆斯特丹的著名景点，依然还保留着当时的旋转式书架，书架后就是安妮一家居住的密室。故居现在属于安妮•弗兰克家族，他们不断举行各种运动声讨包括歧视犹太人在内的一切种族歧视行为。</value><value>荷兰国家博物馆，入口处人流如织。</value><value>荷兰国家博物馆内部大堂。</value><value>荷兰国宝级大师伦勃朗的著名油画《夜巡》。</value><value>相关阅读》》》 阿姆斯特丹奇妙城市艺术露营地 </value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1103/09/B7G5CEP000063KE8.html</news_url></item><item><news_title>世界各国早餐大战 你需要一款必胜法宝</news_title><news_thread>B7GOQ1GN00063KE8.html?Screen=2&amp;channel=travel&amp;own=travel&amp;page=home&amp;pl</news_thread><news_body><value>法式长棍面包(baguette)配</value><value>是法国常见的</value><value>搭配；可颂面包配咖啡或果汁也是很受欢迎的选择。</value><value>他们的松脆饼式面包和粗粒小麦粉煎饼做得特别好吃！由不同的面包涂上各种</value><value>，黄油、酸辣酱和乳酪组合而成的。</value><value>瑞典煎饼，被称为Pannkakor，也是很收欢迎的早餐之一，通常会佐较甜的的酱料或</value><value>做搭配。</value><value>丹麦的早餐常有黑麦面包、乳酪、香肠、火腿、</value><value>和蜂蜜，偶尔也会看见一盘的巧克力。</value><value>没想到以色人吃得那么好，新鲜出炉的面包、各种软硬乳酪、</value><value>和黄油都在以色列的早餐里。</value><value> 是不是早餐吃惯了粥馒头包子面条，看见面包</value><value>一类的也觉得赏心悦目。没错，拥有一顿优雅的早餐，好心情从早就蔓延，你需要一款制胜法宝！细心的喷油们发现满屏红色加粗的那两个字，对，它就是今天的主角——果酱！</value><value>虽然果酱酸酸甜甜，涂在面包上很好吃。但是妈妈会告诉我们，有防腐剂添加剂色素之类的。但是这款</value><value>的果酱，是纯天然的，还能吃到果肉粒，有人觉得酸，那正是果实青涩的味道呀。</value><value> </value><value> （点开它还会有无数不同口味的果酱出现，慢慢挑选！）</value><value>选择天然原料，不含任何人工色素、防腐剂和调味剂等。可涂于面包或吐司食用，也可以用于制作蛋糕、各类甜点、冰淇淋等。美容养颜，好气色与好心情，甜甜吃出来。</value><value>                                                                                    （外貌协会已经深深爱上了这茶包）</value><value>早餐觉得只有果酱配面包太腻，咖啡不爱喝牛奶没新意，那且留步，这里还有果酱的伴侣各种Tea！</value><value>大吉岭红茶在世界上享有盛名，百年来作为极致尊贵和品位的象征，更是红茶中“无可争议的王者”，口感细腻柔和，气味芬芳高雅。重点是，这么好的茶，价格亲民。</value><value>早餐吃的不是食物，是一种生活的态度！每天都要吃早餐喔，那我先去下单了。︿(￣︶￣)︿</value><value>网易考拉海购15元无门槛新用户专享福利，注册就能领取！</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1103/15/B7GOQ1GN00063KE8.html?Screen=2&amp;channel=travel&amp;own=travel&amp;page=home&amp;place=l</news_url></item><item><news_title>在日本的小吃城 居然还能吃到这些</news_title><news_thread>B7E3POUI00063KE8</news_thread><news_body><value>文章来源：</value><value>窗</value><value>民以食为天，食以鲜为先。日本是一个靠海的国家，海鲜那是首当其冲的美食原料。而大阪城被称为“日本后厨房”，尤其是道顿堀、心斋桥附近，小吃遍地。</value><value>今天，小编给大家介绍一下，在道顿堀、心斋桥附近不得不吃的特色小吃，作为一个地道的吃货，购物血拼，观光赏景的时候也要见缝插针的吃上一些小吃慰劳一下自己！</value><value>来日本不尝一下地道的拉面就相当于没来过，而在道顿堀附近的一兰绝对美味。浓浓的猪骨汤头配上煮的软硬适中的面条，再加上叉烧和葱花，简单却味美至极，勾选适合自己的口味调料和配料也是独一无二的选择。</value><value>这里拥有“一个人也可以吃拉面”和“专心吃面”的拉面文化，与众不同的小隔间设计，别人是看不到你吃面的，厨师是在帘子另一头制作拉面，也许吃的时候有些寂寞，但是私密性极好的！在门口的点单机上选择种类打印面票，交给服务员就可以入座了。</value><value>面的口味自选，还可以加海带，面身筋道，汤头很浓郁，吃完拉面一定要大口喝掉汤，碗底会有惊喜哦。座位不算多，需要排队等位的，但是翻桌率很高。</value><value>一兰拉面真的火爆到爆了好吗！！！而且日本吃东西都在外面站着排队，连排队都还有秩序！排队时候会让你先选口味和辅料，进去自主买！吃得过程也很特别，一人一单间，不会有一个人吃饭的寂寞感，真是善待单身狗的好面馆啊！</value><value>道顿堀的街道上有很多家家，愿意等位的话可以排元禄，不愿意等的斜对面的大起水产也不错。</value><value>大起水产回转寿司是以鱼生和寿司为主的寿司连锁店，食材新鲜，寿司个头也挺大，米饭上的鱼类贝类都肉质肥美，吃在嘴里顺滑。</value><value>店里干净整洁，吧台位置一直最受欢迎，有什么需要可直接向料理师提出。价格是按照盘子的颜色而变化的，从100日元到500日元一盘都有，基本一盘两个寿司。推荐鳗鱼寿司、鲸鱼肉寿司。</value><value>大阪玩的有点仓促，因为之前没准备买2日券的，出发的路上才临时决定的，后来发现不买才是真的笨蛋呢！中午吃了凭券打95折的回转寿司，味道真的很赞哦。</value><value>章鱼烧可以算是大阪名物了，在心斋桥能看到有很多家卖章鱼烧的店，分别去过几次不同的店，其实味道都差不多啦。</value><value>章鱼烧的做法不难，把调好的面糊倒入专用的铁板内，然后放入章鱼，随烤随翻动，烤成球状的章鱼丸子，用竹签插食。烤好的章鱼烧，外焦里嫩，并且有章鱼的咬劲和鲜香。一般配以海苔、调味沙司、鲣鱼刨花等。</value><value>道顿堀比较有名的两家是本家和赤鬼，每家都会有很多人排队。这里的章鱼烧很实在，肉多个大。</value><value>1.章鱼烧是大阪出名的美食，赤鬼章鱼烧是最出名的店家之一。</value><value>2.这家店吸引我的是他的纸制章鱼灯，非常引人注目。从心斋桥一转进道顿崛就可以这个纸质章鱼灯的招牌。</value><value>3.做章鱼烧的原材料用料很足，而且章鱼是很大颗，完全没有吃了满口面粉的感觉。</value><value>4.这家店的营业时间是11点-22点。排队时间约为半小时。</value><value>日文名为お好み焼き，大阪烧被称为“日本式比萨饼”，是日本庶民的人气小吃。道顿堀也是有好几家，美津家、千房、鹤桥风月…。</value><value>进屋先看菜单，不同的套餐基本是虾、蛋、肉不同，总之选个贵的内容就会比较丰富。店员会在顾客面前现场制作，全程大概半个小时。</value><value>先把和有高丽菜、猪肉片(或其他肉类)、小虾(或其他海味)、鸡蛋及其他配料的面糊放在热铁板上烧烤, 烧好后形如煎饼。</value><value>吃前浇上特制的酱汁、美乃滋、柴鱼片和青葱海苔粉(一种磨碎的干紫菜)。大阪烧和章鱼小丸子一样，酱料比较多，整体口感会偏甜。</value><value>就在心斋桥中心那座桥附近，很好找，里面餐桌上就装着铁板，小哥会在食客面前捣弄食材。点了俩大阪烧真心多了，这种烧就是把面啊菜啊什么的全混在一起烤，加上蛋黄酱番茄酱各种酱已经特别腻了，两人不是超饿点一份足够。</value><value>强烈推荐！大阪的黑门市场不同于东京的筑地市场，9点半以后才陆续开业，10点到是不错的选择。一条街上什么都有，烤生蚝、生鱼片、新鲜海胆、寿司盒、炸鸡肉串…应有尽有。</value><value>千万不要在一家吃饱，可以每家买一两样，统一拿到黑门市场的公共休息室吃。黑门市场除了卖可以直接吃的东西，也卖蔬菜水果、腌菜咸菜、深海鱼虾等，别有一种乐趣。</value><value>黑门市场内设有多家餐厅和饼屋，除了堂食也供外带。例如号称在黑门市场内新鲜取材的黑门寿司，拥有上等鳗鱼和祖传酱料的高木水产，以及拥有近300年历史的日本点心店千鸟屋，都值得旅行者一试。</value><value>
</value><value>黑门市场螃蟹2900一份，还有更贵的，寿司1000+、2000+都有，三文鱼超便宜，大大的一块才800多日元，鱼生都很新鲜，吃起来很爽，btw三平里全是国人。</value><value>这里的药妆比梅田要便宜20%，绝对是全市最低价，后来去关西机场，价格直接比黑门市场高出50%。去道顿崛，必须留出2小时去黑门市场。</value><value>道顿堀美食还有很多，蟹道乐、元祖炸串等，您的胃可以装下的话请不要停止挑战。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1102/14/B7E3POUI00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>你适合到欧洲哪国旅行？</news_title><news_thread>B7DOEGG900063KE8</news_thread><news_body><value>来源：悠加旅行</value><value>如果你想要去</value><value>大城市采购、买各种奢侈品香水化妆品之类的，享受低廉的价格，那么法国巴黎的老佛爷、英国伦敦的商业街、意大利米兰的名牌店是不能错过的三条最重要线路，当然在比利时的安特卫普的时尚街也可以买到西欧最时尚的服饰，北欧的丹麦瑞典首都也都可以买到最棒的北欧时尚品牌服装。总体来说欧洲最潮的就在西欧、北欧，以及意大利，西班牙的时尚产业比较一般。</value><value>如果你比较喜欢自然风景，那么瑞士、挪威、冰岛、法国都算是很好的选择，不但可以看到峡湾、山川、冰川还能看到各种高地、河流、花园、湖泊、温泉，尤其是北欧的挪威、冰岛、瑞典、芬兰冬天的时候可以看到极光，夏天就可以享受24小时日光沐浴的极昼。冰岛的趵突泉和温泉尤为有特色。瑞士的日内瓦湖还有冰川线路也是很多在欧洲留学的中国学生喜欢的线路。</value><value>如果你喜欢历史建筑，那么欧洲最美的未被破坏过的首都应该算是布拉格了。二战期间只有这座城市希特勒下令没有破坏，还保持着历史的原貌，其他大部分欧洲国家都被炸的满目疮痍，虽然欧洲重建工作非常好，能够按照原貌建起来，但是要想看到最纯粹的欧洲古建筑那就是这里了。当然罗马也是个好选择。</value><value>如果你喜欢文化历史艺术，参观博物馆是个很好的选择，知名的包括伦敦的大英博物馆，巴黎的卢浮宫、奥赛博物馆，梵蒂冈的博物馆、佛罗伦萨的乌菲齐艺术馆，大英博物馆和卢浮宫有来自世界各地的展品，大部分是通过战争抢夺过来的。不过因为他们的保存质量很高，也让这些文物能够得以很好的留存下来并展示给世界各地的人们欣赏。奥赛和乌菲齐主要是艺术品，雕塑，各种文艺复兴时期的名家作品都可以在这里找到。</value><value>如果你比较喜欢看宫殿和城堡，那么法国的卢浮宫、枫丹白露、爱丽舍宫，德国波兹坦的无忧宫、奥地利的美泉宫，俄罗斯的克利姆林宫、罗马的金宫，梵蒂冈宫殿、卢森堡宫、英国的白金汉宫等都是不可错过的地方。至于城堡，罗马尼亚古拉城堡：恐怖传说的发源地，中世纪德古拉伯爵（吸血鬼伯爵）的城堡，苏格兰的爱丁堡，葡萄牙的佩纳城堡、西班牙的塞哥维亚城堡、瑞士的西庸城堡、奥地利萨尔茨堡、德国霍亨索伦城堡和新天鹅堡、法国卢瓦尔河香波城堡、法国圣米歇尔山城堡、丹麦哈姆雷特城堡等等都是值得参观的宝地。</value><value>如果你比较喜欢悠闲浪漫的小镇，那么法国南部的普罗旺斯、尼斯、摩纳哥，意大利的南部拿破里，中部的比萨和席耶纳，挪威的卑尔根，特隆海姆、斯塔万格，特龙姆斯，瑞典的哥德堡，马尔默，德国的汉堡，比利时的布鲁日和根特，西班牙的塞维利亚、马拉加，葡萄牙的里斯本、波尔图，波兰的北部沿海小镇格单斯克，南部的弗罗茨瓦夫，爱沙尼亚的首都有中世纪风格的塔林，芬兰的首都赫尔辛基，马其顿的奥赫里德，克罗地亚的杜布罗夫尼克，捷克的CK小镇等等都是不错的选择。不过这些地方最好是自助游，或单行，或出双入对的徒步旅行比较好。</value><value>如果你喜欢看教堂，尤其是大主教堂，那么每个国家的首都都不要错过，当然最知名的要数梵蒂冈的圣彼得大教堂了，这是世界天主教的中心。除此之外罗马也有不少大教堂值得参观。土耳其首都伊斯坦布尔的圣索菲亚大教堂是世界精品，威尼斯的圣马可大教堂有世界最美教堂之称，北欧最大的教堂在挪威的特隆海姆，西班牙巴塞罗那的圣家堂，柏林的圣彼得大教堂、西班牙图来多的大主教堂，米兰的大教堂、德国的科隆大教堂等等。</value><value>如果你比较喜欢阳光海滩那么可以到以下这些欧洲岛屿和沙滩逛逛：希腊处于爱琴海中，碧蓝的海水中有无数小岛，知名的有圣托里尼，米克奴斯，西班牙的伊比沙岛、马洛卡岛，马耳他以及他的附岛，意大利的西西里岛以及萨丁岛，欧美明星的度假胜地。瑞典斯德哥尔摩附近的岛屿，挪威北部小岛，西班牙巴塞罗那海滩、克罗地亚沿海一带，拉脱维亚的尤姆拉海滩，芬兰附近岛屿，意大利威尼斯的几个小岛、沿海的五渔村、罗马城附近海滩都非常不错，是晒日光浴的好地方。</value><value>如果你是一个比较有个性的人，想去一些中国人较少去的地方，可以去北欧的北部，冰岛，葡萄牙北部、斯洛文尼亚、克罗地亚以及波罗的海三国、匈牙利以及斯洛伐克、乌克兰、罗马尼亚等欧洲小国。这些国家虽然不太出名，但是论风景绝对不比那些知名的国家、地域差。</value><value>相关阅读》》》 欧洲TOP16处女地 </value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1102/11/B7DOEGG900063KE8.html</news_url></item><item><news_title>越南签证费下调 快去感受东南亚风情</news_title><news_thread>B7DVVL7F00063JSA</news_thread><news_body><value>单次往返</value><value>费将从目前的45美元降至25美元；3个月内多次往返签证费将从目前的95美元降至50美元；3-6个月和6个月至1年多次往返的签证费仍维持95美元和155美元不变；有效期1-2年的签证费为145美元；有效期2-5年为155美元。</value><value>是个永不停歇的国家，从熙攘城市中四处狂奔的小摩托车，到</value><value>缓缓航行的舢板,在这样一个“越南越美”的国度，总是让人目不暇接，忘却了时间。</value><value>海岸之旅首选：下龙湾，位于在越南北部，距离河内约150公里，是世界新七大自然奇观之一。下龙湾最适合乘坐观光船。这里的景色山水相连，烟波浩渺，令人叹为观止。海面上突出来奇形怪状的“岩石雕刻”，沿岸而建的法国式建筑以及随处可见的舢板及帆船，乡土风情更增色不少。交通:在河内（Hanoi）乘大巴大约3个小时到达下龙市，前往下龙湾的邮轮从白斋（Bai Chay）出发即可。</value><value>城市生活之旅首选：河内，河内这座城市拒绝优雅地老去。迷宫般混乱无序的街道，到处遍布着古旧佛塔的断壁残垣，现在正经受着狼人变形般的陡然巨变，化身成为21世纪亚洲大都市。老城区里，古老的寺庙与卡拉OK比邻而居，手工艺人的摊子就摆在卖毛绒玩具的商店旁边。</value><value>河内这座城市将自己的过去和现在融合在一起，每天下午，都有青少年踩着滑板，一阵风一样，从紧握拳头的列宁雕像旁疾驰而过。</value><value>徒步之旅首选：沙坝，沙坝这个小镇的天气总让人捉摸不透，在阳光灿烂、大雾、倾盆大雨和偶尔落下层层薄雪之间随机切换。而这一切，常常就发生在几分钟的时间里。沙坝原是法国殖民者在越南设立的山间驻地，现在成了远足者的登山口，他们乐意接受这里瞬息万变的天气，只为在这些大山中走一遭。</value><value>美食之旅首选：会安，小镇会安喜欢早起享用丰盛的早餐。当地平线上慢慢泛出红色的曙光，整个泰番街在甜粥的香气中醒来。厨师们点燃燃气灶，在人行道上摆好塑料桌椅，等候来往行人陆续落座。喝一杯咖啡唤醒沉睡的头脑，铁板牛排，掺杂着姜黄、辣椒和生姜的肉汤是极为受欢迎的美味。在越南，这些街头小吃可是正经生意。一个厨师日复一日地准备同一道菜，用一生的技艺打磨和完善它。美食推荐：镇坐落在一幢法国殖民地建筑内，外观华丽，供应许多当地特色美食。上层阳台可以欣赏海景（约300元起；lanterntown.com）</value><value>河流生活体验之旅首选：湄公河三角洲，虽然时代已经悄然改变，但这里的人们仍然遵从本能近水而居。河岸周围聚集着杂货铺、咖啡馆、健身房、桌球俱乐部，还有一家铁匠铺，匠人们用越战时期遗留下来的直升机零部件打造厨房用具。丐让（Cai Rang） 附近仍然每天早上都有水上市集，吱吱作响的驳船从三角洲各处驶来，船身轻轻地相互碰撞，卸下要卖的西瓜、菠萝和萝卜。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1102/13/B7DVVL7F00063JSA.html</news_url></item><item><news_title>西欧地区遭浓雾笼罩 伦敦百余航班被迫取消(图)</news_title><news_thread>B7G4DSAV00063JSA</news_thread><news_url>http://travel.163.com/15/1103/09/B7G4DSAV00063JSA.html</news_url></item><item><news_title>高清：浓雾导致英国航班大范围延误</news_title><news_thread>B7GPD8TO00063JSA_an</news_thread><news_body><value>
</value><value>11月2日，在英国伦敦希思罗机场，大量旅客在英国航空公司的柜台前等待更改</value><value>或退票。
当天，浓雾导致英国航班</value><value>延误。（新华社记者</value><value> 摄）</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1103/15/B7GPD8TO00063JSA_an.html</news_url></item><item><news_title>跟着习大大去英国：最正宗的英式下午茶</news_title><news_thread>B7BH3CSC00063KE8</news_thread><news_body><value>来源：乐途旅游网   专栏作家：凯德印象</value><value>中国是茶的起源地，喝茶对于中国人来说实在是一件再普通不过的事情了。不过时间退回300年，在中国平常可见的</value><value>，到了</value><value>可是只有上流社会才能享用的珍品。也就从17世纪开始，英国人引领了下午茶的潮流，到了如今这股下午茶风潮更是席卷了全球。甚至是习大大到访英国时，查尔斯王子夫妇还专程在住处克拉伦斯王府请习大大享用了英式下午茶。</value><value>说到下午茶就不得不提到一位英国女伯爵，她是当年维多利亚女王的好友安娜玛利亚。17世纪的英国上流社会丰盛的早餐，让人们往往午餐吃的就比较简单，而一般的社交晚宴常常要到晚上8点多才开始，为了避免在午餐和晚餐这段时间挨饿。安娜想到了喝下午茶这个节目，一壶红茶配上精致的小点心。这位女伯爵肯定想不到，当时为了自己不挨饿创造的午后小节目，最后被英国上流社会争相效仿，如今更是成了英国文化的一部分。</value><value>有人说传统上，英国人一天要吃四餐，早午晚餐还有下午茶。可见下午茶在英国人的生活中重要性有多大。阿德曾经在英国留学，回国后还一直对英国下午茶念念不忘。特别是英式下午茶中的必备甜点司康，更是让他赞不绝口。这次我们一起来到英国，重温最正宗的英国传统下午茶。</value><value>在伦敦有许多地方提供下午茶，位于伦敦奢华的梅菲尔区，千禧梅菲尔酒店的下午茶一直是伦敦上流社会的最爱。这家典雅的四星级酒店地理位置极佳，就在美国大使馆旁边，俯瞰格罗夫纳广场（Grosvenor)。周边就是海德公园、肯辛顿花园和伦敦的金融中心。环境优美，交通方便，真正的闹中取静的好地方。</value><value>这座18世纪的豪宅，曾经是肯德尔公爵夫人的住宅，许多英国上流社会的达官贵人都在这里住过。酒店楼梯间精美的壁画现在已被送到博物馆收藏。不过这个地方最出名的大概是滑铁卢战役之后，威灵顿对拿破仑一战的胜利就是在这里宣布的。距今已经整整两百年了，当年拿破仑来过的房间，如今成了酒店的一个会议室。</value><value>由于在伦敦市中心，这里的商务和公务客户特别多，这次跟随习大大访英的部分代表团成员也入住了这家酒店。酒店的房间装修都偏商务，并且在大堂附近设置了多个会客区域，方便会客和交谈。</value><value>当然对于我们来说，这些都不是重点。酒店的销售总监希米亚带着我们参观了一圈酒店，然后领着我们来到了酒店的餐厅。希米亚骄傲地介绍说，酒店的意大利餐厅可是获得两个AA玫瑰灰星级呢。而今天我们要体验的则是最正宗的英式下午茶。</value><value>在梅菲尔酒店的下午茶有不同种类的茶可以选择，包括世界四大红茶，大吉岭红茶、阿萨姆红茶、祁门红茶、锡兰红茶这里都有提供，另外也有绿茶白茶等，甚至还有果茶和姜茶可供选择。</value><value>喝茶的杯子和茶壶首选是陶瓷，如今在英国的上流社会下午茶最高级的陶瓷则是Wedgwood,这是英国皇室的御用瓷器提供商。当年还代表英国做过乾隆八十大寿的贺礼呢。我们坐下后对着餐具好一阵拍摄，这时服务员端上了我们各自点的红茶，和一个神秘的道具。这是一个有三种颜色的沙漏，有黑绿白三色，分别代表了红茶绿茶和白茶的冲泡时间。</value><value>一道红茶刚喝下，下午茶的主角各式各样的点心也上来了。正统的英式下午茶点心都是有三层，最常见的由下到上是迷你三文治、司康、迷你蛋糕等。食用的时候由低到高，口味由清淡到浓重。不过当我们闻到司康浓浓的奶香味，完全已经不顾顺序了。</value><value>一口甜点一口茶，一个充饥，一个解腻。达到平衡才是最舒服的状态。下午茶可能是中西合璧里面最好的一个典范。</value><value>如今的下午茶早已走进英国寻常老百姓的家里，成为了人们打发下午时光的一种方式。而更多的的时候，大概也是给朋友间聚会和见面多了一个理由。在我们享用下午茶的期间，还听到了隔壁桌正在给一位英国大妈唱生日歌，看来英国人已经把下午茶当做了最重要的聚会方式之一了！</value><value>
</value><value>当你走在伦敦的街头，每走过一处都有可能曾经发生过耐人寻味的历史故事。下午茶这样有历史的事情，当然要在最有故事的地方享用才别有趣味。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1101/14/B7BH3CSC00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>高清：浓雾导致英国航班大范围延误</news_title><news_thread>B7GPD8TO00063JSA_all_an</news_thread><news_body><value>
</value><value>11月2日，在英国伦敦希思罗机场，大量旅客在英国航空公司的柜台前等待更改</value><value>或退票。
当天，浓雾导致英国航班</value><value>延误。（新华社记者</value><value> 摄）</value><value>
</value><value>11月2日，在英国伦敦希思罗机场，大量旅客在英国航空公司的柜台前等待更改</value><value>或退票。
当天，浓雾导致英国航班</value><value>延误。（新华社记者</value><value> 摄）</value><value>
</value><value>11月2日，在英国伦敦希思罗机场，大量旅客在英国航空公司的柜台前等待更改</value><value>或退票。
当天，浓雾导致英国航班</value><value>延误。（新华社记者</value><value> 摄）</value><value>
</value><value>11月2日，在英国伦敦希思罗机场，大量旅客在英国航空公司的柜台前等待更改</value><value>或退票。
当天，浓雾导致英国航班</value><value>延误。（新华社记者</value><value> 摄）</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1103/15/B7GPD8TO00063JSA_all_an.html</news_url></item><item><news_title>高清：浓雾导致英国航班大范围延误</news_title><news_thread>B7GPD8TO00063JSA_4_an</news_thread><news_body><value>
</value><value>11月2日，在英国伦敦希思罗机场，大量旅客在英国航空公司的柜台前等待更改</value><value>或退票。
当天，浓雾导致英国航班</value><value>延误。（新华社记者</value><value> 摄）</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1103/15/B7GPD8TO00063JSA_4_an.html</news_url></item><item><news_title>高清：浓雾导致英国航班大范围延误</news_title><news_thread>B7GPD8TO00063JSA_3_an</news_thread><news_body><value>
</value><value>11月2日，在英国伦敦希思罗机场，大量旅客在英国航空公司的柜台前等待更改</value><value>或退票。
当天，浓雾导致英国航班</value><value>延误。（新华社记者</value><value> 摄）</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1103/15/B7GPD8TO00063JSA_3_an.html</news_url></item><item><news_title>高清：浓雾导致英国航班大范围延误</news_title><news_thread>B7GPD8TO00063JSA_2_an</news_thread><news_body><value>
</value><value>11月2日，在英国伦敦希思罗机场，大量旅客在英国航空公司的柜台前等待更改</value><value>或退票。
当天，浓雾导致英国航班</value><value>延误。（新华社记者</value><value> 摄）</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1103/15/B7GPD8TO00063JSA_2_an.html</news_url></item><item><news_title>赏山西醉美风光 云丘山秋色烂漫正当时</news_title><news_thread>B7G4DS5P00063JSA_all_an</news_thread><news_url>http://travel.163.com/15/1103/09/B7G4DS5P00063JSA_all_an.html</news_url></item><item><news_title>赏山西醉美风光 云丘山秋色烂漫正当时</news_title><news_thread>B7G4DS5P00063JSA_2_an</news_thread><news_url>http://travel.163.com/15/1103/09/B7G4DS5P00063JSA_2_an.html</news_url></item><item><news_title>为什么不让拍照？揭博物馆的17个秘密</news_title><news_thread>B7B0O0M800063KE8_4_an</news_thread><news_body><value>所以，逛</value><value>的时候可以抽空与管理员聊聊天，没准他们正无聊呢。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1101/10/B7B0O0M800063KE8_4_an.html</news_url></item><item><news_title>为什么不让拍照？揭博物馆的17个秘密</news_title><news_thread>B7B0O0M800063KE8_2_an</news_thread><news_body><value>当然，涉及儿童走失、液体渗漏、可疑人物等声音还是能听得懂的。</value><value>一般来说，宠物不准进入</value><value>。如果听见猫狗声音，往往来自于对讲机。其实，工作人员也很讨厌在总控室闲的蛋疼的人扮猫叫。</value><value>很多管理员都有一份内部照片，都是那些有酗酒或无法无天行为的人，这些人会被终身禁止进入博物馆。</value><value>工作人员会认为，你在装逼，胡说八道，在他们眼里，多数游客都是不懂装懂。</value><value>因为闲，工作人员喜欢比拼忽悠游客的能力。例如，比谁能让最多的人深信一件胡乱编造的事。国外一位在博物馆工作的员工称，有位同事向不同游客讲述同一副画像的时候，分别捏造了30个不同的人的故事，竟然没有一个游客质疑他。</value><value>
</value><value>因为他们是经过专门训练的，所以走得多快都不用担心会滑倒。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1101/10/B7B0O0M800063KE8_2_an.html</news_url></item><item><news_title>为什么不让拍照？揭博物馆的17个秘密</news_title><news_thread>B7B0O0M800063KE8_an</news_thread><news_body><value>名人故居和新展览往往人山人海，很多人慕名前往就是为了拍照晒朋友圈，但很多时候这些地方都禁止拍照。一是因为拍照延误整个游览进度，降低人流量，影响</value><value>经济效益；二是因为，可以驱使很多人在游览结束时购买纪念品，证明到此一游。</value><value>虽然很多纤纤玉手看起来干净得一尘不染，但手上的油脂和水气对沉睡了千百年的文物来说会是致命伤。谁也不想它们再死一遍，所以正确的做法是戴着白色手套摸文物。</value><value>想带孩子去博物馆开眼界的家长，最好选择去专门针对儿童的博物馆。</value><value>每一家博物馆，尤其是大的博物馆都只展示了极少一部分藏品。大部分藏品要么藏着，要么为了赚钱拿到外地或借给其他国家博物院展览。说到这，兔子也终于明白为什么那么多人排队十几个小时只为看眼故宫的《清明上河图》。</value><value>每一次把文物拿出来展示，博物馆管理员都小心翼翼，但意外时有发生，小磕小碰在所难免。像名人故居或者古城堡这类人满为患的地方，一天下来，地毯和墙纸常被撕得体无原肤。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1101/10/B7B0O0M800063KE8_an.html</news_url></item><item><news_title>惊悚！英国洞穴酷似巨大骷髅头</news_title><news_thread>B7DNONUG00064M1B</news_thread><news_body><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1102/11/B7DNONUG00064M1B.html</news_url></item><item><news_title>俄罗斯人为什么爱画白桦林？</news_title><news_thread>B7GR71M800063KE8</news_thread><news_body><value>文章来源：郑异凡</value><value>的</value><value>是很有名的。俄罗斯画派在国际上久负盛名，新中国五十年代成长起来的那一代油画家是由来华讲学的苏联专家马克西莫夫举办的油画训练班和列宁格勒的列宾艺术学院培养出来的，中国的著名画家如罗工柳就在此艺术学院学习过。</value><value>俄罗斯画家那严谨的写实风格得到中国观众的认同和欣赏，普通的中国老百姓看得懂他们的画，知道画家所要传达的信息，认可他们的艺术表现形式。所以直到今天，到俄国访问的人都以带回几幅俄罗斯油画，把它们挂在客厅、书房为乐事。作为馈赠亲友的礼品，其价值显然不在俄罗斯“套娃”之下。恐怕不仅对中国游客来说是这样，对西方游客来说也是这样。</value><value>也许正因为如此，在莫斯科就有好几个大小不等的油画和工艺品市场。有三个去处是最有名的。一个自然是众所周知的阿尔巴特街，这里的艺术品是以“老外”（当然也包括中国人）为目标的，其次是伊兹梅洛沃公园，这里要大众化一些，价格也便宜一些。再就是位于文化公园附近的画廊，它一半开设在一个地下通道，一半开设在广场的一个长廊上，地上、地下都是名副其实的画廊，这里的游客较少，同阿尔巴特街上那熙熙攘攘的情景大相异趣。</value><value>阿尔巴特艺术街上的画摊</value><value>俄罗斯的白桦举世闻名。俄罗斯人对白桦也情有独钟，他们的祖先曾经穿白桦皮“草鞋”，用白桦皮写字记事。他们画白桦，唱白桦，跳白桦，有一个闻名遐迩的歌舞团就以“小白桦”命名。他们用白桦制作工业品，我手头就有苏联友人送的用白桦木做成的烟盒、用白桦木劈成类似麦秆那样的细丝编织成的“草”帽。苏联解体之前，莫斯科的高干特供商店也取名“小白桦”，名字起得很美，里面的货品也确实价廉物美，不过也让老百姓侧目——这种特权设施玷污了俄罗斯人心目中的白桦。</value><value>话还说回来，几个世纪以来，不少著名的俄罗斯画家如库因吉、列维坦都有描绘</value><value>的传世名作。我家现在还挂着一幅三十多年前妻女用传统的俄罗斯十字绣绣成的库因吉的“桦树林”，原作那高超的光影处理，那令人神往的俄罗斯森林跃然画面，能勾起人们一缕俄罗斯情思。</value><value>也许正因为外来的游客对俄罗斯到处都可以领略到的白桦林的那种爱好、情感，所以在画品市场上以白桦林为题材的画几乎占三分之二以上。但是，说实在的，除了为数极少的画作以外，对多数描绘白桦林的油画或其他品种的画，实在不敢恭维，用中国的传统说法，大多是“匠人画”。在这里，俄罗斯桦树林的秀美、灵气，或者浑厚、大气，通通不见了，在俄罗斯那独特阳光下变化万千的森林不见了，剩下的是那刻板的、千篇一律的、引不起人们任何审美情趣的几棵死板的树。</value><value>阿尔希普·伊凡诺维奇·库因芝《白桦林》</value><value>尽管我也非常想在俄国买到一幅具有俄罗斯特色的桦林画，但是跑了几个地方还是看不到能让人稍许满意的作品。在这种情况下，唯一的办法是把目光转移到其他题材的绘画上去。正是退一步天地宽，你会看到有许多佳作在等待你去探寻、发现，因为表现俄罗斯风光的不仅仅是白桦林，还有它的原野、湖泊、雪景、春光、花卉、静物、教堂、别墅等等，目光一旦转入这一领域，你就可以看到大量美不胜收的作品。我在文化公园附近就买到了一幅题为“开春”的油画，那是个初春的雪景，河流开冻了，在一抹金色霞光的映辉下，远方出现如烟似雾的嫩绿，正是冬日将去了，春天将临，万象更新，令人心旷神怡的俄罗斯风光。</value><value>这幅画我一直以为是今人的创作画。2013年中国美术馆举办一个“到苏联留学”的画展，展出五十年代中国留学生在苏联学习期间的绘画，突然发现有一幅临摹的油画，和我家中的油画一模一样，标签上书：齐牧冬临摹耶道古洛夫《初春》（78.5×1112厘米）。这才知道这是一幅名画。回家后就去查这位耶道古洛夫是何许人，因为在熟悉的俄罗斯画家中并未听说过此人。但是根据中文还原成的俄文去找，怎么也找不到。</value><value>最后用找风景画的办法搜索，终于找到这位画家，他的俄文全名是Иван Иванович Ендогуров（1861-1898），中文应译作“伊万·伊万诺维奇·延多古罗夫”。此人生于喀琅施塔得一位海军中将家，曾在彼得堡大学法律系学习，因喜欢绘画，放弃法律而专门从事绘画，是著名的风景画家，属巡回展览画派，多次在国内外获奖（1889年在巴黎世界画展上获银奖），因肺病英年早逝。1898年俄国有三位大画家去世：风景画家希施金、肖像画家雅罗申柯和延多古罗夫，这是俄国艺术的巨大损失。</value><value>在伊兹梅洛沃公园，一般都是摆摊卖画，有挂在货架上的，有靠在地上的，还有叠放在一起的，可以随意挑选。只有一家是在画室陈列出售的。迈进画室可以看到档次高一些的画作。我撇开了那些专为观光客制造的白桦画，寻找其他题材的画作，找了几幅颇有意境的山水、花卉画。此举引起售货员的惊奇，问我是不是画家，这是因为我这个老外没有冲着他们的桦树去挑选。于是她就不断地给我介绍另类的画作，她把这些画叫做创作画，显然是区别于那些千篇一律的桦树画。这样在这里也挑了几幅尺寸不大然而比较称心的油画。</value><value>同我国的惯例一样，画价是同尺寸挂钩的，画幅越大，价格也越贵。所以我一看那大幅的画，那位态度相当友好的女售货员就告诉我太贵，知道我买不起。不过一幅画的好坏，绝对不是同画幅的大小成正比的。记得在阿姆斯特丹博物馆参观，走到伦勃朗的油画《夜巡》前面，眼睛不禁为之一亮，大师对光影的处理马上紧紧地吸引着我的眼球。其实在此画的旁边还有两张画幅更大的宫廷画，但它们并不引人注意。</value><value>伦勃朗《夜巡》</value><value>同样，在俄罗斯寻画不必把眼光紧紧地盯死在那些大幅画作上，其实有些像明信片一样大小的小油画中也不乏欣赏价值。1992年我在彼得堡就从一位年轻的画家亚历山大·波沃罗夫手中买到两幅我很喜欢的风景画，一幅画的是秋天的普希金公园，另一幅是著名的夏宫，大的比一本三十二开的书略大一些，小的同明信片差不多，但确实是地道的俄罗斯风光，并且是传统的俄罗斯风景画派。一位中国著名的油画家看了这两幅画，第一反应就说，这是典型的俄罗斯风格的风景画，给以颇高的评价。其实这两幅画的价格并不高，画家开口要十美元（约三千卢布），我带的卢布现金不多，还他两千卢布买下。他倒也不在乎，他告诉我，自己是列宾艺术学院的毕业生，现在赶快把画卖掉，好继续去写生作画。现在，经过二十多年，他也许已经成为大画家了！</value><value>
</value><value>那时的俄国，大家都生活得很困难，能有点收入就不错了。有了这次经历，以后再访俄国的时候就留心看那些并不起眼的小油画。在莫斯科文化公园附近还真的发现一些画得不错的小油画，画的是俄罗斯春夏秋冬的风景，笔墨不多，但你不由得不承认，这是地道的俄罗斯风光，是我在五十年代一再见到过的、久久难忘的风光！价格相当便宜，约一点五美元一幅。可谓价廉物美了。</value><value>有的画作是在商店寄售的，放一段时间卖不出去就减价。我买了一幅瓦·波列诺夫的油画《池塘》，是临摹品。原价六百卢布，由于卖不出去，两次减价，最后以三百三十六卢布买下。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1103/16/B7GR71M800063KE8.html</news_url></item><item><news_title>赏山西醉美风光 云丘山秋色烂漫正当时</news_title><news_thread>B7G4DS5P00063JSA_an</news_thread><news_url>http://travel.163.com/15/1103/09/B7G4DS5P00063JSA_an.html</news_url></item><item><news_title>为什么不让拍照？揭博物馆的17个秘密</news_title><news_thread>B7B0O0M800063KE8_3_an</news_thread><news_body><value>例如，有时候，遇到性感火辣妹子的时候，他们用这种手势交流。</value><value>儿童才是礼品店的大金主，他么都喜欢在这里购买削铅笔器和橡皮擦等玩意。</value><value>工作人员最讨厌的是那些喋喋不休的砖家。</value><value>很多管理员抱怨，几乎每个人都问同样的问题。例如，在一副名画面前，所有人都会问：这是谁画的？</value><value>
</value><value>大部分管理员的工作就是站在固定的地方，提醒游客不要摸文物，或者回答游客一些奇葩问题。一开始可能对历史或者艺术充满爱与热情，但日复一日、年复一年看着同样的展品，是个人都傻了。每天看着成千上万的人在身边飘过，比数绵羊累多了。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1101/10/B7B0O0M800063KE8_3_an.html</news_url></item><item><news_title>为什么不让拍照？揭博物馆的17个秘密</news_title><news_thread>B7B0O0M800063KE8_all_an</news_thread><news_body><value>名人故居和新展览往往人山人海，很多人慕名前往就是为了拍照晒朋友圈，但很多时候这些地方都禁止拍照。一是因为拍照延误整个游览进度，降低人流量，影响</value><value>经济效益；二是因为，可以驱使很多人在游览结束时购买纪念品，证明到此一游。</value><value>虽然很多纤纤玉手看起来干净得一尘不染，但手上的油脂和水气对沉睡了千百年的文物来说会是致命伤。谁也不想它们再死一遍，所以正确的做法是戴着白色手套摸文物。</value><value>想带孩子去博物馆开眼界的家长，最好选择去专门针对儿童的博物馆。</value><value>每一家博物馆，尤其是大的博物馆都只展示了极少一部分藏品。大部分藏品要么藏着，要么为了赚钱拿到外地或借给其他国家博物院展览。说到这，兔子也终于明白为什么那么多人排队十几个小时只为看眼故宫的《清明上河图》。</value><value>每一次把文物拿出来展示，博物馆管理员都小心翼翼，但意外时有发生，小磕小碰在所难免。像名人故居或者古城堡这类人满为患的地方，一天下来，地毯和墙纸常被撕得体无原肤。</value><value>当然，涉及儿童走失、液体渗漏、可疑人物等声音还是能听得懂的。</value><value>一般来说，宠物不准进入</value><value>。如果听见猫狗声音，往往来自于对讲机。其实，工作人员也很讨厌在总控室闲的蛋疼的人扮猫叫。</value><value>很多管理员都有一份内部照片，都是那些有酗酒或无法无天行为的人，这些人会被终身禁止进入博物馆。</value><value>工作人员会认为，你在装逼，胡说八道，在他们眼里，多数游客都是不懂装懂。</value><value>因为闲，工作人员喜欢比拼忽悠游客的能力。例如，比谁能让最多的人深信一件胡乱编造的事。国外一位在博物馆工作的员工称，有位同事向不同游客讲述同一副画像的时候，分别捏造了30个不同的人的故事，竟然没有一个游客质疑他。</value><value>因为他们是经过专门训练的，所以走得多快都不用担心会滑倒。</value><value>例如，有时候，遇到性感火辣妹子的时候，他们用这种手势交流。</value><value>儿童才是礼品店的大金主，他么都喜欢在这里购买削铅笔器和橡皮擦等玩意。</value><value>工作人员最讨厌的是那些喋喋不休的砖家。</value><value>很多管理员抱怨，几乎每个人都问同样的问题。例如，在一副名画面前，所有人都会问：这是谁画的？</value><value>大部分管理员的工作就是站在固定的地方，提醒游客不要摸文物，或者回答游客一些奇葩问题。一开始可能对历史或者艺术充满爱与热情，但日复一日、年复一年看着同样的展品，是个人都傻了。每天看着成千上万的人在身边飘过，比数绵羊累多了。</value><value>所以，逛</value><value>的时候可以抽空与管理员聊聊天，没准他们正无聊呢。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1101/10/B7B0O0M800063KE8_all_an.html</news_url></item><item><news_title>美国人眼中最危险的10个旅游目的地</news_title><news_thread>B7DKMPBU00063KE8</news_thread><news_body><value>恶劣的环境、频发的罪案、不稳定的政局让一些风景优美的旅游国家成为游客避之不及的地方。下面就让我们来盘点一下全球最</value><value>的十大</value><value>。</value><value>索马里有着非洲最长的海岸线，数一数二的度假村，价格便宜的美食，风景优美的阿尔马登山脉以及世界上最知名的——索马里海盗。2004年，该国旅游部长表示，14年来没有一位正常途径进入索马里的游客(被劫持来的国外“游客”倒是不少)。内战、贫穷、毒品和武器泛滥，索马里已经成为全世界最危险的国度之一。想要去索马里旅游？那先买好保险立好遗嘱吧。</value><value>黎巴嫩这个小国因为上世纪70和80年代的持续内战才“打响”了国际知名度。不过在上世纪90年代之后，前往贝鲁特旅游的人越来越多，这个城市也被称为“中东的巴黎”。考虑到巴黎目前的治安状况，我们可以认为想出这个比喻的人一定是高级黑。当地发案率最高的还是街头犯罪，不过部分地区依然有真主党这样的武装机构出没，这依然是一个“他国游客可以去，美国游客慎去”的旅游胜地。</value><value>肯尼亚的自然风景之美令人惊叹。内罗毕国家公园能让游客亲眼目睹大草原上的众多大型野生动物。如果喜欢狩猎旅行，那么没有比肯尼亚更好的目的地了。可惜的是，肯尼亚的治安状况放眼全球也是倒着数的，肯尼亚的各大景点同时也是武装匪徒、扒手和骗子的“办公地点”。肯尼亚的政局也时常风云变幻，也曾遭受过多次恐怖袭击。</value><value>虽然是世界上最不发达的国家之一，但也门在南部海岸的度假村依然是游客如云。当地索拉科特岛、亚丁岛和卡马兰岛的风景让人心旷神怡。去当地旅游的游客倒是不用担心自身安全，更需要担心的是他们驾驶的汽车，因为当地最常发生的是汽车盗窃案。也门境内有基地组织出没，美国游客需要特别小心。</value><value>海地与多米尼加各自拥有伊斯帕尼奥拉岛的一部分，而这个风景秀丽的岛屿正是世界上最好的度假场所之一。多米尼加的犯罪率为人诟病，海地更是有过之而无不及。作为西半球最贫穷落后的国家，偷偷抢抢在这里简直是家常便饭。美国国务院曾表示，在海地没有一个城市是安全的，美国国内8%的可卡因更是从海地入境的。这里的游客要特别小心，绝大部分的抢劫、杀人和绑架案都针对的是外国人(因为本地人压根没啥好抢的。)那为何还有那么多人前往海地旅游呢？因为这里的度假胜地拥有绝美的加勒比风光。</value><value>内陆国家津巴布韦有着非洲最著名的一些旅游景点。赞比西河上的维多利亚瀑布被当地人称为莫西奥图尼亚(Mosi-oa-Tunya)，翻译成中文就是“雷霆之雾”，这是世界上最令人叹为观止的自然奇观之一。津巴布韦是一个政局不太稳定的国家，转眼间就可能发生政变。由于国内金融环境恶化，当地也不乏一些亡命徒，武装抢劫、街车、诈骗和闪劫在当地街头都时有发生。游客还需要对出租车司机保持警惕，不乏有一些司机坐地起价。</value><value>苏联解体之后，去俄罗斯的游客越来越多。莫斯科和圣彼得堡都是观赏建筑雕塑和东正教文化的好去处。这些城市的非暴力犯罪发案率都不低，但近来暴力犯罪也有抬头的迹象。在俄罗斯旅游要防备街头出没的光头党，还得防备警察的无端骚扰和问询，只有黑白两道通吃的游客才能畅游俄罗斯。</value><value>即使是从远处眺望，珠穆朗玛峰依然可能会成为你一生中看到过的最激动人心的风景。登上珠峰之顶，你将领略到以前从未看到过的风景。但要看到这绝妙的风景，你还需要面对很多危险。天气情况是必须要考虑的一个因素。单单在去往山上第一个过夜驻扎地的路上就可以发现一连串的冻尸。每年都有不少经验丰富的登山者埋骨于此，他们对于即将面对的危险并没有做好准备。从尼泊尔境内登山是个不错的选择，那里的暴力犯罪发案率并不高，但和游客有关的犯罪行为却时有发生——抢劫、扒窃和诈骗都很常见。一般当地的罪犯只会让你丢失一台照相机或者几副太阳镜，登上珠穆朗玛峰需要真正面对的危险是大自然的力量。</value><value>委内瑞拉美丽的海滩和崎岖不平的山区地形对于一些冒险者而言有着很大的吸引力。但这个南美国家同样也充满危险，那里的游客需要时刻保持警惕。来自美国国务院的报告显示，委内瑞拉首都加拉加斯的谋杀案发案率排名世界第一，而且绝大部分的谋杀案都最终不了了之。</value><value>加拉加斯的贫民区很少有警察巡视，也是游客必须要回避的地区。这个国家盛产扒手、武装劫匪、旅馆窃贼、诈骗犯和街头骗子。要特别警惕由无业游民帮派设立的假警察检查站，还有快速绑架，这些在当地都是屡见不鲜。甚至在机场犯罪行为也非常猖獗，而机场管理部门本身也充满了腐败。委内瑞拉和哥伦比亚边境的治安如此之糟糕，以至于委内瑞拉政府建议游客不要接近边境线50英里(约80.5公里)直径的范围内，而美国大使馆成员则直接被禁止前往该处。</value><value>撇开以上这些不说，委内瑞拉的美食很赞，当地也很适合冲浪，不过游客去当地旅游之前最好还是先买好保险。</value><value>
</value><value>巴西是世界上最美的国度之一，但对于游客而言而言也是一个非常危险的国家。在巴西需要面对的主要问题是该国奇高的犯罪率，来自美国国务院的报告显示，巴西的谋杀案发案率是美国的四倍。频发的谋杀案还只是巴西治安隐患的冰山一角，当地强奸案、抢劫案和闪劫案(quicknapping)也是时有发生。闪劫案是一种新的犯罪形式，受害者被劫持后罪犯往往立刻带他前往ATM取款机，在短时间内获取赎金。在圣保罗和萨尔瓦多这些经济不发达地区往往可以看到帮派暴力行为，这些城市也算的上世界上最危险的地点。巴西第二大城市里约热内卢是不少人的旅游目的地，但这个城市同时也是犯罪行为的滋生地。当地贫富差距越拉越大也是一个潜在的隐患，可能在未来导致更多的暴力犯罪。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1102/10/B7DKMPBU00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>布偶世界 探寻日本超级诡异的布偶山谷(图)</news_title><news_thread>B7DJNE0A00063JSA</news_thread><news_body><value>【环球网综合报道】或许这听起来有点像科幻电影的前奏，但是在日本农村</value><value>中确实深藏着这样一个小镇。其内用栩栩如生的</value><value>已经逐步代替了曾经在这里居住的居民，如今布偶人数和居民人数的比例高达十比一。下面跟随Weburbanist网站的报道，让我们走进这个</value><value>的布偶山谷吧!</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1102/10/B7DJNE0A00063JSA.html</news_url></item><item><news_title>食在日本：去最棒的食材产地 品饕餮美食</news_title><news_thread>B7LE6SV900063KE8</news_thread><news_body><value>稿件来源：乐途旅游网与原创作者lkjhlj</value><value>的东北地区去过也是三四次了，优美的自然风景自是没的说，此外</value><value>也是遍地开花，每到一个地方都能品尝到独特的当地名物。</value><value>从青森的苹果，到岩手小岩井农场的牛奶，从</value><value>、米泽的牛肉，再到新泻的大米和日本酒。这一次的旅程，我们不说那些让人眼睛看不过来的风景，去做一个幸福的吃货，从小食到大餐，饕餮美食让你口水流到停不下来。</value><value>仙台：隐藏在闹市区的独特小食</value><value>提起仙台，总会想起鲁迅先生。去了两次仙台，每次都想能够去探寻一下鲁迅先生曾经留下的印迹，可每次都时间匆匆，遗憾告别。</value><value>从东京站坐2个小时左右的新干线抵达仙台站，出站就开启了一路吃不停的美食之旅。</value><value>仙台站：一个大站，南来北往的车都会在这里停，所以是日本东北地区的交通枢纽。</value><value>奶昔吃过很多种口味，不过毛豆奶昔还是第一次听说。刚到仙台站，当地的朋友就带着去位于车站内卖仙台特产铺位的后面，去品尝人气极高的毛豆奶昔。日元225円一杯的毛豆奶昔，合人民币12块钱左右，购买的当地人还蛮多的。</value><value>地址：〒980-0021仙台市青葉区中央1-1-1仙台駅西口1F(Dilla仙台内)</value><value>这么一小杯日元225円。</value><value>味道很清新，可以说，喝了一杯还想第二杯。</value><value>仙台车站附近的商店街，墙上的吉祥物也是让人爱不释手。</value><value>在商店街，还看到了1933年诞生于神户的上岛咖啡店。</value><value>商店街上有Free WiFi可以用</value><value>去吃晚餐之前，向导又带我们去了一家小吃店，位于仙台车站商店街尾的一家“炸葫芦”的小食店。</value><value>这家炸葫芦的小食店，还卖一些精美的小点心，包装和造型都看起来很好吃。</value><value>炸葫芦，其实就是把鱼糕做成球状，炸出来，抹上番茄酱或者别的酱，直接入口吃。香脆的表皮、酥软的内陷，咬一口口感富有弹性，很美味哦。一串150日元。</value><value>地址：仙台市靑叶区中央2-3-18</value><value>香脆酥软的炸葫芦，新鲜出炉。</value><value>吃完炸葫芦，终于轮到了晚餐时间。步行大约十分钟，便来到了“东山牛舌分店”。看店的名字，已经显而易见这是一家贩卖牛舌食物的美食店。这个分店很小，总共估计也就十张桌子。既然是牛舌的店，自然是用牛舌做成的各种美食，烤牛舌、豆腐牛舌汤，还有烤牛排等等。无论是那种烹饪方式，牛舌都是入口即化，让人吃完一块想第二块，吃的根本停不下来。</value><value>人均价格：1900日元左右</value><value>地址：仙台市青叶区中央4-10-11</value><value>小店虽小，但是一切都井井有条，工作人员在开放式的厨房内，给食客做着放心美食。</value><value>豆腐牛舌味增汤</value><value>烤牛舌这A5仙台牛看着也是各种口水</value><value>路边的居酒屋内，也是生意极好。</value><value>吃完牛舌，再来国分町的Buyyd'sBar点一杯自己喜欢的酒，然后跟仙台道晚安。</value><value>我的mojito，味道不错。</value><value>第二天一早，离开仙台，前往此次美食之旅的第二站山形县。如今，每年的九月第三个周日，是山形县的第一芋煮大会。这一天，山形县当地人，以及周边的县市的人，都会来到山形县的马见崎，赴这一盛会。这一天的游客将达到3万多人。</value><value>芋煮大会是以直径达6米的大锅闻名的例行活动“日本第一煮芋头大会”。游客们分享了用山形县产食材烹饪的约3万份煮芋头。活动当日一早，盛有6吨水的大锅中加入3吨山形县产的芋头，1.2吨牛肉等食材，炖煮4个小时。整个现场非常的热闹，一年只有这么一天，错过了就得再等一年。</value><value>山形县的各种人偶。</value><value>芋煮大会上还表演了山形县花笠祭花笠舞。</value><value>虽然只是一个小团队的演出，但是演员的专业性也是让人能感染很多。</value><value>这一天，当地老百姓拖家带口的来秋游。</value><value>这个大会，要用吊车来翻锅。</value><value>现场的食客们。</value><value>有没有很想吃？</value><value>大会委员长来跟我们讲述芋煮大会的历史以及规模。</value><value>秋日的稻田</value><value>马路边的猕猴桃园。</value><value>可口的葡萄园。</value><value>剪点葡萄来吃。</value><value>晚上在山形县吃了米泽牛火锅。火锅和我们国内用的铜锅很像。</value><value>米泽牛也是日本的著名牛肉产地。</value><value>牛肉很嫩，在滚开的锅里，煮个七八下就能吃了，入口特别滑。</value><value>
</value><value>第三天的新泻，是大米和日本酒最好的地区。新泻大米不仅在日本是最好的，出口到国外，也是排名靠前的好大米。所以，用新泻大米做的寿司是一定要品尝的。位于新泻站附近的这家寿司店，成了我们的目标。餐前的抹茶和小食，也是好吃到不行。而新鲜的食材做成的寿司，那味道和口感就不必说了。在新泻仙贝王国，学习制作仙贝，也是一种不错的体验。猜猜哪个是我做的。新泻站里也有一只忠犬，据说是雪崩救过人的。在越后汤泽车站有一个酒屋，这就是那家酒屋的玻璃墙，里面展示了上百种日本酒。走到店里，取一个杯子，买五个铜板，自助形式的，想喝什么酒就喝什么酒，非常的人性化。把杯子放在方格内，投入铜板，按下黄色按钮，酒就会出来了。各种盐，是配合酒来用的。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1105/11/B7LE6SV900063KE8.html</news_url></item><item><news_title>日本植物园现“猴脸兰花” 眼睛鼻子毛发俱全</news_title><news_thread>B7B5F9J200063KE8</news_thread><news_body><value>游客直呼很像猴子。</value><value>据日媒报道，近日，在位于</value><value>京都市左京区的京都府立</value><value>温室大棚内，一种花朵部分酷似猴子面部的</value><value>开花了。</value><value>
</value><value>据了解，该品种为生长在南美洲厄瓜多尔及哥伦比亚高地的野生兰花，名为“猴面小龙兰”(Dracula gigas，别名猴脸兰花)。</value><value>在指尖大小的花瓣上，有着酷似猴子眼睛和鼻子的花纹，再加上细如发毛的线条，简直就是一张猴子脸模样。而探着头仔细欣赏兰花的参观者们也纷纷笑着说，“还真是像啊”。</value><value>据悉，在该植物园中，“猴脸兰花”今年迎来了首次开花，而这次与大家见面兰花的是其中绽放的第二批，花期将持续至本月10日左右。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1101/11/B7B5F9J200063KE8.html</news_url></item><item><news_title>韩国人下雨天最爱吃的10道美食！</news_title><news_thread>B7J7AP5G00063KE8</news_thread><news_body><value>文章来源：奇客</value><value>自由行</value><value>去韩国旅游，如果恰巧碰到</value><value>，心情未眠会有些低落，也就没有太多品尝</value><value>的胃口。其实不然，如果你知道韩国人下雨天最喜欢吃的美食，不妨就在这天把自己化身一位韩国人，躲进一家小店，美美的吃一顿，不枉旅游的时候偶遇到的雨天。</value><value>那么，韩国人雨天究竟会吃些什么呢？由于各国的饮食文化不同，韩国人在下雨天最先想到的是“饼”、“面”以及“米酒”等。仿佛一块饼就可以化解一场猝不及防的雨天带来的尴尬，如果你去韩国，恰巧是个雨天，赶紧吃一块饼，来一碗汤面，再喝一壶米酒，所有的烦闷和无趣将立刻烟消云散，也许这就是美食的魅力吧！接下来，和小编盘点韩国人下雨天最喜欢吃的10款风味美食，你都吃过吗？</value><value>葱饼파전</value><value>先和面，然后加泡菜或者海鲜，再经油煎。根据食材的不同，可分为泡菜饼、海鲜饼等。</value><value>绿豆煎饼빈대떡</value><value>绿豆煎饼的原料主要以绿豆为主，又有“绿豆芽煎饼”之称。绿豆煎饼外壳非常酥脆，中间的的口感很软，咬一口满满的都是绿豆的味道，非常美味。</value><value>泡菜煎饼김치전</value><value>泡菜煎饼的主料——泡菜是一种腌菜，自2千年前作为小菜，是韩国人餐桌上必不可少的发酵食品。最具代表性的是用辣椒粉、大蒜、生姜、鱼酱等调料腌制而成的白菜泡菜。</value><value>海鲜辣汤面짬뽕</value><value>海鲜辣汤面加入了许多的辣椒粉，进口时口感辛辣十足，可是因为汤中溶入了鱿鱼、虾和贻贝等海鲜后，后劲非常可口。辣汤面和炸酱面都是韩国特征中华照料的面食代表，价位也差不多，因此许多人在“究竟选择吃炸酱面好还是辣汤面好”问题上优柔寡断。所以，也有不少店肆供给炸酱面和辣汤面各一半的折中菜品。</value><value>刀切面칼국수</value><value>面片汤수제비</value><value>猪肉汤饭돼지국밥</value><value>方便面라면</value><value>方便面在韩国也十分受欢迎，下雨天就显得尤为方便，特别是辛拉面受到游客和韩国当地人的喜爱啊。</value><value>酱猪蹄라면</value><value>猪蹄有美容养颜的功效，对于妹子们保养皮肤很有帮助。猪蹄的外皮，含有胶原蛋白，是皮肤的良药。用生菜包着吃，美味又不油腻，含有丰富的维生素。比化妆品可天然多了！</value><value>
</value><value>包子/饺子만두</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1104/14/B7J7AP5G00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>看完这10个理由才知道 关于印度你都搞错了</news_title><news_thread>B7JAR3DC00063KE8</news_thread><news_body><value>来源：悦游中国</value><value>古迹和朝圣</value><value>就像你来</value><value>，怎么也要去故宫一样。</value><value>的古迹到处都是，德里的红堡（相当于我们故宫）。泰姬陵（女人宫），它真的挺美的，就是人有些多。与泰姬陵遥遥相望的是阿格拉城堡，就是国王宫，鹿野苑，佛教圣地，佛塔的浮雕被毁得很厉害，但因为缺少人的气息，所以很难看出殊胜。</value><value>“说白了你就是觉得便宜。”向来喜欢一针见血的朋友Roy毫不客气地对我说。让本想着拔高一下自己的我顿时有些丧气。没错了，我其实就是贪图便宜。机票价格不高，大多数时候比尼泊尔便宜，印度航空2,800的（从</value><value>转），国航4,000（北京直飞）的机票。</value><value>火车</value><value>很多人一说起印度的火车，肯定会想起那副车内车外车顶都是人的场景。但实际上，这只是一列列车中的其中一两节。对于外国游客来说，你可以事先通过他们的官网（不像国内限制时间）进行预订，之后到火车站的“外国游客中心”去换票，排队的时候甚少。如果你预订的是软卧一等空调车厢，绝对不比国内的逊色。</value><value>公园</value><value>不用说，阿格拉的泰姬陵、斋普尔的琥珀宫都很美，但我这里说的是那些被LP列在可选项的公园。换句话说，是本地人常去的公园。“进入公园，印度惯常的嘈杂和喧嚣都消失了。仿佛你接触的是另外一个等级的人群。他们不会问你是日本人、韩国人，也不会当你说China时，听成Thailand。年轻人躺在草地上读书，小松鼠蹦蹦跳跳，草木长得异常茂盛，安静极了。”</value><value>参天大树</value><value>在厦门生活的媒体人冯超曾问我，你最喜欢印度的什么？作为有选择综合症的天平座来说，想给你一个肯定的答案无疑是艰难的问题。但思索很久后，我有过多次坐着印度的长途汽车去往另一个地方。一路上，印度人开车的嚣张明显可见，色彩丰富的TATA卡车呼啸着一辆又一辆。从窗外往外看，路边随意生长的大树，粗到要几个人环抱，枝叶繁茂，在大树和大树之间，能看到当地人家隐居在树林间。但我想百姓并不懂环保二字，只是生活习惯如此。从Combiator到Ooty（你可以选择搭乘小火车），各种各样的树，又老又粗又美，摊开着长，气色又好。路边还有小猴子，一会儿一只，发型怪异。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1104/15/B7JAR3DC00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>太萌 日本最大黑社会万圣节没发糖果要道歉！</news_title><news_thread>B7E1IP2O00063KE8</news_thread><news_body><value>文章来源： 带你旅行带你飞</value><value>近日，</value><value>最大的</value><value>组织山口组在总部门口贴出告示，称由于各种事情，本月末的万圣节发糖果活动取消，并对此感到抱歉，并保证明年一定恢复惯例。</value><value>虽说山口组是日本家喻户晓的黑帮，但是他们一直都有万圣节发糖果的惯例。今年8月其内部出现分裂，之后与警方关系也紧张起来，担心把小朋友牵扯进来，便发此告示。</value><value>据说这个惯例源于某年万圣节，有不知情的小朋友去山口组本部要糖果，一脸横肉的大叔开门后看到可爱的孩子们喊“不给糖就捣蛋”，他一时心软就给了……）</value><value>新闻在国内传开之后，就有网友搞笑道“不怕黑社会，就怕社会黑”，还有网友评价山口组是真正的“心有猛虎，细嗅蔷薇”。不过归根到底，是日本人在心中存在着根深蒂固的萌文化。</value><value>在日本动漫中，“萌”这个字代表刚刚从脑海里一闪而过的不夹带其余杂质美好的感情喜爱，欣赏，使人感到愉快等，而不单单指我们所谓的“可爱”。现在可以跟着小编一起去找寻一下隐藏在日本景点里的萌元素吧。</value><value>01.</value><value>京都冈崎神社</value><value>冈崎神社是有名的求子神社，占地不广，但境内充满可爱的小兔子。举凡狛犬、水手社上的雕塑、签诗都是兔子形，而灯棱、绘马与御守上也多是兔子花纹，排列在一起的签兔十分可爱！</value><value>地址：日本京都市左京区冈崎东天王町51</value><value>02.</value><value>田代岛、青岛</value><value>在日本的宫城县市卷市，有一座把猫作为神灵拜祭的小岛，名字叫做田代岛。这座小岛上猫的数量比当地的人口总数还多。爱媛县大洲市的青岛，也是日本的“猫岛”，除了15名住民外，其他的都是喵星人。喜欢猫吗？喜欢就来这里与喵星人尽情的相亲相爱！</value><value>03.</value><value>藏王狐狸村</value><value>日本东北宫城县有个藏王狐狸村，这里的狐狸一点都不野，天天就是吃完睡睡完吃，心情好了就卖萌，看到游客就会抱大腿求包养求包养...</value><value>04.</value><value>柯南小镇</value><value>位于日本鸟取县北荣町，是个面临日本海的小城，也是作者青山刚昌的家乡。柯南的身影遍布小镇的大街小巷：柯南大道、柯南大桥，连路标、指示牌、浮雕铜像、井盖也以柯南为主题，这就是全球柯南迷为之向往的圣地！</value><value>05.</value><value>恋山形车站</value><value>位于日本鸟取县智头町的智头急行恋山形车站被全部刷成了粉红色，此举旨在塑造该车站的“恋爱车站”形象。小情侣们，你们有没有兴趣到这里留个念呢。</value><value>06.</value><value>JR旭山动物园号</value><value>它是一列运行于札幌和旭山之间的特快列车，每年仅在特定期间运行，共有五节车厢，整部列车以卡通动物园为主题，不仅包括外部涂装，也包括内部座椅装饰，同时在最末的企鹅车厢设置儿童游乐和母亲哺乳专区，很萌有木有！！！PS：乘车还可免费领取乘车证明书。</value><value>07.</value><value>萌文化集中地秋叶原</value><value>
</value><value>2000 年左右，每逢周末，商家为促销游戏和动画片会邀请来可爱的女生装扮成动漫人物表演，这就是“ Cosplay ”的鼻祖。进而软件、游戏，以及相关的图书、人偶店开始聚集在这条街道，秋叶原逐渐成为喜欢动慢游戏的“御宅”们流连、集中的圣地。2001年，专为“御宅”们提供服务的第一家女仆咖啡因此应运诞生。</value><value>秋叶原同时也是屹立于日本音乐界顶点的日本第一女子偶像组合AKB48的大本营。在秋叶原的唐吉轲德卖场8楼有专用的AKB48剧场。以“可以见面的偶像”为特点的AKB48几乎每天都会在此进行公演。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1102/14/B7E1IP2O00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>size这么大 谁为美国人的霸道任性买单？</news_title><news_thread>B7JIMU6300063KE8</news_thread><news_body><value>当你在</value><value>逛街的时候，你会重拾对自己身材的自信，无论是紧腰修身连衣裙，还是傲人性感比基尼，都可以不经思考的选择XXS号到试衣间去狂试！</value><value>然而，美国人的bigger size何止是一件衣服呢。</value><value>电影《暮光之城》第一部中，爸爸接女儿贝拉回家送了她一辆小卡车作为礼物！第一样看见小卡车有没有觉得它很low！爸爸一脸骄傲的小表情，贝拉热泪盈眶的小激动真是让人费解啊！</value><value>原来这是美国人尤其西海岸居民最长用的一款家庭车！由于习惯两至三周去购买一次性购买</value><value>所需的各种日用品和食物，所以量之旁大只能用小卡车来搬运口粮才能满足大胃口。bigger size！大排量和超大空间还不够，带翻斗的小卡车造型才是王道。</value><value>路边随处可见无人领养的多肉植物也是bigger size，想想曾经无数次挑战喂养多肉却没有一次成功的场景真是一把辛酸泪！</value><value>1.75升都乐100%果汁，又是一个bigger size！包装上赫然写着请在24小时之内饮用完！这是要豪饮么，好惶恐！</value><value>pizza也是霸道任性呢，水果、肉、蔬菜都木有，直接上高能芝士，而这芝士普通家庭装哟！bigger size 的世界我们无法理解，吃的好狂野！</value><value>霸道任性的大汉堡！bigger size！</value><value>谁为美国人的霸道任性买单？</value><value>如此看来我们是不是过得太mini了，可是这样肆无忌惮的，卡路里健康什么的真的不管了么？</value><value>NO!NO!NO!</value><value>据统计，54% 美国人服用维生素来维持营养的均衡。</value><value>维生素是维护人体健康、促进生长发育和调节生理功能所必需的一类有机化合物。这些化合物都存在于天然食物中，一般在体内不能合成或合成量较少，不能满足需要。复合维生素含有维生素A、B、C、E群以及矿物质，满足人体所需要的营养。</value><value>小编给大家推荐美国本土品牌GNC（健安喜）</value><value>始于1935年，美国第一营养品牌，全球最大的综合健康营养品专业品牌。“天然的才是最好的”，按美国FDA、国际GMP标准制造，通过国际清真食品认证。GNC曾连续四年被评为美国维生素及营养食品特许经营品牌第一位。</value><value>含多种维生素和矿物质，提供女性每日所需的全面均衡营养，可弥补饮食结构不合理所造成的营养素缺乏，对于整体健康水平十分重要。</value><value>男性综合维生素片，专为男士营养设计，弥补膳食不合理造成的营养缺乏！</value><value>实验表明，葡萄籽多酚的抗氧化能力是维生素C的20倍，维生素E的50倍。能够清除自由基抗衰老，维护胶原复合，减少皱纹产生。抗过敏，改善皮肤过敏症状，被称为女性口服化妆品！</value><value>大豆软磷脂被誉为与蛋白、维生素并列的第三营养素，是人体含量最高的磷脂，是构成神经组织的重要成分，属于高级神经营养素。服用大豆软磷脂能够促进大脑发育，预防老年痴呆。保护肝脏，预防动脉硬化与糖尿病。缓解紧张状态，消除色斑滋润皮肤。</value><value>更多GNC健安喜产品请移步》》》</value><value>网易考拉海购15元无门槛新用户专享福利，注册就能领取！</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1104/17/B7JIMU6300063KE8.html</news_url></item><item><news_title>城会玩！纽约马拉松也是绝佳的旅游路线</news_title><news_thread>B7J7A54A00063KE8</news_thread><news_body><value>来源：妙计旅行</value><value>比赛以参与人数众多著称，这一赛事有着恐怖到低达30%的申请通过率，但从起点人满为患的状态来说，我们可以感受到纽约人对于跑步的热情。比赛的起点设在了纽约的Verrazano Narrows桥。刚上这座桥我就感受到了它的长度，真心一眼望不到边啊，据说它的全长达到了将近1300米。可惜比赛的时间是早上，不然这是纽约市几个欣赏落日的绝佳地点之一。</value><value>发令枪响，大家风一样的往前冲，但Verrazano Narrows桥的坡度可不是吃素的，等到桥的尽头处，这时候你会发现已经有一部分“滥竽充数”的参赛者掉队了。可是我们随着马拉松玩纽约的线路才刚刚开始，喂！打起点精神好吗？</value><value>跑过Verrazano Narrows桥后，大部分跑者都第一时间拐进入了布鲁克林街区。这是现如今最能代表年轻人文化的街区，如果你热爱自由与时尚，来这里逛街和购物准没错。这里从旧车库改造而来的意大利馆子Roberta's是当地人最爱的美食之一，他们家的猫耳肉酱面简直棒极了，我已经迫不及待想象自己在跑完后能够在这里饱餐一顿。在经过了Dyker Beach高尔夫球场后，跑者来到了布鲁克林区最著名的日落公园。有一个著名的美国作家曾以这个公园为背景写了一个诡异的爱情故事，现在仍然有相当多的粉丝来这里朝圣。</value><value>对于那些玩票儿水平的跑步爱好者来说，纽约马拉松跑到这里已经算是一个不大不小的坎了。麻花君翻看赛后统计，约有1/10的参赛者在布鲁克林区通向Pulaski Bridge的路上掉队了。</value><value>OK，没有时间替那些掉队者默哀。我们收拾心情沿着第四大街继续向前，大约在正东边1500米处，就是著名的布鲁克林博物馆。这里是纽约市藏品第二多的博物馆，你很容易在巨大的场馆中晃荡一天。这里以收藏丰富的古埃及艺术品出名。如果有时间，你还可以将布鲁克林大桥、布鲁克林高地和布鲁克林桥下的艺术区DUMBO一起游览一下。</value><value>这时候距离开跑已经过了将近1个半小时，大部分人都跑上了Lafayette Ave。正当他们感觉到饥饿和口渴时，马路左边出现的Dunkin' Donuts简直是必杀一击，平常这可是要排队30分钟以上的著名小吃店，要是能进去喝杯热饮吃个甜甜圈也好呀！</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1104/14/B7J7A54A00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>看一眼就头皮发麻的9个滑水道！</news_title><news_thread>B7LHVMI800063KE8</news_thread><news_body><value>文章来源：向往新西兰</value><value>1.</value><value>-大师级喷射</value><value>（Master Blaster Water Coasters）</value><value>位于迪拜棕榈度假的酒店，一共有四个滑水道，这些水道利用喷射水柱和其他一些方法能让你急速前进，挑战者需要足够的胆量和理智来挑战这种失重的感觉。</value><value>2.</value><value>-旋风滑水道（The Cyclone）</value><value>这简直是翻江倒海的感觉......</value><value>3.巴哈马-Leap of Faith滑水道</value><value>需要从18米高的玛雅金字塔顶端俯冲下来，然后还要通过透明隧道，因为泳池里放的可全是鲨鱼......</value><value>4.威斯康辛-蝎子尾滑水道（Scorpion's Tail）</value><value>10层楼的高度，121米的长度，上升下降的速度感，透明的滑到，腿软......</value><value>5.巴西-疯狂滑水道（Insano）</value><value>这看图也知道它的疯狂了吧，12层楼高，1989至今蝉联世界最高滑水道，41米的高度，我也是醉了。</value><value>6.佛罗里达州-超高直滑水道（Summit Piummet）</value><value>这座建立在炎热地带的“暴雪海滩”，长约36米，接近垂直，坐上以后，下滑的速度时速96公里，估计都来不及喊吧......</value><value>7.堪萨斯城-史力特班水上乐园（Schlitter bahn Water Park）</value><value>这可是比尼加拉瓜瀑布还高的滑水道，备有17层楼高的下降坡道和5层楼高的上升坡道。Holy High......</value><value>8.西班牙-暹罗公园（Siam Water Park）</value><value>这座位于加那利群岛的公园，被海滩环绕，有棕榈树点缀，是一座泰式风情十足的水上乐园。</value><value>9.俄勒冈州-波音747滑水道（Boeing 747）</value><value>
</value><value>俄勒冈航空博物馆增设了一个水上乐园，替展览增添了不少乐趣，这可是从真机身里滑过，酷毙了......</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1105/12/B7LHVMI800063KE8.html</news_url></item><item><news_title>有一种美食 叫日本铁路便当</news_title><news_thread>B7LQO28R00063KE8</news_thread><news_body><value>文章来源：韩你玩</value><value>Japan </value><value>铁道旅行的乐趣之一即是品嚐“铁路便当”。</value><value>铁路便当即是在车厢内贩卖或者车站内贩卖的便当，从一般的便当到各地区、各车站特有的名产所製成的便当均有贩售。</value><value>今天小编介绍您几款不能错过的绝品铁路便当~对比一下咱们高铁的盒饭...有种想哭的冲动</value><value>（北海道 札幌车站）</value><value>此款便当饭量足够，再奢侈地铺上满满的鲑鱼以及鲑鱼卵，是北海道特有的便当。从大正12年开始贩卖，是长期以来一直很畅销的商品。价格每份1000日圆。</value><value>（青森县　八户车站）</value><value>八户近海産的鲭鱼及红鲑鱼所製成的奢侈寿司便当。价格为每份1100日圆。</value><value>（新潟県　新津駅）</value><value>烤过的鲑鱼再用秘传酱汁醃渍，是款风味满点的新泻乡土美食便当。要价1050日圆。</value><value>（群马县　横川车站）</value><value>小小的陶器中放入日本传统锅饭。饭料非常多种，且熬煮的非常入味。此款便当可是长期畅销便当。此外，盛装便当饭的容器并非一般饭盒而是陶器，吃完后将其陶器清洗后可以作为纪念带回家。每份要价900日圆。</value><value>（富山县　富山市）</value><value>全日本有名的富山名产，鳟鱼。寿司饭用熊笹叶背包覆著。在日本江户时代，八代将军德川吉宗也对此鳟鱼寿司便当讚不绝口。每份要价1400日圆。</value><value>（三重县　松坂车站）</value><value>昭和34年开始贩卖的人气便当。其使用国产黑毛和牛以及三重县所产的越光米所製。此款便当，即使凉了，牛肉的风味依然不变，肉质还是软嫩美味，这或许也是至今一直受到民众及观光客喜爱的原因之一吧。每份要价1350日圆。</value><value>（鸟取县　鸟取车站）</value><value>无论是螃蟹便当，或者是其八角形的容器，皆是日本螃蟹寿司便当的元祖。容器的形状是仿造螃蟹壳形状所製。饭上铺满大量的当地名产螃蟹，非常奢侈的便当。每份要价1010日圆。</value><value>（佐贺县　鸟栖车站）</value><value>将饭盒打开后，呈现在眼前的是鸡肉、蛋丝以及海苔丝，三种颜色美丽的颜色并排在一起。其白饭用特别的汤汁下去蒸煮，非常美味，让你停不下筷子，一口接著一口。每份要价770日圆。</value><value>（宫崎县　宫崎车站）</value><value>昭和28年开始贩卖，米饭用高汤炊製而成，风味绝佳。此外，其便当菜的配色美丽，令人看了食指大动。此款便当为能够充分品尝到宫崎独有的美食风味。每份要价760日圆。</value><value>看了日本的铁路便当，再回想一下中国的火车盒饭，简直想哭( &gt;﹏&lt;。)～呜呜</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1105/14/B7LQO28R00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>就算打死你 也别让你女朋友去意大利</news_title><news_thread>B7LQ0FJH00063KE8</news_thread><news_body><value>文章来源：旅行者说</value><value>Italy</value><value>世上最英俊的男性来自哪里？嗯，用脚趾也能猜出来：意大利－－文艺复兴的发源地，当代欧洲文明的精神故乡，全世界拥有世界文化遗产最多的地方，旅游者向往，美男子遍地。</value><value>为什么女孩子别去？</value><value>为什么男生别带女友去？</value><value>因为意大利男人太会说也太敢说情话了</value><value>什么叫做会搭讪</value><value>徐壮壮的qq空间：想起了法国被搭讪[害羞]，一个男孩纸过来问我“你猜法国国旗什么颜色？”，我说“嗯，，蓝白红，为什么要问我这个？”，他说：“看着你思考的眼睛，我觉得比说hello要好。”</value><value>什么叫做镜头感</value><value>Vivilavida-：去意呆玩的时候，路边有两个24纯帅少年坐在马路牙子上抽烟然后我就开始偷拍，结果这俩人发现了就直接把马路边当成摄影棚了...各种对着我相机wink摆pose，然后他们俩朝着我走来用特别生硬的中文中漂亮的女人，接着俩人搂着我合了影...我当时就想着把护照撕了我黑在这里好了，在街上流浪我都愿意</value><value>什么叫做会秀恩爱</value><value>思二二之友亿点点蠢：认识的一个意大利小伙，每次和他聊到他女朋友，他都会兴高采烈滔滔不绝的跟我说，他女朋友好漂亮，没有人比他女盆黄光裕更美......[拜拜]</value><value>什么叫做会捧人</value><value>有些执念一辈子都不要放开：在siena的时候有次晚上散步，当时油头随意绑了一下，框架眼镜，人字拖，脸上泛着一整天的油光和暗黄..连隔离霜都没抹那种程度..遇到一个认识的大叔，他一脸真诚地说“噢天呐粒阿娜，你好漂亮，为什么你每天都这么漂亮！”简直没把我吓死..当时我那副鬼样子连我自己都见不得..整个人都不好了[拜拜]</value><value>最可怕的是，意大利人不管干啥都要</value><value>问厕所</value><value>大表哥的王小圈儿：被一意大利老头儿用英语话剧腔说：哦，美丽的小公主，可怜的小公主，你为什么来到这里，你要到哪里去？——我当时冲锋衣登山包糙得不行：大爷别闹，我问个厕所而已</value><value>买面具</value><value>岚_荔子春：意大利人是真的可怕，在威尼斯我去买面具，卖家用英语说为什么要用面具遮住你美丽的嘴唇呢，它就像玫瑰花一样，虽然知道他一定是瞎但WTF分分钟想嫁。我跟他说难道你不想我买你的东西吗，他突然凑特别近说，如果我为销售而欺骗你，上帝不会原谅我的[呵呵]</value><value>卖画</value><value>莲七：在威尼斯被卖画的小哥勾搭过“one kiss one picture”，那金发蓝眼睛简直了</value><value>游泳</value><value>橘子子子_：上次我看电视，一个妹子去海里游泳泳衣破了，就坐在海里不敢站起来，让小伙伴拿衣服来换。结果一群意呆</value><value>以为她是被海浪打得站不起来，就去她前面站成了一排帮她挡住海浪[拜拜]我要移民[我要移民]</value><value>公交罢工</value><value>樱桃and雪：话说有次遇到公交罢工，一个帅的一塌糊涂的警察居然要求送我回家，理由是怎么能忍心看着东方的瓷娃娃走着回家！妈蛋，我居然害怕跑掉了！</value><value>接水</value><value>二次元清洁工：记得特清楚，在比萨接水喝，然后就一个手拿瓶子一个手按按钮，旁边一堆中国男人包括我弟都只会看着，然后就来了个意大利男人帮我按住按钮让我接水。欧洲男人勾搭妹子[当然不是我]仿佛是一种与生俱来的设定......这也是我对欧洲留下的唯一好印象[拜拜]</value><value>买triangle</value><value>不见了姑娘：在威尼斯买triangle，本来觉得好贵买个娃娃不值得，然后那个意呆小哥就跟我说你要能一直留在威尼斯就好了，或者你会带走我吗？我摇摇头，结果他说那你带走它吧，我就鬼使神差般的买了。真诚的眼神完全让人忘记他对每个姑娘都这样，那一秒一切都是真的。。</value><value>卖包包</value><value>顾——：前面在佛罗伦萨，走过一个卖包包的小店，小伙热情的跟我打招呼，说你好漂亮啊，我想知道你有男朋友吗，我说有啊，他就表演一副倒下的动作然后说，他真幸福，每天都被阳光照耀，不介意多一个吗？种族传统的嘴巴甜</value><value>吃饭</value><value>张念恩NEWN：我到</value><value>的第一天晚上，饿得不行去楼下吃饭。和俩老外打了个照面，其中一个做出很夸张的惊讶姿态，往后侧了身，口中说着“so beautiful you are！......”我装听不懂，笑了下闪身进店，那个老外还在门外往里看，看到我看他后冲我飞吻了一下还眨眼，老板娘说那是俩意大利小伙</value><value>无论在哪儿都能泡妞</value><value>出租车</value><value>电视儿童甜石斑：啊，真的，亲测有效......！我在澳洲有一次从猫本机场打车回家，司机是个意呆小伙儿，一路上太累我就睡了，到家之后给完钱他就说看你闭着眼让我想起了睡美人，然后贴面吻了三次，最后是吻手背告别。</value><value>咖啡厅</value><value>tinytearss：点错咖啡了，我下意识说我不要这个，意大利男纸突然上手捏我脸好温柔地说我给你换一杯，然后就换了一杯我爱你的拉花。。。</value><value>火车站</value><value>美食控Shirley：火车站售票窗口老头说 你确定你要买慢车票？那个有点慢。我说对，快车票有点贵。老头说，你这么可爱，我给你快车票打折阿，这样就比慢车票还便宜了。我说你在开玩笑吗么。。。结果就买了三张比慢车票还便宜的快车票。[哈哈]</value><value>餐馆</value><value>猫本小事：之前在威尼斯的一家餐馆吃饭，也是被服务生小哥哄的醉生梦死：promise me u will come back,i want to see your beautiful face again.然后走前吻了我的手</value><value>火车</value><value>病娇少女甜甜酱：意呆小哥真心自带情话技能！我坐火车从奥地利去意大利，对面坐一个威尼斯小哥。当晚正好下雨了，我说欧洲的夜空非常美，可惜下雨就看不到了。他回答，那有什么关系，我可以看你的眼睛呀，比夜空更美[拜拜][拜拜][拜拜]</value><value>上课</value><value>轩然大笑：上大学那会儿，上大课的时候和一个意呆利人分到一组，后来熟一些之后就问他i heard that you Italian men are very good at flirting with women？他就用他碧蓝色的眼睛盯着我说，only with beauties like you，妈呀，我那时候才十七岁啊，上大课啊，一教室的人啊，还好我最后守住了一个光棍应有的节操</value><value>无论是谁都敢泡妞</value><value>室友</value><value>榕树小虫：我的一个意大利室友，去英国玩了半个月，回来大家一起吃饭的时候一直说英国太好了，我说那你怎么不永远呆在那里？他说因为我想你，我呆在那里就永远看不到你了。。。。卧槽，我小心脏快跳出来了</value><value>客户</value><value>全国人民表示：被一个意大利客户称呼为dear my sweet friend，每次都被甜言蜜语酥到不忍心拒绝他的合同条款[拜拜]我就是这么没有原则的人</value><value>电梯操作员</value><value>-薇哥哥：上次我在米兰的酒店里面坐电梯，我以为是自己按，结果手指直接狠狠地戳在按电梯那个人的手背上，我说了句对不起，他说了一大段，当时我没听懂，还以为他在骂我，后面我姐翻译给我听，人家说的“没关系，美丽的小姐，能被你这样轻轻的触碰，真的让我一整天都充满力量”他真的只是一个电梯操作员[拜拜][拜拜][拜拜]</value><value>大厨</value><value>Asuka千帆：米兰有个餐厅的大厨，叫姑娘的昵称从来不带重复的，小甜心小美人小星星小珍珠。一个人去威尼斯吃饭，被送了一颗巧克力底下压着名片上面写着着个夜晚因你而美丽所以想和你共度。意大利男嘴甜和不要脸之间的度把握的特别好。</value><value>意大利男友</value><value>筱昕fighting：刚刚谈了意大利男友，就看到这个[拜拜]。不过嘴真的是甜到让你晕乎乎的[傻眼]做任何事都会先问我的意见...you are my boss...[拜拜][拜拜][拜拜]</value><value>小盆友</value><value>梦想家Csilla张熊熊：在意大利教书那会，孩子们每天用那清澈见底的蓝绿眸子深情款款地说：You are so beautiful,I miss you.还用白白的手指指着心：I love you.每天都是甜到走火入魔的节奏。他们才10岁呢！</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1105/14/B7LQ0FJH00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>堆积许久的垃圾从海滩清出之后 惊人景象出现了</news_title><news_thread>B7LOTOEG00063KE8</news_thread><news_body><value>文章来源：科技大爆炸</value><value>在美国</value><value>州布拉格堡，有一座</value><value>。在很久很久以前，它是一个非常脏乱的</value><value>场。</value><value>当时还没有资源回收的概念，当地的人们就把所有垃圾往海滩上丢直到1960年，管理机关才做出决定，要将所有垃圾清出海滩，送往垃圾站人们在海滩上清理垃圾，在将一大堆垃圾移开后，终于露出海滩的表面大家看到了一个非常不可思议的景象……</value><value>没想到，丢在海滩上的玻璃碎片经过多年的冲刷后，会在海滩上留下数吨像鹅卵石一般的玻璃也就变成了，今天我们所看到的“玻璃海滩”。</value><value>
</value><value>目前“玻璃海滩”已经变成当地的国家公园但是，游客被规定不允许带走海滩上的任何一片美丽玻璃大自然的力量真的很强大，经由它的潮汐力量让人类的垃圾变成美丽的模样希望透过留下这些美丽的错误，来让人们记取教训，不再重蹈覆辙。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1105/14/B7LOTOEG00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>世界新七大奇观：中国一处上榜</news_title><news_thread>B7IOE9L400063JSA</news_thread><news_body><value>前不久，报导了国外摄影师票选的中国最美20大圣地。如果有机会的话，这些祖国的名山大川定要去饱览一番。</value><value>美国亚利桑那州西北部的大峡谷。由科罗拉多河水深切而成。自北部州界之马布尔峡谷至内华达州界附近格兰德瓦什崖，全长约350公里，深1，800米；谷顶部宽8-25公里，谷底水面线的宽度小于1公里，个别地方仅120米。两侧谷壁呈阶梯状。气候干燥，植物稀少，谷壁可观察到从古老的元生代到新生代的各期地层，在阳光下显示出各种不同色彩。其中最深的一段峡谷(长约170公里)辟为国家公园。</value><value>维多利亚瀑布位于南部非洲赞比亚和津巴布韦接壤的地方，在赞比西河上游和中游交界处，是非洲最大的瀑布，也是世界上最大和最美丽的瀑布之一。莫西奥图尼亚／维多利亚瀑布被赞比亚人称为“Mosi-oa-tunra(莫西奥图尼亚或译为莫西瓦图尼亚)”，津巴布韦人则称之为“曼古昂冬尼亚”，两者的意思都是“声若雷鸣的雨雾”(或“轰轰作响的烟雾”)。</value><value>地球上很少有这样壮观而令人生畏的地方。曾居住在莫西奥图尼亚／维多利亚瀑布附近的科鲁鲁人很怕那条瀑布，从不敢走近它。邻近的汤加族则视它为神物，把彩虹视为神的化身：他们在东瀑布举行仪式，宰杀黑牛以祭神。</value><value>珠穆朗玛峰山体呈巨型金字塔状，威武雄壮昂首天外，地形极端险峻，环境异常复杂。雪线高度：北坡为5800—6200米，南坡为5500— 6100米。东北山脊、东南山脊和西山山脊中间夹着三大陡壁(北壁、东壁和西南壁)，在这些山脊和峭壁之间又分布着548条大陆型冰川，总面积达1457。07平方公里，平均厚度达7260米。</value><value>冰川的补给主要靠印度洋季风带两大降水带积雪变质形成。冰川上有千姿百态、瑰丽罕见的冰塔林，又有高达数十米的冰陡崖和步步陷阱的明暗冰裂隙，还有险象环生的冰崩雪崩区。</value><value>猛犸洞穴拥有已经探明的350多英里的通道和其它尚未探明的通道，因而成为世界上最为庞大的洞穴体系。它坐落于肯塔基州中部，这个地下洞穴是几百万年以前水流经过灰岩沉积区时，溶蚀岩石形成的底下暗河通道。</value><value>日久年深，由于水位下降，留下了这些狭窄的水平通道、宽广的洞室和联系这个巨大迷宫的垂直通道。最底下的通道现在仍然在水流的作用下不断扩大。水渗入洞穴形成的石钟乳、石笋和石膏晶体装点着洞室和通道。</value><value>冰河湾位于美国阿拉斯加，距旧纽西50英里，占地330万公顷，围绕在陡峭的群山中，只能乘船或飞机到达。那里有无数的冰山、各类鲸鱼和爱斯基摩人的皮划舟。冰河湾游人在那里居住在帐篷中或在乡村田舍中。根据碑文的记载，冰河湾国家公园最引人入胜的景观之一就是巨大海湾中活动着的冰河。</value><value>谬尔(Muir Glacier)是第一个仔细研究冰河的科学家，他从1879年起几次来到这里，为这里美丽多资的冰河所征服。自谬尔探险时代之后，冰河沿海湾向北移动了很远，这种现象在北半球其他地方也曾被发现。</value><value>俄罗斯</value><value>贝加尔湖是大自然安放在俄罗斯东南部伊尔库茨克州的一颗璀璨的明珠。贝加尔湖是亚欧大陆最大的淡水湖。长640千米，平均宽50千米，是世界上第七大湖泊和世界上最深的湖泊。它容纳了地球全部淡水(应该指河湖的淡水)的五分之一。相当于北美洲五大湖的总水量。(中国数字图书馆资料：最深处达1637米，另两资料分别为1620米、1640米，容积为2。3万立方千米)。</value><value>湖上风景秀美、景观奇特，湖内物种丰富，是一座集丰富自然资源于一身的宝库。贝加尔湖的形状像一弯新月，所以又有“月亮湖”之称。它平均宽约48千米，南北长约636千米，周长2000千米，总面积大约为3。15万平方千米。贝加尔湖就其面积而言只居全球第九位，却是世界上最古老的湖泊之一(据考其历史已有2500万年)。据说，贝加尔湖的淡水够人类喝100年。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1104/10/B7IOE9L400063JSA.html</news_url></item><item><news_title>你所不了解的北京15大秘境</news_title><news_thread>B7J6MOBM00063KE8</news_thread><news_body><value>文章来源：周末悠悠</value><value>寻追根寻味，感知百年沧桑。</value><value>01</value><value>百年乡愁的</value><value>会馆</value><value>的会馆</value><value>悠久，缘起于明永乐年间商品经济的蓬勃发展及科举制度的推行。所以每个考试的春天，数以万计的举子拥入</value><value>城，吃住就成了大问题。至此，会馆出现了。而郑成功收复台湾后，将科举制度移植到台湾，自康熙二十四年(1685年)开始，陆续有台湾举人到北京参加会试。为方便台湾举人来京参加考试和联络感情，1893年台籍进士施士洁主持建立台湾会馆。</value><value>02</value><value>最摩登的真光戏院</value><value>从王府井大街东安市场路口向西一拐，便是中国儿童剧院的所在。与别家中式、苏式或现代派的剧院建筑不同，这是一座西洋古典小楼。别致的巴洛克廊柱，显露着这里非凡的身世。小时候在这儿看过《马兰花》的北京人不在少数，但恐怕很少有人知道，1921年开业时，这座叫真光戏院的剧场，是北京城精神生活领域首屈一指的时尚高地。是北京最摩登的戏院。</value><value>03</value><value>楼顶跑“火车”的德寿堂</value><value>始建于一九三四年的北京德寿堂药店坐落在西城区珠市口西大街上，以经营自制的丸散膏丹为主，后扩大了汤剂饮片。德寿堂老药店从创办到发展之所以能从众多药铺中脱颖而出，名噪京城。最为有趣的是楼顶建有环形轨道循环运转的仿真小火车跑“火车”，这一独具匠心宣传引得观者如潮。</value><value>04</value><value>天人合一的汇通祠</value><value>汇通祠始建于明永乐年间，旧称法华寺，又称镇水观音庵。清乾隆二十六年（1761年）重修。改名为汇通祠。镇祠之宝首屈一指为“鸡狮石”。相传古代有块陨石从天而降，就落在这积水潭畔。石头不仅色泽如铁，且坚硬异常。更为奇特的是，石上隐约可见一鸡一狮。因此这块石头也就被认为是神石。</value><value>05</value><value>香魂归处的孟小冬故居</value><value>提起孟小冬你可能不熟悉，如果时间往后倒上七八十年，她可是红遍京、津、沪三地的名角，人送称号“冬皇”。她的故居在东城区东四轿子胡8号的胡同东口。为20世纪初中西合璧式四合院住宅。据说此宅原为杜月笙房产，京剧名伶孟小冬曾在这儿居住。</value><value>06</value><value>清凉一夏的雪池胡同</value><value>它在景山公园西门至北海公园东门之间，有一条东西走向的古老的陟山门街，从陟山门街中段往北一拐。这个地方就是雪池胡同。为京城各冰窖之首，雪池冰窖的冰采自太液池，即现在的中南海和北海水面，供应紫禁城内各处消暑、降温、防腐及冷藏国家大典祭品。如今雪池胡同还残存着两座冰窖。</value><value>07</value><value>在“人”字形铁路折返点上的青龙桥火车站</value><value>说起来，还是从小学课本里面认识了詹天佑。他带领中国人修建了京张铁路。为解决火车爬坡，还发明了“人”字形铁路。而八达岭长城脚下的青龙桥火车站在就在“人”字形铁路折返点上。这座老火车站至今已有百余年的历史。</value><value>08</value><value>百年润城的老自来水厂</value><value>北京老自来水厂，你知道在哪儿吗？小估计知道的人不多，它就在东直门外北大街甲6号清水苑小区院内。这座老自来水厂从1908年成立到现在，已经走过了一百多个春秋了。</value><value>09</value><value>换了人间的炮局</value><value>炮局是清代镶黄旗造大炮的地方。它的所在地就在炮局胡同，东城，雍和宫北边一点。乾隆时，此地为炮局，为制造大炮的地方。后炮局废，成为大炮、军械及废炮的储存所。到了近代，清廷开始从国外进口洋炮，国产的土炮就没有了用场，铸炮厂就废弃了。因此地是“官地”，百姓不能占用，就在炮厂旧址上建了监狱。</value><value>10</value><value>中英联姻的圣公会教堂</value><value>圣公会救主堂位于西城区佟麟阁路(旧名南沟沿)85号，原为清政府邢部官员殷柯庭的私宅，1900年庚子事变期间英军占领北京宣武门内区域，英国国教会传教士相中了这片土地，便强行购置建筑教堂。1907年圣公会华北教区主教史嘉乐请人设计施工，修建了现在的教堂建筑。</value><value>11</value><value>焕然一新的焕新胡同</value><value>焕新胡同，黄化门街北侧，清代时称火神庙，因此地曾有一火神庙，故名。民国沿称。 1949年后称火神庙胡同。1965年整顿地名时改称焕新胡同。意为焕然一新，光明灿烂，有别于旧制的状态和性质，意味着告别陈腐、落后的过去，开始新的历程。</value><value>12</value><value>名人足迹的米市胡同</value><value>米市胡同位于北京原宣武区东南部，形成于明朝，当时这里有米粮集市，形成街道，故而得名，延续至今。清以来在此居住许多官僚、文人。如王崇简、王熙、潘世恩、潘祖荫、曹秀先、任兰枝、徐宝善等。胡同43号是以前的南海会馆，即康有为故居。</value><value>13</value><value>百年孤独的棍贝子府</value><value>棍贝子府位于西城区新街口东街。先为诚亲王新府，即贝子弘景府。嘉庆年间，又赐给仁宗四女庄静公主，又称四公主府。光绪六年（1880年），庄静重孙棍布扎贝袭贝子爵，成为此府的末代府主，俗称棍贝子府，直至清朝灭亡。现仅存三间卷棚歇山筒瓦顶的花厅，二幢硬山过垄脊的重楼，以及湖与假山。</value><value>14</value><value>观山跨水的银锭桥</value><value>北京什刹前海与后海连接处有一座形似银元锭宝的石桥，南北横跨在连接两海的细脖处，长12米、宽7米、高8米、跨径5米，有镂空云花栏板5块、翠瓶卷花望柱6根，因桥形似元宝，取名“银锭桥”。1984年，原桥拆除重建，仍以银锭为名。</value><value>15</value><value>湮没在岁月里的僧王府</value><value>
</value><value>僧王府，是清代保存比较完整的蒙古王府。位于东城区炒豆胡同77号、板厂胡同30至34号。僧格林沁王府不是一次建成的完整府邸，而是累年添购而成的。僧格林沁死后，该府由其子伯彦讷谟祜继承。后该府由其孙阿穆尔灵圭（僧格林沁之曾孙）所袭，故该府又称为阿王府。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1104/14/B7J6MOBM00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>往古镇深处走一走 西塘意境</news_title><news_thread>B7LA9LO000063JSA</news_thread><news_body><value>这种地方只有人少了才会有</value><value>，才能听得到时光流转的声音，才能读得懂过往的故事，才能看得透粉墙上斑驳的印痕。幸运的是到达</value><value>恰逢周五，再加上中秋节只放两天假且临近国庆，外出游玩的人并不多，整个旅程都没有遭遇人山人海。</value><value>西塘不大，如果不在小店里逗留也不进景点，三四个小时便可将古镇彻彻底底地看一遍。我们住在下西街，出了旅舍就是西街，西街是西塘东西走向的主要街道，分为上、下两段。古时候以东为上、西为下，便有了上西街和下西街之分。和大多数商业化的古镇一样，西街店铺林立，门票里包含的小景点也大多在这条街上，因此这条街人最多。但沿西街东行或西行至尽头，或者随意从某条石弄中穿过到达另一条街，便会发现游人越来越少，商店也稀稀落落，更多的是普通人家。临河而摆的竹椅上坐着聊天的老人家，文艺小店的门口老板正在打理花草，四、五岁的孩童和家里的土狗玩闹……看着看着，便忘了这是在西塘，忘了这是在景区，仿佛这只是家乡的某个地方，人们过着自然而平静的生活。只有河中不时划过的载着游客的乌篷船，提醒着我身在何方。</value><value>我喜欢这种轻松、舒适的感觉，一切都很祥和，此时此刻，我们才能欣赏到西塘最美妙也最古朴真实的样子。</value><value>回想自己去过的那些古镇，几乎都被人贴上了商业化的标签，可我却总能从其中感受到静谧祥和的气氛。一直以为是自己幸运，每次都能赶上人少，可此时才恍然大悟，是我走到了游人鲜至的地方。随着经济的发展、旅游业的开发，商业化是不可避免的，但这并不代表着被开发的地方就古朴不再、安宁不再。以前曾吐槽过现在的古镇都是千篇一律的小店和酒吧，一种南锣鼓巷+后海的模式，但只要你往深处走一走，便会发现无论多么商业化的古镇都还留存着原生态的地方：在丽江，沿着石板路往山上走；在凤凰，沿着沱江往南北两端走；在平遥，离开衙门街往其他路上走……与你相遇的便不再是人群。倘若你是跟团只去景点和商业街，或者自由行却浅尝辄止走马观花只在主街上逛，那么你自然只能看到大家说的商业化。</value><value>西塘因“三多”而著称，其一便是“桥多”。小桥流水人家的江南，必是少不了桥的。西塘的桥真是多，环秀桥、安秀桥、安境桥、渡禅桥、永宁桥、卧龙桥、送子来凤桥……一座座形态各异的桥，使水乡更加灵动，使江南更加真切，被人咔嚓一声装进相机里成为定格的风景。</value><value>这么多桥，翻看照片时能叫得上名字来的，却也只有送子来凤桥。此桥是有讲究的：桥的南面是阶梯，北面是斜坡，男子走台阶步步高升，女子三寸金莲小迈步走斜坡，持家稳稳当当。老人们常说：“新婚夫妇走一走，南则送子，北则来凤。”由此，便有了“送子来凤桥”这个名字。古老的桥，曾经有多少新婚夫妇携手同踏，又承载了多少人美好的祈望？而如今，桥上被游人画满了涂鸦，若是在现代化的大都市，这或许是一种创意，可在这古香古色的西塘，则是一种不合时宜的破坏吧。</value><value>走在街上，随处可见幽深曲折的小巷子，“巷多”也是西塘的一个特色。有的通往河岸的码头，有的走到尽头便是人家，而有的则连接另外一条街道。在众多弄堂中，石皮弄算是比较有名的一个。长68米的小巷子，最窄处不足一米，只容一人通行。穿着长衫走在石板路上，青苔在石板的间隙中探出脑袋，两侧是斑驳古朴的粉墙，此时头脑闪现的是《情归同里》中男女主人公在穿心弄相遇的桥段。想象着自己是古时候的姑娘，迎面一位儒雅书生携风而过。裙袂飘飘、相遇、低头、侧身、浅笑，留给彼此一个安静的背影……</value><value>
</value><value>西塘的烟雨长廊是极富盛名的，它是西塘独有的，是西塘与其他古镇与众不同的地方。好莱坞大片《碟中谍3》就曾在此处取景。烟雨长廊其实是临河而搭的廊棚，既可避雨也可遮阳。不难猜出，西塘的另一特色便是“廊棚多”了。长廊一侧是河道，一侧是鳞次栉比的店铺，白天人来人往好不热闹，到了晚上游人渐稀，一串串红灯笼亮起，坐在临河的石凳上看着乌篷船摇曳而过，船桨划破映在水面的灯影，留下片片泛着流光的波纹。夜色深沉又温柔，我满心安宁地坐望着，一不小心，便醉在这西塘的桨声灯影里。</value><value>在西塘，无论是清晨深夜寂静的，还是午后黄昏纷华的，无论是蓝天碧水映衬的，还是霓虹灯影点缀的，都是独特且美的。水波相送，古桥相迎，粉墙静立，青砖不语，关于所有江南的记忆，都在西塘等你去拾取。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1105/09/B7LA9LO000063JSA.html</news_url></item><item><news_title>江东银杏村：黄叶覆盖的极边村落</news_title><news_thread>B7L79SO900063KE8</news_thread><news_body><value>稿件来源：乐途旅游网与专栏作家陆建华</value><value>村，位于</value><value>市的北部固东镇，全称为“江东银杏村”。银杏村离腾冲市区约40多公里，随着近年来银杏村的美誉度上升，村上也通了公交车，所以金秋去银杏村观赏黄叶，还是比较方便的。</value><value>银杏，属落叶乔木， 树种出现在几亿年前，是地球第四纪冰川运动遗留下来的，因而银杏树也被称为“地球上的活化石“。银杏的树叶通常在10月下旬后开始由绿色变金黄，并从树枝上坠落到地面。所以这个时候往往能见到大地被金黄色的银杏叶所覆盖，景致极美。</value><value>江东银杏村，栽种银杏树的历史悠久。大约在明朝洪武年间，朱元璋建都后，委派大将傅友德、蓝玉两人，率35万大军进入</value><value>，剿灭元兵。这批中原子弟带到云南的银杏种子，竟然在边陲扎根生长。依托大自然的造化，银杏树在这个极边的山区，枝繁叶茂，一代代的生存下来。</value><value>据统计，这个仅有八百多户农家的小村，却拥有3000多株古银杏树，分布在村里居民的房前屋后。加上现代栽种的三万多棵银杏，每当深秋，这个在群山环抱中的小山村完全被金黄色的银杏叶覆盖，形成“村在林中、林在村中”奇异景象，不愧为中国第一银杏村。</value><value>进入银杏村，你会发现一个奇特的景象。居民家中的庭院围墙，大多是用火山石垒砌的，仅半人身高。火山石在这里并不稀罕，因为银杏村就靠近著名的腾冲火山热海景区。站在矮墙边，探身往庭院里看，就能见到院子里挺拔的银杏树，落叶覆盖着屋顶，塞满了院子的空地。搬个桌椅坐在银杏树下喝口茶，说不定一阵秋风吹过，金黄色的银杏叶便会洋洋洒洒地飘落在你的身上、桌椅上。</value><value>院子周围的过道，大多用石板铺就，同样也是覆盖着大片大片的落叶，路人走过，踩踏着落叶，静心时能听到叶子撕裂的声音，使人不忍移步。</value><value>银杏的叶子犹如一把小扇子，当叶子转为金黄色时，便自然而然地从树枝上飘落下来。因而人们也会把银杏叶的飘落比喻为漫天飞舞的扇子，当地人称这个景象为“秋状”，而满地的黄叶，村民们又比喻为“金毯”。所以，进入金秋的银杏村，一个金色的童话世界，就这样在你的眼前出现了。</value><value>由于银杏村地处北回归线，气候只分为干湿两季，每年的秋冬季属干季。这时秋高气爽，蓝天和艳阳下，金黄色的银杏叶往往变得通透发亮，让人喜爱。加上山村固有的宁静又朴实的田园生活，宛如天堂。</value><value>银杏村里有了许多居民客栈，方便了来这里游览的人们。村民还会在过道两边摆摊，放着村里的土特产供游客选购，自然银杏果和板栗，是游客喜欢的东西。为了拓展旅游，今年村里还成立了“腾冲四季江东景区公司”，规划了停车场和公共设施，为游客提供出行的便利。自然，原本的免费游览，也变成了收取门票。</value><value>当年，</value><value>电影《武侠》便是在这个宁静的小村拍摄的，由甄子丹、金城武和汤唯联袂主演的古装武侠片，曾轰动一时，也为这个小村落带来了神秘。其实，银杏村只是一个质朴、宁静的极边山村，不管你去还是不去，每年金秋，那金黄色的叶子依旧在飘落。</value><value>相关阅读》》》 实拍</value><value>钓鱼台银杏大道 </value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1105/09/B7L79SO900063KE8.html</news_url></item><item><news_title>古镇的魅力：让人一生向往的徽州</news_title><news_thread>B7J7NB1A00063KE8</news_thread><news_body><value>青砖黛瓦马头墙，回廊挂落花格窗。</value><value>这地儿，总觉得特古朴。不像</value><value>那么文艺，也不像厦门那样的小清新。安静而简单。白墙黑瓦的村落，没有华丽的彩灯，没有喧嚣的人群。</value><value>几百年前，徽州人背着货物从山里走出来，去外面千辛万苦闯荡。几百年后，外面的人走着崎岖的徽杭古道，向着山里的世界进发，不过是想找个安静的地方发发呆。仅此而已。</value><value>1、宏村——中国画里乡村</value><value>十几年前，宏村并不出名，或许是因为地处</value><value>交通不便，又或许是江南一带乌镇、西塘的名号过于响亮，让这个唯美如画的村庄像个大家闺秀一般深藏于黄山脚下。</value><value>2000年，宏村和西递共同被录入“世界文化遗产”，越来越多的驴友、摄友、画友踏足宏村，记录并传递宏村的美景。</value><value>如今，宏村已经成为了徽州文化的代表和典型，也是黄山周边必去的景点之一。</value><value>白墙黑瓦的建筑风格：白墙、黑瓦、马头墙，是徽派建筑的三大特征。宏村的建筑主要是住宅和私家园林，也有书院和祠堂等公共设施，建筑组群比较完整。各类建筑都注重雕饰，木雕、砖雕和石雕等细腻精美，具有极高的艺术价值。</value><value>村内街巷大都傍水而建，民居也都围绕着月沼布局。住宅多为二进院落，有些人家还将圳水引入宅内，形成水院，开辟了鱼池。比较典型的建筑有南湖书院、乐叙堂、承志堂、德义堂、松鹤堂、碧园等。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1104/14/B7J7NB1A00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>这个准不准？东京6处外国人最想居住的地方</news_title><news_thread>B7E0NLGP00063KE8_2_an</news_thread><news_body><value>六本木在</value><value>来说就是就是富人区的代表，高楼林立，高档写字楼、酒店、美术馆、夜总会都在这边，例如六本木新城、朝日电视台、乐天、雅虎、森美术馆、寿司之神的儿子开的寿司店等等，很多大使馆也都坐落于此。</value><value>来六本木游玩可以有多种交通工具抵达，例如METRO地铁南北线坐到六本木一丁目站，METRO地铁日比谷线和都营大江户线六本木站下来都可以。</value><value>比较推荐晚上来六本木，一个是华灯集放高楼大厦格外漂亮，一个是可以去六本木新城楼上的瞭望台看东京夜景，还有一个就是可以看一下东京这边的高级夜生活场所，会和新宿歌舞伎町那边很不一样。</value><value>据说这里能满足所有游客对东京的想象，各种各样的诱惑和城市风情，都在新宿得到诠释。没说的，到东京就一定要逛新宿。</value><value>
</value><value>这里能满足你对东京的所有想象，炫目的广告牌、诱人的商铺、各色潮人，这里就是不知让多少人迷失的东京。你可以把新宿看作是一个摊平了的巨型ShoppingMall。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1102/13/B7E0NLGP00063KE8_2_an.html</news_url></item><item><news_title>阿姆斯特丹：谜一般的多面水城</news_title><news_thread>B7G5CEP000063KE8_an</news_thread><news_body><value>被认为是全世界最自由的城市之一，它既张扬着荷兰当年作为海上第一帝国的辉煌，又低调接纳着来自世界各地的人种和文化。它是一个谜一般迷人的多面体。</value><value>阿姆斯特丹也是一座名副其实的“水城”，城内河道纵横，小桥众多。</value><value>阿姆斯特丹意为阿姆斯特尔河（Amstel River）上的堤坝。12世纪末至13世纪初，一批冒险者选择在阿姆斯特尔河下游东岸定居，由于地势较低，他们在河口修筑了一座堤坝，这就是最早的阿姆斯特丹。虽然阿姆斯特丹是荷兰的正式首都，可是国会、政府、使馆和皇室都位于海牙。阿姆斯特丹的首都地位是为了纪念它在“黄金时代”中做出的贡献和曾经有过的辉煌。</value><value>华灯初上，璀璨的阿姆斯特丹仍然闪烁着昔日的繁华。</value><value>17世纪是荷兰的“黄金时代”，在反抗西班牙的独立战争胜利后，荷兰商船从阿姆斯特丹开往遥远的东方和美洲各地，建立起了一个庞大的世界贸易网。1602年，荷兰东印度公司的阿姆斯特丹办公室开始出售自己的股票，并成立了世界上第一家证券交易所。荷兰“海上第一强国”的地位由此奠定，财富开始向这座昔日渔村迅速聚集。</value><value>阿姆斯特丹街头的小古董店，里面有不少东方的物件。</value><value>到海的另外一边去，成为17世纪多数阿姆斯特丹人的选择。一个强大国家背后，是一个个背井离乡的人。如今阿姆斯特丹港依然保存着一座名为泪塔的塔楼。当时远洋出海的水手在此作别家人，留守的女性挥泪作别踏上危险航程的男人，泪塔因此得名。1609年，这里送走了一位特殊的水手——亨利•哈得孙，他在北美洲东岸登陆，并将登陆地命名为“新阿姆斯特丹”，如今这个港口的名字叫作“纽约”。阿姆斯特丹人把他的丰功伟绩刻进碑文，纽约的哈得孙河也以他的名字命名。</value><value>运河主宰的阿姆斯特丹城区像一圈涟漪，两岸房屋傍河而居。</value><value>在“黄金时代”光芒的照耀下，阿姆斯特丹人开始规划自己的城市。这是一个低洼地，首要的就是排出积水，开凿运河成为第一要务。五条主要运河，就像一个巨大的WIFI信号图案，由里向外扩散，依次是辛格尔河、绅士运河、皇帝运河、王子运河以及辛格尔运河。“辛格尔”的意思是“包围”。最里面的辛格尔是16世纪的护城河，外侧的辛格尔运河是17世纪的护城河，为了相互区别，外侧的叫辛格尔运河，内侧的叫辛格尔河。运河越修越多，阿姆斯特尔河成为河汊纵横的阿姆斯特丹唯一的自然河。</value><value>水与船成就了荷兰人，也融入了阿姆斯特丹这座城市的性格之中。</value><value>运河边上的建筑也沿着运河自西向东建造了起来，历史学家黑特•马柯形容这场高歌猛进的造城运动说，就像一个巨大的挡风玻璃雨刷横扫而过。数百年过去，这些17世纪尖顶建筑与遍布的河道如今令世人为之沉醉，“就像一场梦，一场房屋与水的狂欢”，法国作家于斯曼的这句话成为这座人工</value><value>的经典注脚。</value><value>典型的欧式建筑与水中倒影相映成趣，庄严而不呆板。</value><value>与另一座著名的水城威尼斯不同的是，今天的阿姆斯特丹并没有过分沉溺于月光小夜曲的甜腻与往日时光，它的每一条街道，每一块砖瓦，无一不透露着古典与现代共生的气质。很难说清楚，阿姆斯特丹到底是岁月静好的小城，还是纸醉金迷的华丽都城，它就像一颗被精心打磨过的钻石，瑰丽，并且多面。当你还在寂静的街巷中漫步，有可能转角就来到了霓虹缤纷的卡尔弗尔购物街；如果你想拜访城中最古老的Oudekerk教堂，也要做好心理准备，说不定在教堂边上会遇上几个拉客的站街女，从她们的嘴角吐出的，不是香烟，而是大麻。</value><value>“I am sterdam”的字母雕像吸引了众多游客和市民爬到上面合影，每一个来到阿姆斯特丹的人都会被这种不拘一格的融入氛围所感染。</value><value>这是一座可以自由吸食大麻、卖淫合法，并且以此闻名于世的城市。“包容”(tolerance）成为人们在定义这座城市时经常会用到的一个词。或许是曾经闯荡世界、见多识广的阿姆斯特丹人对异质文化有种超乎常人的忍耐，似乎只要不干扰到其他人，任何行为在这座城市都可以被允许。同伦敦、巴黎相比，阿姆斯特丹就像个小村落，10分钟的自行车车程，任何人都能满足生活所需。它仅有73万人口，但他们却来自179个国家。如此多元的文化在此汇聚，似乎也只有彼此包容才能相安无事。</value><value>堤坝（Dam）广场，顾名思义，这里最早是一处堤坝，也是阿姆斯特丹这座城市的滥觞之地。</value><value>正是因为对于包容精神的崇尚，所以阿姆斯特丹人厌恶一切不合理的权力。即便是在二战时被德国占领的阿姆斯特丹，也有人冒着生命危险，掩护像安妮•弗兰克这样的犹太家庭。遗憾的是，1944年安妮一家还是被盖世太保发现，被送往臭名昭著的奥斯维辛集中营。如今，安妮•弗兰克故居已经成为阿姆斯特丹的著名景点，依然还保留着当时的旋转式书架，书架后就是安妮一家居住的密室。故居现在属于安妮•弗兰克家族，他们不断举行各种运动声讨包括歧视犹太人在内的一切种族歧视行为。</value><value>荷兰国家博物馆，入口处人流如织。</value><value>荷兰国家博物馆内部大堂。</value><value>荷兰国宝级大师伦勃朗的著名油画《夜巡》。</value><value>相关阅读》》》 阿姆斯特丹奇妙城市艺术露营地 </value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1103/09/B7G5CEP000063KE8_an.html</news_url></item><item><news_title>这个准不准？东京6处外国人最想居住的地方</news_title><news_thread>B7E0NLGP00063KE8_all_an</news_thread><news_body><value>涩谷的流行不仅风靡全</value><value>甚至是全世界，作为时尚和文化发源地而备受世界瞩目的涩谷，包括各大百货商店、咖啡店、剧场等在内的观光地不胜枚举。</value><value>作为追求个性打扮潮男潮女的购物天堂，无论白天还是夜晚，这里总是挤满了时髦的少男少女们。</value><value>展现时尚潮流前沿风尚的店铺、年轻人的时尚圣地“涩谷109”等多数商业设施位于中心街，还有西班牙坡道等地也是时尚年轻人的聚集地。</value><value>涩谷不只是年轻人的乐园，以“成年女性可以光临此地购物”为主题而打造的各大购物中心，如“涩谷Hikarie”为首，高级品牌汇集一堂的“东急百货店总店”，有趣的杂货琳琅满目价格合理的“东急手创”等。</value><value>在这里，可以找到日本当下最人气的化妆品品牌柜台，时尚的精品服饰店等，来此血拼购物再适合不过了。</value><value>秋叶原是日本乃至世界上最大的电器商业街，也是日本动漫文化的发祥地。走在秋叶原的街道上，你会看到满大街的电子产品以及动漫商品的海报。</value><value>秋叶原以位于秋叶原站西侧的中央道为中心，沿街分布着大大小小几百家电器店，最新型的电脑、相机、电视机、游戏软件、手机、家用电器等都会最先出现在这里。</value><value>另外，日本超人气偶像组合AKB48也诞生于此，这里还有女仆咖啡馆等特色店铺。可以说秋叶原是全世界的动漫迷、电器迷、偶像迷和宅男们的必逛之地。</value><value>六本木在</value><value>来说就是就是富人区的代表，高楼林立，高档写字楼、酒店、美术馆、夜总会都在这边，例如六本木新城、朝日电视台、乐天、雅虎、森美术馆、寿司之神的儿子开的寿司店等等，很多大使馆也都坐落于此。</value><value>来六本木游玩可以有多种交通工具抵达，例如METRO地铁南北线坐到六本木一丁目站，METRO地铁日比谷线和都营大江户线六本木站下来都可以。</value><value>比较推荐晚上来六本木，一个是华灯集放高楼大厦格外漂亮，一个是可以去六本木新城楼上的瞭望台看东京夜景，还有一个就是可以看一下东京这边的高级夜生活场所，会和新宿歌舞伎町那边很不一样。</value><value>据说这里能满足所有游客对东京的想象，各种各样的诱惑和城市风情，都在新宿得到诠释。没说的，到东京就一定要逛新宿。</value><value>这里能满足你对东京的所有想象，炫目的广告牌、诱人的商铺、各色潮人，这里就是不知让多少人迷失的东京。你可以把新宿看作是一个摊平了的巨型ShoppingMall。</value><value>作为</value><value>最繁华的商业中心，这里有你想要的一切：要逛老牌商场，有伊势丹、高岛屋时代广场和三越百货；想知道东京潮流的源头在哪儿，就一定要去0101、Lumine、MYLORD；还有云集了</value><value>本土设计力量的Beams、CommeCaStore旗舰店。</value><value>除了这些，还有两处特色购物地：一个是整个位于地下的平价商场，单品价格低至100元人民币；还有位于南口附近的马赛克小路，全是个性小店。</value><value>可以在东京消费的地方真的太多了，稍不留心就容易疲倦，然而代官山却是一个让你安静下来的地方。</value><value>这里是东京有名的富人区，家家户户几乎都有名车豪房，所以此处的购物价格均不便宜，所以你需要做的就是静下心来，好好选购一件自己真正喜爱的衣服。</value><value>这是一处生活中心，有着众多的大型连锁商场，极大的方便了周围的居民，因离市区较远，所以这里轨道系统也很发达。</value><value>
</value><value>每到周末时分，就会有大批的人来到吉祥寺，购物散步，如同一个公园般随性，各式各样的人群在这里得到了一个浓缩。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1102/13/B7E0NLGP00063KE8_all_an.html</news_url></item><item><news_title>阿姆斯特丹：谜一般的多面水城</news_title><news_thread>B7G5CEP000063KE8_all_an</news_thread><news_body><value>被认为是全世界最自由的城市之一，它既张扬着荷兰当年作为海上第一帝国的辉煌，又低调接纳着来自世界各地的人种和文化。它是一个谜一般迷人的多面体。</value><value>阿姆斯特丹也是一座名副其实的“水城”，城内河道纵横，小桥众多。</value><value>阿姆斯特丹意为阿姆斯特尔河（Amstel River）上的堤坝。12世纪末至13世纪初，一批冒险者选择在阿姆斯特尔河下游东岸定居，由于地势较低，他们在河口修筑了一座堤坝，这就是最早的阿姆斯特丹。虽然阿姆斯特丹是荷兰的正式首都，可是国会、政府、使馆和皇室都位于海牙。阿姆斯特丹的首都地位是为了纪念它在“黄金时代”中做出的贡献和曾经有过的辉煌。</value><value>华灯初上，璀璨的阿姆斯特丹仍然闪烁着昔日的繁华。</value><value>17世纪是荷兰的“黄金时代”，在反抗西班牙的独立战争胜利后，荷兰商船从阿姆斯特丹开往遥远的东方和美洲各地，建立起了一个庞大的世界贸易网。1602年，荷兰东印度公司的阿姆斯特丹办公室开始出售自己的股票，并成立了世界上第一家证券交易所。荷兰“海上第一强国”的地位由此奠定，财富开始向这座昔日渔村迅速聚集。</value><value>阿姆斯特丹街头的小古董店，里面有不少东方的物件。</value><value>到海的另外一边去，成为17世纪多数阿姆斯特丹人的选择。一个强大国家背后，是一个个背井离乡的人。如今阿姆斯特丹港依然保存着一座名为泪塔的塔楼。当时远洋出海的水手在此作别家人，留守的女性挥泪作别踏上危险航程的男人，泪塔因此得名。1609年，这里送走了一位特殊的水手——亨利•哈得孙，他在北美洲东岸登陆，并将登陆地命名为“新阿姆斯特丹”，如今这个港口的名字叫作“纽约”。阿姆斯特丹人把他的丰功伟绩刻进碑文，纽约的哈得孙河也以他的名字命名。</value><value>运河主宰的阿姆斯特丹城区像一圈涟漪，两岸房屋傍河而居。</value><value>在“黄金时代”光芒的照耀下，阿姆斯特丹人开始规划自己的城市。这是一个低洼地，首要的就是排出积水，开凿运河成为第一要务。五条主要运河，就像一个巨大的WIFI信号图案，由里向外扩散，依次是辛格尔河、绅士运河、皇帝运河、王子运河以及辛格尔运河。“辛格尔”的意思是“包围”。最里面的辛格尔是16世纪的护城河，外侧的辛格尔运河是17世纪的护城河，为了相互区别，外侧的叫辛格尔运河，内侧的叫辛格尔河。运河越修越多，阿姆斯特尔河成为河汊纵横的阿姆斯特丹唯一的自然河。</value><value>水与船成就了荷兰人，也融入了阿姆斯特丹这座城市的性格之中。</value><value>运河边上的建筑也沿着运河自西向东建造了起来，历史学家黑特•马柯形容这场高歌猛进的造城运动说，就像一个巨大的挡风玻璃雨刷横扫而过。数百年过去，这些17世纪尖顶建筑与遍布的河道如今令世人为之沉醉，“就像一场梦，一场房屋与水的狂欢”，法国作家于斯曼的这句话成为这座人工</value><value>的经典注脚。</value><value>典型的欧式建筑与水中倒影相映成趣，庄严而不呆板。</value><value>与另一座著名的水城威尼斯不同的是，今天的阿姆斯特丹并没有过分沉溺于月光小夜曲的甜腻与往日时光，它的每一条街道，每一块砖瓦，无一不透露着古典与现代共生的气质。很难说清楚，阿姆斯特丹到底是岁月静好的小城，还是纸醉金迷的华丽都城，它就像一颗被精心打磨过的钻石，瑰丽，并且多面。当你还在寂静的街巷中漫步，有可能转角就来到了霓虹缤纷的卡尔弗尔购物街；如果你想拜访城中最古老的Oudekerk教堂，也要做好心理准备，说不定在教堂边上会遇上几个拉客的站街女，从她们的嘴角吐出的，不是香烟，而是大麻。</value><value>“I am sterdam”的字母雕像吸引了众多游客和市民爬到上面合影，每一个来到阿姆斯特丹的人都会被这种不拘一格的融入氛围所感染。</value><value>这是一座可以自由吸食大麻、卖淫合法，并且以此闻名于世的城市。“包容”(tolerance）成为人们在定义这座城市时经常会用到的一个词。或许是曾经闯荡世界、见多识广的阿姆斯特丹人对异质文化有种超乎常人的忍耐，似乎只要不干扰到其他人，任何行为在这座城市都可以被允许。同伦敦、巴黎相比，阿姆斯特丹就像个小村落，10分钟的自行车车程，任何人都能满足生活所需。它仅有73万人口，但他们却来自179个国家。如此多元的文化在此汇聚，似乎也只有彼此包容才能相安无事。</value><value>堤坝（Dam）广场，顾名思义，这里最早是一处堤坝，也是阿姆斯特丹这座城市的滥觞之地。</value><value>正是因为对于包容精神的崇尚，所以阿姆斯特丹人厌恶一切不合理的权力。即便是在二战时被德国占领的阿姆斯特丹，也有人冒着生命危险，掩护像安妮•弗兰克这样的犹太家庭。遗憾的是，1944年安妮一家还是被盖世太保发现，被送往臭名昭著的奥斯维辛集中营。如今，安妮•弗兰克故居已经成为阿姆斯特丹的著名景点，依然还保留着当时的旋转式书架，书架后就是安妮一家居住的密室。故居现在属于安妮•弗兰克家族，他们不断举行各种运动声讨包括歧视犹太人在内的一切种族歧视行为。</value><value>荷兰国家博物馆，入口处人流如织。</value><value>荷兰国家博物馆内部大堂。</value><value>荷兰国宝级大师伦勃朗的著名油画《夜巡》。</value><value>相关阅读》》》 阿姆斯特丹奇妙城市艺术露营地 </value><value>荷兰国家博物馆的中国馆部分收藏的瓷器。</value><value>类似安妮•弗兰克故居这样的小型博物馆在</value><value>有40多座。当然，阿姆斯特丹最著名的博物馆还是荷兰国家博物馆和梵•高美术馆。前者于1885年开馆，是欧洲第一座纯粹用于博物馆展览而建的建筑，以收藏大量荷兰绘画闻名于世，其中绝对不容错过的就是伦勃朗的《夜巡》及维米尔的《帮厨女工》。</value><value>梵高自画像。</value><value>梵高作品《卧室》。</value><value>梵•高美术馆1973年对外开放，馆藏梵•高黄金时期最珍贵的200幅油画，其中最负盛名的是《向日葵》与《群鸽》。除了是一位天才画家，梵•高也曾是个书信狂，美术馆也展出了他的亲笔信件和附上画的多张明信片。</value><value>追求品味和精致的荷兰是世界上少数几个拥有最优秀的钻石切割工艺的国家，迦山钻石制作世界知名，钱包充裕的话，可以考虑来这里条一颗自己中意的钻石。</value><value>除了博物馆，音乐厅和剧院也是阿姆斯特丹人周末生活的一部分。世界顶尖交响乐团之一、皇家音乐厅管弦乐团属于这座城市。在具有100年传统的音乐厅（Concertgebouw）的古典音乐会上，既有穿着燕尾服、晚礼服的绅士、淑女，也有穿着一身牛仔服的年轻人。没有人会因为衣着怪异而被驱离，只要你热爱音乐，并且懂得如何尽情享受。</value><value>如果你愿意，阿姆斯特丹可以变成一座纵情享乐的城市。</value><value>阿姆斯特丹就是这样一座复杂的城市，它像谜一般令人困惑。时而它是个浪漫雅致的文化中心，时而它又是一个光怪陆离的后现代都市，你可以说它自由而包容，也可以说它放纵无度。这恰恰是其魅力所在。鲜有城市能将这么多截然不同的气质融合得如此恰到好处，而阿姆斯特丹正是这样的一座。</value><value>巴达维亚城市购物村是荷兰知名的工厂直销购物村。它坐落在阿姆斯特丹旁的马克美尔湖（Markermeer）之滨，赏景购物两不误。在巴达维亚城市购物村的特色街道上，分布着100多家店铺，汇集了250多个国际顶级品牌。</value><value>购物之余，还可以在这里的咖啡厅或餐馆享用小吃或美味的午餐。这里有充足的停车位，再加</value><value>滨有趣的文化和水岸活动，巴达维亚城市购物村一日游定会让您觉得不虚此行。想提前做攻略的可以登录这个网址：www.bataviastad.com</value><value>
</value><value>来阿姆斯特丹，一定不要错过这家特别的酒店。阿姆斯特丹音乐学院酒店坐落在博物馆广场，其前身是阿姆斯特丹音乐学院，后来由意大著名设计师PieroLissoni设计改造。音乐学院酒店外表低调古朴，却是阿姆斯特丹首屈一指的奢华生活之地。酒店的装饰元素都以音乐为主题，缤纷的现代简约风格搭配古老的哥特式建筑外衣，会让你对阿姆斯特丹这座设计之都更添不能自拔的青睐之感。酒店里拥有配套齐全的餐吧、酒吧、休息室以及1000平米的阿卡莎整体健康设施。大堂是以玻璃覆盖的音乐学院小院，在此小酌一杯，满嘴都是艺术的芳香。对了，酒店的地理位置也非常棒，出门步行几分钟就可以到荷兰国家博物馆和梵高美术馆。在此逗留两夜，尽情感受这座艺术之都的魅力吧！</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1103/09/B7G5CEP000063KE8_all_an.html</news_url></item><item><news_title>这个准不准？东京6处外国人最想居住的地方</news_title><news_thread>B7E0NLGP00063KE8_3_an</news_thread><news_body><value>作为</value><value>最繁华的商业中心，这里有你想要的一切：要逛老牌商场，有伊势丹、高岛屋时代广场和三越百货；想知道东京潮流的源头在哪儿，就一定要去0101、Lumine、MYLORD；还有云集了</value><value>本土设计力量的Beams、CommeCaStore旗舰店。</value><value>除了这些，还有两处特色购物地：一个是整个位于地下的平价商场，单品价格低至100元人民币；还有位于南口附近的马赛克小路，全是个性小店。</value><value>可以在东京消费的地方真的太多了，稍不留心就容易疲倦，然而代官山却是一个让你安静下来的地方。</value><value>这里是东京有名的富人区，家家户户几乎都有名车豪房，所以此处的购物价格均不便宜，所以你需要做的就是静下心来，好好选购一件自己真正喜爱的衣服。</value><value>这是一处生活中心，有着众多的大型连锁商场，极大的方便了周围的居民，因离市区较远，所以这里轨道系统也很发达。</value><value>
</value><value>每到周末时分，就会有大批的人来到吉祥寺，购物散步，如同一个公园般随性，各式各样的人群在这里得到了一个浓缩。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1102/13/B7E0NLGP00063KE8_3_an.html</news_url></item><item><news_title>阿姆斯特丹：谜一般的多面水城</news_title><news_thread>B7G5CEP000063KE8_2_an</news_thread><news_body><value>荷兰国家博物馆的中国馆部分收藏的瓷器。</value><value>类似安妮•弗兰克故居这样的小型博物馆在</value><value>有40多座。当然，阿姆斯特丹最著名的博物馆还是荷兰国家博物馆和梵•高美术馆。前者于1885年开馆，是欧洲第一座纯粹用于博物馆展览而建的建筑，以收藏大量荷兰绘画闻名于世，其中绝对不容错过的就是伦勃朗的《夜巡》及维米尔的《帮厨女工》。</value><value>梵高自画像。</value><value>梵高作品《卧室》。</value><value>梵•高美术馆1973年对外开放，馆藏梵•高黄金时期最珍贵的200幅油画，其中最负盛名的是《向日葵》与《群鸽》。除了是一位天才画家，梵•高也曾是个书信狂，美术馆也展出了他的亲笔信件和附上画的多张明信片。</value><value>追求品味和精致的荷兰是世界上少数几个拥有最优秀的钻石切割工艺的国家，迦山钻石制作世界知名，钱包充裕的话，可以考虑来这里条一颗自己中意的钻石。</value><value>除了博物馆，音乐厅和剧院也是阿姆斯特丹人周末生活的一部分。世界顶尖交响乐团之一、皇家音乐厅管弦乐团属于这座城市。在具有100年传统的音乐厅（Concertgebouw）的古典音乐会上，既有穿着燕尾服、晚礼服的绅士、淑女，也有穿着一身牛仔服的年轻人。没有人会因为衣着怪异而被驱离，只要你热爱音乐，并且懂得如何尽情享受。</value><value>如果你愿意，阿姆斯特丹可以变成一座纵情享乐的城市。</value><value>阿姆斯特丹就是这样一座复杂的城市，它像谜一般令人困惑。时而它是个浪漫雅致的文化中心，时而它又是一个光怪陆离的后现代都市，你可以说它自由而包容，也可以说它放纵无度。这恰恰是其魅力所在。鲜有城市能将这么多截然不同的气质融合得如此恰到好处，而阿姆斯特丹正是这样的一座。</value><value>巴达维亚城市购物村是荷兰知名的工厂直销购物村。它坐落在阿姆斯特丹旁的马克美尔湖（Markermeer）之滨，赏景购物两不误。在巴达维亚城市购物村的特色街道上，分布着100多家店铺，汇集了250多个国际顶级品牌。</value><value>购物之余，还可以在这里的咖啡厅或餐馆享用小吃或美味的午餐。这里有充足的停车位，再加</value><value>滨有趣的文化和水岸活动，巴达维亚城市购物村一日游定会让您觉得不虚此行。想提前做攻略的可以登录这个网址：www.bataviastad.com</value><value>
</value><value>来阿姆斯特丹，一定不要错过这家特别的酒店。阿姆斯特丹音乐学院酒店坐落在博物馆广场，其前身是阿姆斯特丹音乐学院，后来由意大著名设计师PieroLissoni设计改造。音乐学院酒店外表低调古朴，却是阿姆斯特丹首屈一指的奢华生活之地。酒店的装饰元素都以音乐为主题，缤纷的现代简约风格搭配古老的哥特式建筑外衣，会让你对阿姆斯特丹这座设计之都更添不能自拔的青睐之感。酒店里拥有配套齐全的餐吧、酒吧、休息室以及1000平米的阿卡莎整体健康设施。大堂是以玻璃覆盖的音乐学院小院，在此小酌一杯，满嘴都是艺术的芳香。对了，酒店的地理位置也非常棒，出门步行几分钟就可以到荷兰国家博物馆和梵高美术馆。在此逗留两夜，尽情感受这座艺术之都的魅力吧！</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1103/09/B7G5CEP000063KE8_2_an.html</news_url></item><item><news_title>俄罗斯官员称失事客机在高空时就已解体</news_title><news_thread>B7G4DRJS00063JSA</news_thread><news_url>http://travel.163.com/15/1103/09/B7G4DRJS00063JSA.html</news_url></item><item><news_title>这个准不准？东京6处外国人最想居住的地方</news_title><news_thread>B7E0NLGP00063KE8_an</news_thread><news_body><value>涩谷的流行不仅风靡全</value><value>甚至是全世界，作为时尚和文化发源地而备受世界瞩目的涩谷，包括各大百货商店、咖啡店、剧场等在内的观光地不胜枚举。</value><value>作为追求个性打扮潮男潮女的购物天堂，无论白天还是夜晚，这里总是挤满了时髦的少男少女们。</value><value>展现时尚潮流前沿风尚的店铺、年轻人的时尚圣地“涩谷109”等多数商业设施位于中心街，还有西班牙坡道等地也是时尚年轻人的聚集地。</value><value>涩谷不只是年轻人的乐园，以“成年女性可以光临此地购物”为主题而打造的各大购物中心，如“涩谷Hikarie”为首，高级品牌汇集一堂的“东急百货店总店”，有趣的杂货琳琅满目价格合理的“东急手创”等。</value><value>在这里，可以找到日本当下最人气的化妆品品牌柜台，时尚的精品服饰店等，来此血拼购物再适合不过了。</value><value>秋叶原是日本乃至世界上最大的电器商业街，也是日本动漫文化的发祥地。走在秋叶原的街道上，你会看到满大街的电子产品以及动漫商品的海报。</value><value>秋叶原以位于秋叶原站西侧的中央道为中心，沿街分布着大大小小几百家电器店，最新型的电脑、相机、电视机、游戏软件、手机、家用电器等都会最先出现在这里。</value><value>另外，日本超人气偶像组合AKB48也诞生于此，这里还有女仆咖啡馆等特色店铺。可以说秋叶原是全世界的动漫迷、电器迷、偶像迷和宅男们的必逛之地。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1102/13/B7E0NLGP00063KE8_an.html</news_url></item><item><news_title>城会玩！纽约马拉松也是绝佳的旅游路线</news_title><news_thread>B7J7A54A00063KE8_all_an</news_thread><news_body><value>来源：妙计旅行</value><value>比赛以参与人数众多著称，这一赛事有着恐怖到低达30%的申请通过率，但从起点人满为患的状态来说，我们可以感受到纽约人对于跑步的热情。比赛的起点设在了纽约的Verrazano Narrows桥。刚上这座桥我就感受到了它的长度，真心一眼望不到边啊，据说它的全长达到了将近1300米。可惜比赛的时间是早上，不然这是纽约市几个欣赏落日的绝佳地点之一。</value><value>发令枪响，大家风一样的往前冲，但Verrazano Narrows桥的坡度可不是吃素的，等到桥的尽头处，这时候你会发现已经有一部分“滥竽充数”的参赛者掉队了。可是我们随着马拉松玩纽约的线路才刚刚开始，喂！打起点精神好吗？</value><value>跑过Verrazano Narrows桥后，大部分跑者都第一时间拐进入了布鲁克林街区。这是现如今最能代表年轻人文化的街区，如果你热爱自由与时尚，来这里逛街和购物准没错。这里从旧车库改造而来的意大利馆子Roberta's是当地人最爱的美食之一，他们家的猫耳肉酱面简直棒极了，我已经迫不及待想象自己在跑完后能够在这里饱餐一顿。在经过了Dyker Beach高尔夫球场后，跑者来到了布鲁克林区最著名的日落公园。有一个著名的美国作家曾以这个公园为背景写了一个诡异的爱情故事，现在仍然有相当多的粉丝来这里朝圣。</value><value>对于那些玩票儿水平的跑步爱好者来说，纽约马拉松跑到这里已经算是一个不大不小的坎了。麻花君翻看赛后统计，约有1/10的参赛者在布鲁克林区通向Pulaski Bridge的路上掉队了。</value><value>OK，没有时间替那些掉队者默哀。我们收拾心情沿着第四大街继续向前，大约在正东边1500米处，就是著名的布鲁克林博物馆。这里是纽约市藏品第二多的博物馆，你很容易在巨大的场馆中晃荡一天。这里以收藏丰富的古埃及艺术品出名。如果有时间，你还可以将布鲁克林大桥、布鲁克林高地和布鲁克林桥下的艺术区DUMBO一起游览一下。</value><value>这时候距离开跑已经过了将近1个半小时，大部分人都跑上了Lafayette Ave。正当他们感觉到饥饿和口渴时，马路左边出现的Dunkin' Donuts简直是必杀一击，平常这可是要排队30分钟以上的著名小吃店，要是能进去喝杯热饮吃个甜甜圈也好呀！</value><value>Pulaski Bridge是全程我们通过的第二座桥，他虽然不长，但是足够雄伟，坡度也更高。看上去，跑过这里的人已经比Verrazano Narrows的人少很多了。</value><value>在顺利通过Astoria区之后，我们来到了景色优美的Randalls Island Park，这里的全长大约2000米，周围一片绿色，在这里一阵慢跑带来的身体颤栗感袭来，好像每天都在绿色环绕的公园跑步啊！！</value><value>到这里为止，整个赛段的路程已经过半。在先后穿过Willis Avenue桥和Madison Avenue桥之后（怎么</value><value>的路线中会有那么多桥？！），我们进入了冲刺区域——曼哈顿。</value><value>沿着第五大道向西南方向跑，大约15分钟就会进入这次马拉松最精华的赛段——中央公园。地球人都知道，中央公园是纽约曼哈顿区的精华所在，纽约博物馆、所罗门古汉根美术馆等地标性的经典景点都浓缩于中央公园区段的马拉松路线中。如果你像跑者一样走过路过并且错过，那我只能为你感到遗憾了。</value><value>纽约博物馆</value><value>所罗门古汉根博物馆</value><value>纽约马拉松的结尾放在了中央公园的第67街，在这附近300米就有纽约市著名的Central Park Zoo。 不想看动物？没有关系。来到中央公园，麻花君推荐你提早预约湖边的人气餐厅BoatHouse，由于景色宜人，每周末的Brunch都要提前很久预定才行。餐厅的菜品尽管比不上Sarabeth's这种老牌名店，但例如三文鱼水波蛋吐司这种经典菜做的还是软嫩可口，尤其最后焦黄的吐司再加上点鱼子酱蘸上热乎乎的蛋黄吃，偶然周末清早想起来还是会馋到不行。</value><value>Q:你知道纽约马拉松吗？当地人对于这件事的态度如何？</value><value>A:纽约的跑步文化还是比较盛行的，每年的马拉松都有很多人围观，另外纽约本身是个文化大熔炉，各种族的人都有参加。</value><value>Q:这次的路线中，你觉得最不能错过的景点，美食OR买手店，或者是特别的体验有哪些？</value><value>
</value><value>A:对大部分常规游客来说不能错过的不外乎第五大道了吧，另外布鲁克林大桥的DUMBO区是个新兴艺术区，吸引了大批年轻潮人，有很多画廊和艺人，非常值得逛。哈莱姆、布朗克斯和布鲁克林部分地区相对没那么安全，不是很推荐，尤其夜里。</value><value>Q:说一说中央公园吧，我知道那里是跑步的天堂，请你为大家描述一下。</value><value>A:中央公园适合各种层次的跑者，完整的一圈跑下来十几公里，需要一个多小时，如果不想那么高强度或时间有限，可以挑小路跑一段。中央公园越是往南，离midtown越近，就越热闹，越往北则人烟稀少。</value><value>Q:你在纽约时有长跑的习惯吗？你的私人路线是什么？</value><value>A:当然有，短期路过不能称之为习惯，但纽约中央公园晨跑是曼哈顿不能错过的活动之一啊~~</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1104/14/B7J7A54A00063KE8_all_an.html</news_url></item><item><news_title>城会玩！纽约马拉松也是绝佳的旅游路线</news_title><news_thread>B7J7A54A00063KE8_2_an</news_thread><news_body><value>Pulaski Bridge是全程我们通过的第二座桥，他虽然不长，但是足够雄伟，坡度也更高。看上去，跑过这里的人已经比Verrazano Narrows的人少很多了。</value><value>在顺利通过Astoria区之后，我们来到了景色优美的Randalls Island Park，这里的全长大约2000米，周围一片绿色，在这里一阵慢跑带来的身体颤栗感袭来，好像每天都在绿色环绕的公园跑步啊！！</value><value>到这里为止，整个赛段的路程已经过半。在先后穿过Willis Avenue桥和Madison Avenue桥之后（怎么</value><value>的路线中会有那么多桥？！），我们进入了冲刺区域——曼哈顿。</value><value>沿着第五大道向西南方向跑，大约15分钟就会进入这次马拉松最精华的赛段——中央公园。地球人都知道，中央公园是纽约曼哈顿区的精华所在，纽约博物馆、所罗门古汉根美术馆等地标性的经典景点都浓缩于中央公园区段的马拉松路线中。如果你像跑者一样走过路过并且错过，那我只能为你感到遗憾了。</value><value>纽约博物馆</value><value>所罗门古汉根博物馆</value><value>纽约马拉松的结尾放在了中央公园的第67街，在这附近300米就有纽约市著名的Central Park Zoo。 不想看动物？没有关系。来到中央公园，麻花君推荐你提早预约湖边的人气餐厅BoatHouse，由于景色宜人，每周末的Brunch都要提前很久预定才行。餐厅的菜品尽管比不上Sarabeth's这种老牌名店，但例如三文鱼水波蛋吐司这种经典菜做的还是软嫩可口，尤其最后焦黄的吐司再加上点鱼子酱蘸上热乎乎的蛋黄吃，偶然周末清早想起来还是会馋到不行。</value><value>Q:你知道纽约马拉松吗？当地人对于这件事的态度如何？</value><value>A:纽约的跑步文化还是比较盛行的，每年的马拉松都有很多人围观，另外纽约本身是个文化大熔炉，各种族的人都有参加。</value><value>Q:这次的路线中，你觉得最不能错过的景点，美食OR买手店，或者是特别的体验有哪些？</value><value>
</value><value>A:对大部分常规游客来说不能错过的不外乎第五大道了吧，另外布鲁克林大桥的DUMBO区是个新兴艺术区，吸引了大批年轻潮人，有很多画廊和艺人，非常值得逛。哈莱姆、布朗克斯和布鲁克林部分地区相对没那么安全，不是很推荐，尤其夜里。</value><value>Q:说一说中央公园吧，我知道那里是跑步的天堂，请你为大家描述一下。</value><value>A:中央公园适合各种层次的跑者，完整的一圈跑下来十几公里，需要一个多小时，如果不想那么高强度或时间有限，可以挑小路跑一段。中央公园越是往南，离midtown越近，就越热闹，越往北则人烟稀少。</value><value>Q:你在纽约时有长跑的习惯吗？你的私人路线是什么？</value><value>A:当然有，短期路过不能称之为习惯，但纽约中央公园晨跑是曼哈顿不能错过的活动之一啊~~</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1104/14/B7J7A54A00063KE8_2_an.html</news_url></item><item><news_title>尽享亲子温情 六大秋季家庭旅游胜地</news_title><news_thread>B7DQMTKV00063KE8</news_thread><news_body><value>来源：驴妈妈</value><value>网</value><value>阿德列尔是</value><value>一处美丽的旅游胜地。这座小城有5处旅游景区最值得一去，分别是火焰林荫道、勇士区、科幻区、魔法森林和生态村。这里10月份的平均温度是20摄氏度，非常适宜旅游。</value><value>埃及是个旅游好去处。沙滩旅店是最适宜休闲的好地方。这些旅店坐落在人工建造的冲积湖上。这里几乎整年的气候都是相当适宜的。孩子们可以在游泳馆游泳，在沙滩堆沙堡。海水水温26摄氏度，也非常适宜下海游泳。</value><value>这里平均温度为25摄氏度，白天最高达26摄氏度。大人可以把孩子安置在儿童度假村，那儿设施齐全，孩子们可以尽情玩乐。美丽的沙滩是最吸引人的好去处。</value><value>希腊的岛屿上还是相当暖和，温度能达到24摄氏度。这里的岛屿和沙滩是孩子们的最爱。水上乐园是个好去处，孩子们可以尽情玩耍。</value><value>在西班牙所有度假胜地都有各种水上乐园。如果住的旅店里没有令人满意的玩水设施，水上乐园可以给您提供一整天的水上活动。</value><value>这是一个对孩子来说相当特别的地方，18岁以下的小孩可以免费住旅馆。当地的动物园以及迷你以色列公园是不错的去处。在迷你以色列公园里可以看到所有以色列的迷你版名胜古迹。沙滩浴场水温平均在25摄氏度，是孩子们娱乐的好地方。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1102/12/B7DQMTKV00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>城会玩！纽约马拉松也是绝佳的旅游路线</news_title><news_thread>B7J7A54A00063KE8_an</news_thread><news_body><value>来源：妙计旅行</value><value>比赛以参与人数众多著称，这一赛事有着恐怖到低达30%的申请通过率，但从起点人满为患的状态来说，我们可以感受到纽约人对于跑步的热情。比赛的起点设在了纽约的Verrazano Narrows桥。刚上这座桥我就感受到了它的长度，真心一眼望不到边啊，据说它的全长达到了将近1300米。可惜比赛的时间是早上，不然这是纽约市几个欣赏落日的绝佳地点之一。</value><value>发令枪响，大家风一样的往前冲，但Verrazano Narrows桥的坡度可不是吃素的，等到桥的尽头处，这时候你会发现已经有一部分“滥竽充数”的参赛者掉队了。可是我们随着马拉松玩纽约的线路才刚刚开始，喂！打起点精神好吗？</value><value>跑过Verrazano Narrows桥后，大部分跑者都第一时间拐进入了布鲁克林街区。这是现如今最能代表年轻人文化的街区，如果你热爱自由与时尚，来这里逛街和购物准没错。这里从旧车库改造而来的意大利馆子Roberta's是当地人最爱的美食之一，他们家的猫耳肉酱面简直棒极了，我已经迫不及待想象自己在跑完后能够在这里饱餐一顿。在经过了Dyker Beach高尔夫球场后，跑者来到了布鲁克林区最著名的日落公园。有一个著名的美国作家曾以这个公园为背景写了一个诡异的爱情故事，现在仍然有相当多的粉丝来这里朝圣。</value><value>对于那些玩票儿水平的跑步爱好者来说，纽约马拉松跑到这里已经算是一个不大不小的坎了。麻花君翻看赛后统计，约有1/10的参赛者在布鲁克林区通向Pulaski Bridge的路上掉队了。</value><value>OK，没有时间替那些掉队者默哀。我们收拾心情沿着第四大街继续向前，大约在正东边1500米处，就是著名的布鲁克林博物馆。这里是纽约市藏品第二多的博物馆，你很容易在巨大的场馆中晃荡一天。这里以收藏丰富的古埃及艺术品出名。如果有时间，你还可以将布鲁克林大桥、布鲁克林高地和布鲁克林桥下的艺术区DUMBO一起游览一下。</value><value>这时候距离开跑已经过了将近1个半小时，大部分人都跑上了Lafayette Ave。正当他们感觉到饥饿和口渴时，马路左边出现的Dunkin' Donuts简直是必杀一击，平常这可是要排队30分钟以上的著名小吃店，要是能进去喝杯热饮吃个甜甜圈也好呀！</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1104/14/B7J7A54A00063KE8_an.html</news_url></item><item><news_title>看完这10个理由才知道 关于印度你都搞错了</news_title><news_thread>B7JAR3DC00063KE8_an</news_thread><news_body><value>来源：悦游中国</value><value>古迹和朝圣</value><value>就像你来</value><value>，怎么也要去故宫一样。</value><value>的古迹到处都是，德里的红堡（相当于我们故宫）。泰姬陵（女人宫），它真的挺美的，就是人有些多。与泰姬陵遥遥相望的是阿格拉城堡，就是国王宫，鹿野苑，佛教圣地，佛塔的浮雕被毁得很厉害，但因为缺少人的气息，所以很难看出殊胜。</value><value>“说白了你就是觉得便宜。”向来喜欢一针见血的朋友Roy毫不客气地对我说。让本想着拔高一下自己的我顿时有些丧气。没错了，我其实就是贪图便宜。机票价格不高，大多数时候比尼泊尔便宜，印度航空2,800的（从</value><value>转），国航4,000（北京直飞）的机票。</value><value>火车</value><value>很多人一说起印度的火车，肯定会想起那副车内车外车顶都是人的场景。但实际上，这只是一列列车中的其中一两节。对于外国游客来说，你可以事先通过他们的官网（不像国内限制时间）进行预订，之后到火车站的“外国游客中心”去换票，排队的时候甚少。如果你预订的是软卧一等空调车厢，绝对不比国内的逊色。</value><value>公园</value><value>不用说，阿格拉的泰姬陵、斋普尔的琥珀宫都很美，但我这里说的是那些被LP列在可选项的公园。换句话说，是本地人常去的公园。“进入公园，印度惯常的嘈杂和喧嚣都消失了。仿佛你接触的是另外一个等级的人群。他们不会问你是日本人、韩国人，也不会当你说China时，听成Thailand。年轻人躺在草地上读书，小松鼠蹦蹦跳跳，草木长得异常茂盛，安静极了。”</value><value>参天大树</value><value>在厦门生活的媒体人冯超曾问我，你最喜欢印度的什么？作为有选择综合症的天平座来说，想给你一个肯定的答案无疑是艰难的问题。但思索很久后，我有过多次坐着印度的长途汽车去往另一个地方。一路上，印度人开车的嚣张明显可见，色彩丰富的TATA卡车呼啸着一辆又一辆。从窗外往外看，路边随意生长的大树，粗到要几个人环抱，枝叶繁茂，在大树和大树之间，能看到当地人家隐居在树林间。但我想百姓并不懂环保二字，只是生活习惯如此。从Combiator到Ooty（你可以选择搭乘小火车），各种各样的树，又老又粗又美，摊开着长，气色又好。路边还有小猴子，一会儿一只，发型怪异。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1104/15/B7JAR3DC00063KE8_an.html</news_url></item><item><news_title>看完这10个理由才知道 关于印度你都搞错了</news_title><news_thread>B7JAR3DC00063KE8_2_an</news_thread><news_body><value>原始海滩</value><value>果阿海滩和海水，如果从色泽和细腻程度均无法与马尔代夫相比，其实连</value><value>的海滩也比不上。但这里有一种非常独特的“海滩文化”，住着干净但原始的客栈（没有热水、经常断电），晚上听着海浪拍打海岸的声音（非常大，足可以掩盖一切噪音。）临房的以色列的少女，已经住了将近1个月，拿着录音机，放着自己国家的音乐，喝着啤酒。酒吧到处都是，食物不错又便宜，各种杂货小铺售卖本地特色服饰。到了早上，有当地人在海边带着你练习瑜伽。波西米亚文化在这个地区延续至今。</value><value>瑜伽</value><value>瑜伽中心在</value><value>遍地开花。对约翰列侬感兴趣的话，你可以选择前往北方的瑞诗凯诗（恒河的上游），如果不包车，只能坐大巴换小巴悠过去。瑜伽中心内住着来自世界各地的人，我如果称之为奇怪的人，相信一定会被鄙视，但你会感慨真的有人如此纯粹。如果不想去瑜伽中心，即便是在科钦或者在德里印度门的广场草地上，都会有志愿者来教习你如何练瑜伽。他们带着慈爱之心希望你能爱上它。</value><value>印度比卡内尔的老鼠庙</value><value>这里所说的冒险，指的并非是深入丛林，登高山，玩极限运动。在这里</value><value>，你永远不知道下一步有什么在等着你。比如比卡内尔，一座因为老鼠而知名的城市，你能遇到养在寺庙里的“硕鼠”，它们围着盘子喝牛奶；牛儿在大街上随意地闲逛，把城市当成农庄，反正没有人敢惹它们。</value><value>色彩</value><value>这其实是摄影师喜欢去印度的主要理由。随意拿起相机，对着迎面而来的当地人拍一张，画面自然而又美丽。印度人很喜欢外国人，他们似乎自来熟，喜欢被拍，也喜欢拿着自己的手机跟你拍照，据说可以和其他的朋友炫耀他拥有来自各地的朋友。热爱跟人打招呼，聊你的国家，主题没有任何禁忌，你的工资，你有几个兄弟姐妹，你的更私密生活。少数人会跟你聊政治，甘地是他们心目中的神话人物。</value><value>
</value><value>买买买</value><value>“每一个到过印度的人都有一条阔腿裤”，这真的不是骗人，我居然买过七八条不同颜色的。每一条穿在身上，舒服到不行，还觉得自己又酷又好看。床单，好吧，也必然要买上个几床，如果你要开个小铺子的话，也是必不可缺的。香料，回来后总得给朋友秀一下印度料理。大吉岭红茶，真是便宜又好喝。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1104/15/B7JAR3DC00063KE8_2_an.html</news_url></item><item><news_title>北京十三陵整治“阴阳菜单” 小鸡炖蘑菇卖500元</news_title><news_thread>B7DMBQED00063JSA</news_thread><news_body><value>景区一农家院张贴出了一个醒目的</value><value>，清楚地标明了菜品名称、价格以及规格。</value><value>昌平明十三陵景区综合旅游秩序整治已持续开展半个月。昨天，北京晨报记者在景区看到，该景区内销售的方便面、矿泉水、雨伞等140多种商品的价格已统一进行了调整，农户在路边摆摊卖农产品，也必须到镇村开具自产证明。从接到国家旅游局通报起，昌平区立即成立了工作领导小组，启动集中整治。据十三陵特区相关负责人介绍，国家旅游局给出的整治期限是6个月，昌平区启动“自查”为期3个月，计划在年底前达标。</value><value>10月9日，国家旅游局通报了近期对部分5A级景区的核查情况。明十三陵景区因卫生情况差、外围商家宰客、游览设施不全等问题被严重警告，限期整改。</value><value>昨天，记者在现场看到，针对国家旅游局暗访提出的问题，目前已经全部得到纠正。增加了垃圾桶，卫生间有一个坏了的烘手器也更换了。在暗访视频中，景区外的游商跟着车跑、纠缠游客，现在也得到了规整，要求商贩只能在自己的摊位上做买卖。</value><value>据昌平区旅游委介绍，针对国家旅游局提出的几大问题，昌平区旅游委共梳理出景区服务设施、市场、票务等方面存在的大小问题共81项，并建立了台账，采取相应措施进行集中整治。</value><value>“定陵市场是一个开放市场，秩序较为混乱，从10月14日起，市场内的91家商户全部停业整顿，市场正在进行升级改造”。记者了解到，景区大小停车场、备用车场路线的衔接、售票大厅和游客中心将由专业设计单位进行改造，司机、导游休息室等也将统一进行规划设计，计划3个月内完成定陵市场的整改工作。</value><value>以前到过十三陵景区的游客可能还有印象，周边很多农家院并没有名字，一块红色牌匾上直接写上“便宜农家饭”或是“水库鱼”作为招牌。在这里，时常发生的宰客情况让许多游客心有余悸，“阴阳两份菜单”中标价不一致，一份</value><value>能卖出五六百元的“天价”，等客人结账时才发现三五个人能消费千元左右。</value><value>昨天，北京晨报记者在现场看到，十三陵镇大宫门周边的农家院先前私搭的铁架子、广告牌匾等已经基本拆除。并重点对“阴阳菜单”进行整治，所有菜品明价公开、让游客知晓。</value><value>在红蕾农家院，除了菜单，价格还上墙了。记者看到，墙上有一块很大的菜单，醒目地标明了菜品的名称、价格以及规格，防止青岛“38元大虾”的事件出现。</value><value>
</value><value>农家院的荆老板是个本地人，提起“阴阳菜单”在“旅游圈”的名声，他觉得很冤，“本来现在生意就不好做，个别的商户出‘黑招’，结果一粒老鼠屎坏了一锅汤，把整个景区的名声都搞臭了。最后还是我们这些老实做买卖的人跟着背黑锅。”</value><value>据了解，十三陵特区新版网站将于月底前正式推出。同时，在基础设施方面，各景区拟增加标识牌797块，垃圾桶468个，游客座椅228组，宣传册7500册。十三陵镇旅游秩序联合执法成员单位及联系方式也在景区公布出来，方便大家监督。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1102/10/B7DMBQED00063JSA.html</news_url></item><item><news_title>世界最高咸水湖纳木错进入封冻期</news_title><news_thread>B7G9JSAD00063JSA</news_thread><news_body><value>新华网拉萨11月2日专电 (记者 黄兴)记者日前从中国科学院</value><value>多圈层综合观测研究站获悉，世界海拔最高的</value><value>西藏纳木错已进入</value><value>期，纳木错流域候鸟已迁徙。拉萨旅游部门开通了纳木错旅游专线，游客可乘专线汽车去游览冰雪奇景。</value><value>
</value><value>中科院纳木错站副站长张国帅介绍，纳木错流域全年仅分为冬夏两季。每年11月进入冬半年后，纳木错不断封冻，翌年2月湖冰最厚；至4月或5月进入夏半年后，气温升高，湖面开始解冻。</value><value>据介绍，每年夏季是观赏纳木错风光的最佳时期，但冬季纳木错湖面被雪山环绕，湖水结冰后碧绿如翡翠，风光绝美，十分迷人。</value><value>纳木错位于西藏羌塘草原南缘，湖面海拔4722米，是世界海拔最高的咸水湖、我国第三大咸水湖。数据显示，去年纳木错景区接待国内外游客71万人次。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1103/11/B7G9JSAD00063JSA.html</news_url></item><item><news_title>北京地铁鼓楼站周边还原300年前旧貌 修复原胡同肌理</news_title><news_thread>B7IPO4TO00063JSA</news_thread><news_body><value>拟建方案从二环路鸟瞰图</value><value>本报记者曹政</value><value>灰墙灰瓦，错落有致，再配上街边小景四季变化，老北京四合院更显韵味儿。未来，在地铁8号线鼓楼大街站周边，有望再增加一片古色古香的建筑群。更重要的是，这些建筑将按照大约300年前绘制的《乾隆京城全图》进行布局。</value><value>昨天，市规划委网站对外公示了地铁8号线鼓楼大街地铁织补项目规划指标和拟建方案。为修复因地铁建设拆迁而缺失的历史风貌，地铁8号线鼓楼大街站附近拟进行织补修复，采用传统四合院形式，保留原有的胡同肌理和建筑格局。</value><value>2012年底，被称为“地下中轴线”的地铁8号线开通鼓楼大街站，这或多或少对地铁站周边建筑、道路有所影响。这里恰好处于北京旧城25片历史文化保护区中的什刹海鼓楼地区，历史风貌保护格外重要。市规划委相关部门负责人说，正是为了修复这部分缺失的历史风貌，才申请建设具有北京旧城传统风格的文化商业设施，同时也对这里的四合院等建筑进行织补。经过多轮专家论证，设计方案目前已经调整完毕。</value><value>从市规划委公示的设计方案上看，拟采用传统四合院形式，保留原有的胡同肌理。从规划示意图上看，地铁8号线鼓楼大街站织补项目位于东城区北二环和旧鼓楼大街交界处的东南角，北至北二环现状绿化带边线，南至国旺胡同，西至旧鼓楼大街，东至玉阁三巷和国旺西巷。</value><value>记者了解到，未来这一区域的地上建筑并不会很高，将以1层为主，仅有局部为2层。按照市规划委发布的指标数据，这里可规划建设用地面积大约为3.6万平方米，未来地上建筑面积约2.1万平方米；地下建筑为2层，地下建筑面积约4.2万平方米。</value><value>此外，原本在这区域内的北京市第一中学的用地规划也将有所调整，将作为具有历史文化价值地区内的住宅、商业、商务用地。</value><value>昨天，市规划委网站一同发布了东城区政府《关于申请调整地铁8号线鼓楼大街站织补项目控规的函》，透露出关于8号线地铁站周边更多的建设计划。</value><value>值得一提的是，这一区域内的建筑形式将延续历史风格，按照《乾隆京城全图》中的院落格局进行布置。《乾隆京城全图》是古都北京第一幅完整的大比例尺内外城区实测地图，始绘于1745年，告竣于1750年，当时北京内城和外城的全部建筑都跃然纸上。</value><value>从昨天展示的几幅效果图看，一旦建成，这些古色古香的建筑将与周边的园林绿化、小品、城市雕塑相互依存呼应，形成北二环上城市公园的风景线。</value><value>
</value><value>规划示意图显示，该区域范围内一共有5条胡同，分别为中绦胡同、玉阁胡同、国旺胡同、玉阁三巷和国旺西巷，这些胡同部分地段也计划进行微调。</value><value>“这些胡同位置、名称都保持不变。”这位负责人介绍。此外，为了满足交通、市政、消防的要求，计划适当拓宽过窄路段，互通道路宽度拟按照5米进行实施。</value><value>昨起，关于地铁8号线鼓楼大街站织补项目规划指标和拟建方案开始在市规划委网站上公示，听取公众意见。市民若有意见，可在30天内发表在网站上直接向市规划委委提交反馈意见。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1104/10/B7IPO4TO00063JSA.html</news_url></item><item><news_title>看完这10个理由才知道 关于印度你都搞错了</news_title><news_thread>B7JAR3DC00063KE8_all_an</news_thread><news_body><value>来源：悦游中国</value><value>古迹和朝圣</value><value>就像你来</value><value>，怎么也要去故宫一样。</value><value>的古迹到处都是，德里的红堡（相当于我们故宫）。泰姬陵（女人宫），它真的挺美的，就是人有些多。与泰姬陵遥遥相望的是阿格拉城堡，就是国王宫，鹿野苑，佛教圣地，佛塔的浮雕被毁得很厉害，但因为缺少人的气息，所以很难看出殊胜。</value><value>“说白了你就是觉得便宜。”向来喜欢一针见血的朋友Roy毫不客气地对我说。让本想着拔高一下自己的我顿时有些丧气。没错了，我其实就是贪图便宜。机票价格不高，大多数时候比尼泊尔便宜，印度航空2,800的（从</value><value>转），国航4,000（北京直飞）的机票。</value><value>火车</value><value>很多人一说起印度的火车，肯定会想起那副车内车外车顶都是人的场景。但实际上，这只是一列列车中的其中一两节。对于外国游客来说，你可以事先通过他们的官网（不像国内限制时间）进行预订，之后到火车站的“外国游客中心”去换票，排队的时候甚少。如果你预订的是软卧一等空调车厢，绝对不比国内的逊色。</value><value>公园</value><value>不用说，阿格拉的泰姬陵、斋普尔的琥珀宫都很美，但我这里说的是那些被LP列在可选项的公园。换句话说，是本地人常去的公园。“进入公园，印度惯常的嘈杂和喧嚣都消失了。仿佛你接触的是另外一个等级的人群。他们不会问你是日本人、韩国人，也不会当你说China时，听成Thailand。年轻人躺在草地上读书，小松鼠蹦蹦跳跳，草木长得异常茂盛，安静极了。”</value><value>参天大树</value><value>在厦门生活的媒体人冯超曾问我，你最喜欢印度的什么？作为有选择综合症的天平座来说，想给你一个肯定的答案无疑是艰难的问题。但思索很久后，我有过多次坐着印度的长途汽车去往另一个地方。一路上，印度人开车的嚣张明显可见，色彩丰富的TATA卡车呼啸着一辆又一辆。从窗外往外看，路边随意生长的大树，粗到要几个人环抱，枝叶繁茂，在大树和大树之间，能看到当地人家隐居在树林间。但我想百姓并不懂环保二字，只是生活习惯如此。从Combiator到Ooty（你可以选择搭乘小火车），各种各样的树，又老又粗又美，摊开着长，气色又好。路边还有小猴子，一会儿一只，发型怪异。</value><value>原始海滩</value><value>果阿海滩和海水，如果从色泽和细腻程度均无法与马尔代夫相比，其实连</value><value>的海滩也比不上。但这里有一种非常独特的“海滩文化”，住着干净但原始的客栈（没有热水、经常断电），晚上听着海浪拍打海岸的声音（非常大，足可以掩盖一切噪音。）临房的以色列的少女，已经住了将近1个月，拿着录音机，放着自己国家的音乐，喝着啤酒。酒吧到处都是，食物不错又便宜，各种杂货小铺售卖本地特色服饰。到了早上，有当地人在海边带着你练习瑜伽。波西米亚文化在这个地区延续至今。</value><value>瑜伽</value><value>瑜伽中心在</value><value>遍地开花。对约翰列侬感兴趣的话，你可以选择前往北方的瑞诗凯诗（恒河的上游），如果不包车，只能坐大巴换小巴悠过去。瑜伽中心内住着来自世界各地的人，我如果称之为奇怪的人，相信一定会被鄙视，但你会感慨真的有人如此纯粹。如果不想去瑜伽中心，即便是在科钦或者在德里印度门的广场草地上，都会有志愿者来教习你如何练瑜伽。他们带着慈爱之心希望你能爱上它。</value><value>印度比卡内尔的老鼠庙</value><value>这里所说的冒险，指的并非是深入丛林，登高山，玩极限运动。在这里</value><value>，你永远不知道下一步有什么在等着你。比如比卡内尔，一座因为老鼠而知名的城市，你能遇到养在寺庙里的“硕鼠”，它们围着盘子喝牛奶；牛儿在大街上随意地闲逛，把城市当成农庄，反正没有人敢惹它们。</value><value>色彩</value><value>这其实是摄影师喜欢去印度的主要理由。随意拿起相机，对着迎面而来的当地人拍一张，画面自然而又美丽。印度人很喜欢外国人，他们似乎自来熟，喜欢被拍，也喜欢拿着自己的手机跟你拍照，据说可以和其他的朋友炫耀他拥有来自各地的朋友。热爱跟人打招呼，聊你的国家，主题没有任何禁忌，你的工资，你有几个兄弟姐妹，你的更私密生活。少数人会跟你聊政治，甘地是他们心目中的神话人物。</value><value>
</value><value>买买买</value><value>“每一个到过印度的人都有一条阔腿裤”，这真的不是骗人，我居然买过七八条不同颜色的。每一条穿在身上，舒服到不行，还觉得自己又酷又好看。床单，好吧，也必然要买上个几床，如果你要开个小铺子的话，也是必不可缺的。香料，回来后总得给朋友秀一下印度料理。大吉岭红茶，真是便宜又好喝。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1104/15/B7JAR3DC00063KE8_all_an.html</news_url></item><item><news_title>世界上5个最让人不敢相信的神级桥梁!</news_title><news_thread>B7H1II4E00063KE8</news_thread><news_body><value>文章来源：科技与探索</value><value>建筑是建筑艺术的分支，也是交通运输环节中必不可少的一部分。与普通的道路不通，建筑师们设计桥梁时不仅需要关注实用性，还要兼顾艺术性。下面这些桥梁堪称世界之最，它们的疯狂程度超过了人们的想像。</value><value>▼1. </value><value>江岛大桥（Eshima Ohashi）</value><value>为了让船隻能够从桥下通过，这座桥的高度达到了44米。极致的坡度是对司机驾驶技术的巨大考验。</value><value>▼2. </value><value>天空之桥（Langkawi Sky）</value><value>这座桥位于马来西亚的兰卡威群岛，连接两个山头，全长125米，呈圆弧状。整座桥只用一根高达87米的支柱之城，然后由8根钢缆牵引，被吊在海拔687米的高空。</value><value>▼3. 伦敦滚桥（Rolling）</value><value>这座桥位于大联盟运河上，由8个部分铰接组成，可以卷起让船隻通过，放下后则可以通行。</value><value>▼4. 中国龙王港桥</value><value>这座桥位于中国</value><value>梅溪湖龙王港，总长度为185米，高度为22米。创作灵感来源于中国结，也加入了莫比乌斯环的结构特徵。这座桥设置了3条步行道，5个节点，可以尽情观赏风光。</value><value>▼5. 新加坡双螺旋桥（Helix）</value><value>这座桥位于新加坡滨海湾新市区，是世界上首座双螺旋人行桥。设计灵感来自于DNA结构。这座桥耐腐蚀性高，长280米，宽6米，能够一览城市美好景观。设计者希望表达出一种「生命与延续、更新与成长」的含义。它才曾获得过「世界最佳建筑奖」。</value><value>
</value><value>第3个彻底打破大家对桥的印象了吧?</value><value>这些桥梁不仅能够通行，方便交通，还具有很高的艺术价值。桥梁建筑艺术是一门深厚的学问，设计师们充分发挥了自己的创造性，为人们带来了不一样的盛宴。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1103/18/B7H1II4E00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>北京园林200处遗址不修缮将永消失 散落荒野遭破坏</news_title><news_thread>B7DMBQN000063JSA</news_thread><news_body><value>本市尚存的423处</value><value>，一半</value><value>荒野中</value><value>香山南麓，有一座北法海寺，相传是“山中第一大寺”宏教寺旧址。历经风雨沧桑，原先恢弘的寺庙仅剩下山中的残垣断壁。但这仅存的遗迹也屡次遭到人为破坏。就在去年，山门附近的一对石狮被人趁夜盗走。</value><value>刚刚结束的历史园林遗址普查结果显示：北京尚存皇家园林、私家园林、寺庙园林等各类园林遗址423处。其中，像北法海寺一样散落在荒野中的有大约200处，差不多占据了一半的比例。</value><value>“和城区园林遗址面临被占用、被改造的风险不同，散落于荒野中的园林，一方面遭遇着风雨侵蚀，另一方面，还面临着人为偷盗，以及城市建设带来山水格局变化的巨大风险。”调查人员透露。</value><value>令调查人员倍感担忧的是，很多遗址至今尚未被纳入保护范围，如不加紧修缮，其园林格局或将永久消失。</value><value>上周末，记者前往香山北法海寺探访。这座古寺相传最早建于元代，清代进行过大规模翻建，现在的遗址位于金山陵园附近。</value><value>从金山陵园入口出发，步行约40分钟的山路，到达半山腰的停车场。北法海寺遗址就在离停车场200多米远的小山坡上。</value><value>遗址近在咫尺，记者却扑了个空。原来，沿着寺庙遗址的矮墙，严严实实围了一圈将近2米高的蓝色彩钢板，人根本进不去。</value><value>“去年4月份围上的。”陵园的一名保安告诉记者，在那之前，这地方随便进，好多登山的驴友爱上这儿溜达。</value><value>从彩钢板的缝隙往里看，这座曾经的“山中第一大寺”已是一片破败荒芜。山门尚保存，并且看上去经过修缮，但其它殿堂庙宇已看不出主体结构。一些残留的石碑、石构件，横七竖八散落在荒草中。</value><value>“山门前本来有一对石狮子还可以看看，后来不知道被什么人偷走了。”保安告诉记者，这件石狮子盗窃案就发生在去年的2月份，两座石狮子都是1米多高，青白石材质，雕刻得非常精美。</value><value>在石狮子被盗之前，2013年1月，北法海寺一块清朝顺治年间的石碑也疑似遭到人为破坏，重达四五吨的碑刻断成了两截。再往前追溯，2010年6月，遗址内的大石块也曾被人撬动过。</value><value>“就这么在野地里搁着，保不齐就被谁给惦记上了。”一位叫“朝花夕拾”的驴友叹息，趁还有些遗迹在，应当尽快抢修，留住宝贵的历史记忆。</value><value>据了解，去年石狮子盗窃案发生后，有关部门已对北法海寺遗址进行封闭管理。但具体是否进行大规模抢修，还没有最后确定。</value><value>和北法海寺同处西山一带的，还有一座著名的西郊古寺——五华寺。其寺庙遗址在北京植物园樱桃沟内。</value><value>虽然位于景区内，但想要找到它的确切位置，并不容易。樱桃沟红星桥东侧，竖立着一块关于“五华寺”的景点介绍牌，上面显示：“五华寺始建于金代，原名五华观。入元后，成为白云观下院，是全真教炼丹之处。明代又改为寺庙，明清二代多有修缮。五华寺原有殿宇三重，自前而后分别为：山门、钟鼓楼、天王殿、大雄宝殿……”</value><value>但这座描述中颇为雄伟的寺庙，在路边几乎看不见踪迹。“没修，一直荒废着呢。”一名清洁工指了指景点介绍牌后面的小路，“你要去原址，从这条路上去就是，没开发，看不到什么东西。”</value><value>沿着这条陡直的小路上山，半山腰上有一处庭院，门口挂着“游人止步”的牌子。按照植物园景点介绍，这处房屋所在位置，是五华寺大殿的旧址，后来被中国计量科学研究院借用。</value><value>从院子的门缝望进去，大殿已荡然无存，取而代之的是几排现代风格的房屋。院子里隐约能看见古柏和残留的石刻。院外，有一圈低矮的石头垒砌的山墙，不少地方已经破损，露出巨大的豁口。山墙内，是郁郁葱葱的山林野树。</value><value>一位调查人员介绍，五华寺虽然地面上的主体建筑已经看不见了，但寺庙的基本格局还在，碑刻、古树等园林要素还在，寺庙所在位置的山水形胜还在，所以仍是一处具有保护价值的历史园林遗址。</value><value>“自然的风化、侵蚀肯定是有的。”不过，令他最为担心的是城市的扩张、建设。西山一带类似于五华寺的历史园林遗址有多处，“郊外的园林，最讲究的是山水形胜，如果它所依存的大环境被破坏了，价值也就大大降低了。”</value><value>据了解，现在的郊外园林遗址，主要集中在西山一带。顺义、大兴、昌平等郊区县也有分布，主要是清朝的行宫遗址。</value><value>从普查的情况来看，90%散落在郊野的园林遗址都亟须修缮。但费用从哪儿来？</value><value>记者了解到，过去本市的历史园林保护主要依靠文物修缮专项资金。但按照当前的规定，文物修缮资金专款专用，只能用于修缮文物本体，至于园林更讲究的山水格局、楹联碑刻等园林要素的保护，无法涉及。有些园林遗址仅剩古树、碑刻，未纳入文物保护单位范畴，对这笔资金更是望尘莫及。</value><value>“和单纯的文物古迹保护不同，园林遗址保护是更大的一个范畴，除了亭台楼阁等古建本体要保护外，还要顾全山水格局、园林要素，小到一副楹联、一方石刻，都在园林遗址的保护范围中。”调查人员表示。</value><value>
</value><value>“从单向文物古迹的保护上升到对山水格局和园林要素的整体全貌性保护，趋势是好的，但缺乏相应的财政机制作为支撑。”今年上半年，市人大对北京历史名园现状进行了专项调研。有人大代表提出，应当设立历史园林遗址的专项保护资金，对濒危的历史园林遗址分批次进行抢修。</value><value>同时，也有专家学者建议，可以借鉴英国发行国家遗产文化公益彩票基金的做法，筹集社会资金，为园林遗址修缮解困。</value><value>记者从市园林绿化局了解到，《北京市公园条例》修订的立法调研已经启动，历史园林保护作为其中一项重要内容，将增设其中。历史园林遗址的保护机制、修缮资金的筹措机制，有望落实到法律条文中。 (记者 王海燕)</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1102/10/B7DMBQN000063JSA.html</news_url></item><item><news_title>北京白塔寺区域将变身文化商业街</news_title><news_thread>B7G9JS9N00063JSA</news_thread><news_body><value>昨天，记者从西城区获悉，总占地约34公顷的</value><value>将打造为文化</value><value>区、文化体验示范区，提升金融街配套功能。对于白塔寺区域这种历史文化保护区，西城区确定予以整体保护。调整不适宜首都功能定位的业态，适当引入符合区域规划的新元素，此即为“白塔寺再生计划”。</value><value>其中，被老舍称为“京城最美”的阜景文化街，将对近百家低端业态进行调整升级，引进符合区域规划的新业态。阜景文化街沿线分布着历代帝王庙、白塔寺、鲁迅旧居、西什库教堂、京师大学堂建筑遗存、孚王府、东岳庙等旅游景点和文化资源，每年吸引大量的游人慕名而来。</value><value>据悉，阜景文化街从去年开始便进行了业态调整，将部分低端业态调整出去，第一期走了20户，主要是小餐饮店等。而新引进来的业态包括花艺店以及南方的百年老店等。另外，鲁迅博物馆前的阜内北街所有立面已经整修，进行了景观改造以及线杆入地。此前官园市场的改造升级，目前也已经完成。</value><value>白塔寺区域与金融街仅一街之隔。由于金融街区域的配套商业空间有限，项目将打造成为金融街区域的休闲消费配套区，满足金融街为主消费区域。</value><value>
</value><value>再生后的白塔寺区域将由不同的片区构成，每个片区拥有自己的定位和客群，又集合成整个体系。如创意产业孵化基地、精品酒店群落、24小时城市会客厅、人文体验区等，各区域通过游览动线和景观导览连通。</value><value>值得一提的是，白塔寺再生计划项目采取自愿腾退原则，不会将原住民全部迁走。而房屋资源梳理出来后，每个项目都将找建筑师按照传统风貌格局进行设计改造。</value><value>白塔寺文化商业街区项目东至赵登禹路，西至西二环，南到阜成门内大街，北至受壁街规划路，总占地34公顷。（记者 文静）</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1103/11/B7G9JS9N00063JSA.html</news_url></item><item><news_title>北京胡同故事 八大胡同的前世今生</news_title><news_thread>B7GMDLK800063KE8</news_thread><news_body><value>文章来源：</value><value>旅游网</value><value>要说</value><value>最有特色的当属一条条的胡同。</value><value>胡同是历史的产物，反应的是北京的风貌，不少外地游客想了解北京的风土人情都会选择走进胡同转一转。北京的胡同看上去都一个样儿，但其实每条胡同都有各自传奇般的故事，想一一了解这些胡同的故事还真得花一些时间。</value><value>北京胡同众多，最著名的是烟花巷柳的代名词“</value><value>”，位于西珠市口大街以北、铁树斜街以南，包括百顺胡同、胭脂胡同、韩家潭、</value><value>巷、石头胡同、王广福斜街(现棕树斜街)、朱家胡同、小李纱帽胡同(现小力胡同)。这八条胡同中分布着大大小小的妓院，级别多是一等二等，所以特别出名。</value><value>百顺胡同：京剧名伶聚集地</value><value>百顺胡同是八大胡同中名气最大的一条，它的历史沿革非常复杂，由于这里的多数院落经过多次易手，所以连老住户都难以说清这条胡同的来龙去脉。百顺胡同中最初设有太平会馆和晋太会馆，后来改为了民居。相传著名藏书家李文藻进京朝见乾隆皇帝时就住在百顺胡同，当时著名的春台班也在这条胡同里，还有京剧大师也迁至此处居住。尽管百顺胡同很多古迹已无处可寻，但40号院俞菊笙的故居还在这里，并还能看到当年一等妓院房屋遗迹。</value><value>当年的妓院有：潇湘馆、美锦院、新凤院、凤鸣院、鑫雅阁、莳花馆、兰香班、松竹馆、泉香班、群芳院、美凤院等。</value><value>当年的店铺有：尚元膏大烟馆、白面房、日本酒馆。</value><value>地址：位于大栅栏地区的西南部</value><value>胭脂胡同：八大胡同中最短的一条</value><value>胭脂胡同原名胭脂巷，当年这里有为“八大胡同”烟花女提供胭脂粉的店铺，所以取名胭脂胡同。胭脂胡同是八大胡同中最短的一条，全长100米，但如今只存留下三四十米，尽管很短却也开设了十多家一等妓院。其中最知名的是莳花馆，是三进带跨院的大四合院，居住着著名妓女苏三(玉堂春)，明朝时这所院子叫苏家大院，如今莳花馆变成了百顺胡同居委会。</value><value>地址：南口位于两广路上珠市口西大街，北口位于百顺胡同。</value><value>韩家潭胡同：国粹京剧的发源地之一</value><value>韩家潭胡同是一条文化底蕴丰厚的胡同，是国粹京剧的发源地之一，大戏剧理论家李渔故居“芥子园”就在韩家潭胡同里。这条胡同地势低洼，积水成潭，因此原名寒葭潭，又因明朝时有一姓韩的大户人家住在这里，所以改名为韩家潭。当年四大徽班进京，其中三庆班就在韩家潭胡同，除了剧团，这里还有20多家妓院，并且还是当时著名的同性恋场所，住着不少的相公堂子。</value><value>当年的妓院有：环采阁、金美楼、满春院、金凤楼、燕春楼、美仙院、庆元春等</value><value>地址：前门外大栅栏地区的西南面</value><value>陕西巷：头等清吟小班</value><value>陕西巷里开的全是头等清吟小班，并不做皮肉生意，只是宴饮、抚琴弹唱，或是陪客人吃茶，色艺俱佳的小凤仙和赛金花就住在陕西巷中，其中云古班名妓小凤仙住在陕西巷22号，如今云古班已成为陕西巷旅馆，而赛金花的怡香院成了职工宿舍。当年的陕西巷里有酒楼、澡堂、药店、书茶馆、鸦片馆，不少京师大学堂中的新贵旧贵光顾陕西巷，如袁克文、蔡锷等。现在走访陕西巷，依然可以看到当时戏院、妓院、茶社建筑。</value><value>地址：南起珠市口西大街，北至铁树斜街。</value><value>石头胡同：著名人文景观街道之一</value><value>石头胡同是一条老街巷，明代时就已存在，皇宫所用石材都存放在这条胡同中，所以名为石头胡同，从未改变过。石头胡同也是著名的妓院集中地，是我国著名人文景观街道之一，石头胡同历史上开设有望江会馆、盂县会馆、严陵会馆、龙岩会馆、大北照相馆、西医诊所、大陆戏园、三合成书茶馆、祥聚公饽饽铺、大昌油盐店、酒馆、大烟馆、白面房、当铺、棺材铺等。对于妓院名字有两种说法，一种是金福院、连升院、怀春堂等12家，另一种是桂香班、贵连班、蕊芳园等。值得一提的是37号曾是著名京剧老生演员张二奎的住处，61号是余三胜故居，现已成为民居。</value><value>王广福斜街：三等妓院聚集地</value><value>王广福斜街原先叫王寡妇斜街，现在名为棕树斜街，当年胡同内多是王姓寡妇开的妓院最为有名，所以这条胡同便以王寡妇命名。王广福斜街的房屋比较破旧了，当年聚集的是三等妓院，较著名的有聚千院、贵香院、香茶室、双金下处、全乐下处、月来店下处等。一、二等妓院名称多以院、馆、阁，三、四等妓院名称则多以室、班、楼、店、下处。当年王广福斜街妓院旧址还在，但牌匾有的被遮掩，有的遭摧毁，不过当时的一品香澡堂匾额门楼还在。</value><value>地址：东连大、小李纱帽胡同，西接石头胡同</value><value>朱家胡同：未经危房改造的烟花柳巷</value><value>朱家胡同也是三等、四等妓院的聚集地，大约有20多家，较有名气的妓院有怡春楼、陆生院、洪顺下处等，在八大胡同中名气差一些，这条烟花柳巷历经风吹雨打，已成为历史遗迹，由于房屋太老，危房改造还没有改到这里，所以当时的一些房屋还保留着原貌，道不尽的全是沧桑。</value><value>李纱帽胡同：以李姓纱帽作坊命名</value><value>
</value><value>李纱帽胡同现为小力胡同，北起大栅栏西街，清朝后期时在大栅栏西街南侧的小胡同里有一个李姓纱帽作坊，这家作坊制作的纱帽做工精细，声誉极好，人们便称之为李纱帽作坊，而这条小胡同就叫小李纱帽胡同，尽管作坊不在了，但小李纱帽胡同的名字保留了下来，直到1965年更名为小力胡同。李纱帽胡同也是八大胡同之一，聚集着多家三等妓院。</value><value>地址：宣武区东北部，北起大栅栏西街。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1103/14/B7GMDLK800063KE8.html</news_url></item><item><news_title>没钱环游世界？这13个职业可以满足你</news_title><news_thread>B7GGIR6I00063KE8</news_thread><news_body><value>咨询师</value><value>1.咨询师</value><value>咨询师为公司提供市场、科技等各方面的建议，所以你不会被公司捆绑在一个地方，而是在各个城市间辗转。你在一个地点呆多久，取决于你会为公司提供多少帮助，而不是你的预算。</value><value>旅游行业</value><value>2.旅游行业</value><value>喜爱旅游，旅游行业毫无疑问是你的最佳选择！因为旅行就是你的工作，无论是做乘务员、飞行员还是旅行作家。如果你成为旅行作家，走出去挖掘世界各地的美好是你最重要的事了。</value><value>招聘人员</value><value>3.招聘人员</value><value>作为招聘人员，你将去往各个高校寻找人才。在招聘季的高峰期，你在路上的时间可能比躺在床上还要久。然而招聘季过去，你就只能坐在办公室里。</value><value>销售</value><value>4.销售</value><value>如果你在商店工作，你的工作场所就是一个桌子。但做药品销售的人，工作场所会覆盖全国。根据公司规模的不同，可能你只是在两个城市间往返，也可能你每周都飞往不同的地方。</value><value>语言老师</value><value>5.语言老师</value><value>很多国家都兴起了中文热，甚至不需要任何证书就可以做。但这项工作和其他的有所不同。不会每周都看到新的风景，而是长时间待在一个城市。你将充分感受当地的文化风情，做满一年的期限后换一个城市继续吧。</value><value>旅行作家</value><value>6.旅行作家</value><value>旅行作家似乎是很多人梦想中的工作——</value><value>，并在各地享受VIP服务。</value><value>但这份工作是很难开始的。写游记之前需要大量的素材，而且你的收入难以承担大量的开销。</value><value>互惠生</value><value>7.互惠生</value><value>如果你预算实在有限，又想去海外旅行，可以尝试做个互惠生。寄宿在家庭中享受免费住宿，通过劳动赚得的工资玩乐吧。</value><value>外交官</value><value>8.外交官</value><value>外交队伍中其实有多种多样的工作，比如医疗卫生专家和行政助理。但是许多外交类岗位都必须通过对外服务考试。</value><value>考古学家</value><value>9.考古学家</value><value>如果你喜爱历史、文化和户外活动，考古学家是一个很好的</value><value>。根据研究的领域不同，有机会去参加很多有趣的实地考察。</value><value>记者</value><value>10.记者</value><value>如果你供职于国际性的媒体，出差到海外是经常性的工作。外语能力虽不是必须，但也是非常重要的能力之一。</value><value>审计师</value><value>11.审计师</value><value>审计师有可能去往各地工作，当然有机会顺便旅个游。</value><value>摄影师</value><value>12.摄影师</value><value>无论做广告还是婚纱摄影，你都可能去任何想象不到的地方。但摄影师同样难以入行，可能需要通过其他的兼职来补贴需求，再追逐摄影梦想。</value><value>志愿者</value><value>
</value><value>13.志愿者</value><value>志愿者的工资实在不高，取而代之的是见识宽广。如果你想环游世界，参加和平队或其他世界性志愿者组织都是很好的选择。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1103/13/B7GGIR6I00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>各国奇异葬礼：意大利墓穴惊现挂式木乃伊</news_title><news_thread>B7GL9T5I00063KE8</news_thread><news_body><value>文章来源：科技讯</value><value>相比已经有很多人了解过了国内各式各样的</value><value>，但是对于国外却了解不多。</value><value>在印尼巴厘岛，葬礼成为多彩的庆祝活动，死者的遗体在华丽的公牛雕像造型石棺内进行火化。</value><value>图为伊朗的寂默塔(Tower of Silence)。</value><value>曾有拜火教教徒(Zoroastrians)的遗体被裹在白色棉布中，然后留在这里的山顶环形建筑内供秃鹫啄食的习俗，这种方式被认为能使人通过生物重返自然。</value><value>在</value><value>，人们会给死者焚烧纸质祭品，包括纸衣服、纸钱、纸电视和纸手机等。过去人们认为，点燃以后，这些物品会被送往冥间供祖先享用。</value><value>图为加纳一个奇特的棺木。</value><value>在加纳，人们死后可以葬在任何造型的棺木内──从巨型可口可乐瓶、缩小版奔驰车到庞大的鱼或者鸡。</value><value>图为墨西哥集市上的糖果骷髅头。</value><value>在亡灵节(Day of the Dead)期间，祭坛上会高高堆起这些祭品以及食品、饮料和树脂香薰，引导游荡的亡灵归家。</value><value>图为罗马的一个教堂。</value><value>一座戏剧雕塑呈现了带翅膀的骷髅这一形象，该形象出现在许多美国早期的墓碑上。</value><value>图为纽约大都会博物馆内的一幅法尤姆木乃伊肖像。</value><value>在埃及科普特时期，人们把死者的肖像画在一块木板上，然后把木板插入包裹木乃伊的亚麻布内。</value><value>在伊朗德黑兰，一战和二战期间死亡的英联邦成员国(英国及其前殖民地)子民如今长眠在异国他乡。</value><value>
</value><value>图为</value><value>西西里岛巴勒莫市的Capuchin地下</value><value>，墙上悬挂着超过8,000个18世纪至19世纪的木乃伊像。这些盛装木乃伊的腐烂状态有些令人不安。</value><value>经过不同的文化熏陶，各个地方的葬礼风俗也都变得一点也不一样。或许我们可以去了解一下，在某些特别的点上，去对比文化之间的差异，或许能更了解自身名族的特点。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1103/14/B7GL9T5I00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>古镇的魅力：让人一生向往的徽州</news_title><news_thread>B7J7NB1A00063KE8_3_an</news_thread><news_body><value>3、呈坎——神秘玄妙的“风水”古村</value><value>宏村是“中国画里乡村”的唯美景色；西递是“桃花源里人家”的历史底蕴；那么呈坎，可以说是“八卦风水第一村”的神秘和玄妙……</value><value>千百年来，在呈坎流传着“游呈坎一生无坎”的传奇过坎文化。走在呈坎的99条巷子里，伴着淡淡的轻雾，仿佛置身于一个诺大的迷宫，兜兜转转好几圈，却又回到了原地。大概是呈坎中的“坎”太过难跨越，所以一旦跨过了呈坎这道“坎”，从此便能云淡风轻地看待其他的坎坷。</value><value>暗藏易经八卦的巧妙格局：呈坎整个村落按《易经》、“阴（坎），阳（呈），二气统一，天人合一”的八卦风水理论选址布局，依山傍水，形成三街，九十九巷宛如迷宫。在村落建设上，按先天八卦图主四卦布局形成：诠释了水火相克生万物，天地容万物的先哲理论。</value><value>同时呈坎村内古老的龙溪河宛如玉带，呈“S”形至北向南穿村而过，形成八卦阴阳鱼的分界线；村落周边矗立着八座大山，自然形成了八卦的八个方位，共同构成了天然八卦布局。人文八卦与天然八卦融合的巧妙布局，使呈坎成为中国古村落建设史上的一大奇迹。</value><value>宝纶阁：值得一看的祠堂瑰宝。宝纶阁是</value><value>省迄今保留明代彩画及祠堂最完整的一组家庙建筑。明万历间，呈坎人罗应鹤曾任御史、大理寺丞、保定巡抚等职，因政绩显著，常得皇帝御赐，罗氏为尊供圣旨和收藏御赐珍品，特修此阁，取名宝纶。</value><value>4、塔川——摄影爱好者的天堂</value><value>每年的11月初至11中下旬,是塔川红叶的最佳摄影和观赏时期。这里的秋色被誉为全国四大秋色之一。</value><value>塔川乌桕树经过霜降，由绿变黄，由黄变红，中间呈七彩颜色，是摄影发烧友的最佳素材。村落田野中错落有致的乌桕树叶子红了，形成一幅迷人的田园风光画卷，塔川秋色也因此得名而名扬四海。</value><value>徒步塔川，秘境寻秋：塔川村及周围地带多植乌桕树,且古树参天,每到秋季,满山树叶色彩斑斓,粉墙黛瓦掩映其中,美不胜收。不过，虽然说塔川美景很别致，但其实，最美的是从宏村到塔川的路上风景。干净整洁的高山公路两旁都是深深浅浅的彩林，那时候只记得有形容秋色的词叫做：层林尽染。</value><value>
</value><value>不管是在旧时的新安，还是如今的</value><value>，徽州的美都是景色与文化的合并。这种美，如若不是亲自去看，去体验，是很难从单薄的照片和苍白的文字中体会出来。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1104/14/B7J7NB1A00063KE8_3_an.html</news_url></item><item><news_title>古镇的魅力：让人一生向往的徽州</news_title><news_thread>B7J7NB1A00063KE8_an</news_thread><news_body><value>青砖黛瓦马头墙，回廊挂落花格窗。</value><value>这地儿，总觉得特古朴。不像</value><value>那么文艺，也不像厦门那样的小清新。安静而简单。白墙黑瓦的村落，没有华丽的彩灯，没有喧嚣的人群。</value><value>几百年前，徽州人背着货物从山里走出来，去外面千辛万苦闯荡。几百年后，外面的人走着崎岖的徽杭古道，向着山里的世界进发，不过是想找个安静的地方发发呆。仅此而已。</value><value>1、宏村——中国画里乡村</value><value>十几年前，宏村并不出名，或许是因为地处</value><value>交通不便，又或许是江南一带乌镇、西塘的名号过于响亮，让这个唯美如画的村庄像个大家闺秀一般深藏于黄山脚下。</value><value>2000年，宏村和西递共同被录入“世界文化遗产”，越来越多的驴友、摄友、画友踏足宏村，记录并传递宏村的美景。</value><value>如今，宏村已经成为了徽州文化的代表和典型，也是黄山周边必去的景点之一。</value><value>白墙黑瓦的建筑风格：白墙、黑瓦、马头墙，是徽派建筑的三大特征。宏村的建筑主要是住宅和私家园林，也有书院和祠堂等公共设施，建筑组群比较完整。各类建筑都注重雕饰，木雕、砖雕和石雕等细腻精美，具有极高的艺术价值。</value><value>村内街巷大都傍水而建，民居也都围绕着月沼布局。住宅多为二进院落，有些人家还将圳水引入宅内，形成水院，开辟了鱼池。比较典型的建筑有南湖书院、乐叙堂、承志堂、德义堂、松鹤堂、碧园等。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1104/14/B7J7NB1A00063KE8_an.html</news_url></item><item><news_title>意大利米兰世博会落下帷幕</news_title><news_thread>B7DJO0OJ00064M1B</news_thread><news_body><value>本报米兰11月1日电　（记者张磊）历时6个月的</value><value>于10月31日胜利闭幕。据世博会官方统计，以“滋养地球，生命能源”为主题的本届米兰世博会吸引了来自140多个国家和机构参加，接待超过2150万观众。</value><value>米兰世博会首席执行官朱塞佩·萨拉在闭幕式上说，米兰世博会的成功举办不仅为人类的饮食文明留下可贵的财富，也向世人展示了意大利的才华和能力。</value><value>中国各场馆在世博园表现亮眼。其中，中国国家馆共接待游客超过300万，成为世博园最受欢迎的场馆之一。此外，中国国家馆获得国际展览局颁发的米兰世博会大模块建筑奖项铜奖。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1102/10/B7DJO0OJ00064M1B.html</news_url></item><item><news_title>古镇的魅力：让人一生向往的徽州</news_title><news_thread>B7J7NB1A00063KE8_2_an</news_thread><news_body><value>2、西递——桃花源里人家</value><value>在</value><value>的诸多村落中，西递大概是最繁华的。在这个已经有960年历史的古村中，至今还保存着300多座古老的房屋。村中的巷子很窄，不足盈尺，而两侧却是飞檐却高耸着。西递古老原始，古村落保存较为完整，文化内涵也更深厚。牌楼、砖雕、小巷等建筑元素，以及历史典故是西递的游览特色。</value><value>西递素有“桃花源里人家”之称，水边的牌坊是西递的标志性景观。西递的名字乃取村中三条溪水东向西流之意；又因位于徽州府之西，曾设“铺递所”，故改名西递。至今尚保存古朴典雅的明清民居中124幢，大量的砖、木、石雕等艺术佳作点缀其间。</value><value>西递的建筑风格：西递村建房多用黑色大理石，两条清泉穿村而过，99条高墙深巷，各具特色的古民居，使游客如置身迷宫。徽派建筑错落有致，砖、木、石雕点缀其间，已开发的有凌云阁、刺史牌楼、瑞玉庭、桃李园、东园、西园、大夫第、敬爱堂、履福堂、青云轩、膺福堂、应天齐艺术馆等20余处景点。</value><value>
</value><value>西递的砖雕特色：砖雕是“徽州三雕”之一，村中各家各户的富丽宅院、精巧的花园、黑色大理石制作的门框、漏窗，石雕的奇花异卉、飞禽走兽，砖雕的楼台亭阁、人物戏文，及精美的木雕，绚丽的彩绘、壁画，都体现了中国古代艺术之精华。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1104/14/B7J7NB1A00063KE8_2_an.html</news_url></item><item><news_title>古镇的魅力：让人一生向往的徽州</news_title><news_thread>B7J7NB1A00063KE8_all_an</news_thread><news_body><value>青砖黛瓦马头墙，回廊挂落花格窗。</value><value>这地儿，总觉得特古朴。不像</value><value>那么文艺，也不像厦门那样的小清新。安静而简单。白墙黑瓦的村落，没有华丽的彩灯，没有喧嚣的人群。</value><value>几百年前，徽州人背着货物从山里走出来，去外面千辛万苦闯荡。几百年后，外面的人走着崎岖的徽杭古道，向着山里的世界进发，不过是想找个安静的地方发发呆。仅此而已。</value><value>1、宏村——中国画里乡村</value><value>十几年前，宏村并不出名，或许是因为地处</value><value>交通不便，又或许是江南一带乌镇、西塘的名号过于响亮，让这个唯美如画的村庄像个大家闺秀一般深藏于黄山脚下。</value><value>2000年，宏村和西递共同被录入“世界文化遗产”，越来越多的驴友、摄友、画友踏足宏村，记录并传递宏村的美景。</value><value>如今，宏村已经成为了徽州文化的代表和典型，也是黄山周边必去的景点之一。</value><value>白墙黑瓦的建筑风格：白墙、黑瓦、马头墙，是徽派建筑的三大特征。宏村的建筑主要是住宅和私家园林，也有书院和祠堂等公共设施，建筑组群比较完整。各类建筑都注重雕饰，木雕、砖雕和石雕等细腻精美，具有极高的艺术价值。</value><value>村内街巷大都傍水而建，民居也都围绕着月沼布局。住宅多为二进院落，有些人家还将圳水引入宅内，形成水院，开辟了鱼池。比较典型的建筑有南湖书院、乐叙堂、承志堂、德义堂、松鹤堂、碧园等。</value><value>2、西递——桃花源里人家</value><value>在</value><value>的诸多村落中，西递大概是最繁华的。在这个已经有960年历史的古村中，至今还保存着300多座古老的房屋。村中的巷子很窄，不足盈尺，而两侧却是飞檐却高耸着。西递古老原始，古村落保存较为完整，文化内涵也更深厚。牌楼、砖雕、小巷等建筑元素，以及历史典故是西递的游览特色。</value><value>西递素有“桃花源里人家”之称，水边的牌坊是西递的标志性景观。西递的名字乃取村中三条溪水东向西流之意；又因位于徽州府之西，曾设“铺递所”，故改名西递。至今尚保存古朴典雅的明清民居中124幢，大量的砖、木、石雕等艺术佳作点缀其间。</value><value>西递的建筑风格：西递村建房多用黑色大理石，两条清泉穿村而过，99条高墙深巷，各具特色的古民居，使游客如置身迷宫。徽派建筑错落有致，砖、木、石雕点缀其间，已开发的有凌云阁、刺史牌楼、瑞玉庭、桃李园、东园、西园、大夫第、敬爱堂、履福堂、青云轩、膺福堂、应天齐艺术馆等20余处景点。</value><value>西递的砖雕特色：砖雕是“徽州三雕”之一，村中各家各户的富丽宅院、精巧的花园、黑色大理石制作的门框、漏窗，石雕的奇花异卉、飞禽走兽，砖雕的楼台亭阁、人物戏文，及精美的木雕，绚丽的彩绘、壁画，都体现了中国古代艺术之精华。</value><value>3、呈坎——神秘玄妙的“风水”古村</value><value>宏村是“中国画里乡村”的唯美景色；西递是“桃花源里人家”的历史底蕴；那么呈坎，可以说是“八卦风水第一村”的神秘和玄妙……</value><value>千百年来，在呈坎流传着“游呈坎一生无坎”的传奇过坎文化。走在呈坎的99条巷子里，伴着淡淡的轻雾，仿佛置身于一个诺大的迷宫，兜兜转转好几圈，却又回到了原地。大概是呈坎中的“坎”太过难跨越，所以一旦跨过了呈坎这道“坎”，从此便能云淡风轻地看待其他的坎坷。</value><value>暗藏易经八卦的巧妙格局：呈坎整个村落按《易经》、“阴（坎），阳（呈），二气统一，天人合一”的八卦风水理论选址布局，依山傍水，形成三街，九十九巷宛如迷宫。在村落建设上，按先天八卦图主四卦布局形成：诠释了水火相克生万物，天地容万物的先哲理论。</value><value>同时呈坎村内古老的龙溪河宛如玉带，呈“S”形至北向南穿村而过，形成八卦阴阳鱼的分界线；村落周边矗立着八座大山，自然形成了八卦的八个方位，共同构成了天然八卦布局。人文八卦与天然八卦融合的巧妙布局，使呈坎成为中国古村落建设史上的一大奇迹。</value><value>宝纶阁：值得一看的祠堂瑰宝。宝纶阁是</value><value>省迄今保留明代彩画及祠堂最完整的一组家庙建筑。明万历间，呈坎人罗应鹤曾任御史、大理寺丞、保定巡抚等职，因政绩显著，常得皇帝御赐，罗氏为尊供圣旨和收藏御赐珍品，特修此阁，取名宝纶。</value><value>4、塔川——摄影爱好者的天堂</value><value>每年的11月初至11中下旬,是塔川红叶的最佳摄影和观赏时期。这里的秋色被誉为全国四大秋色之一。</value><value>塔川乌桕树经过霜降，由绿变黄，由黄变红，中间呈七彩颜色，是摄影发烧友的最佳素材。村落田野中错落有致的乌桕树叶子红了，形成一幅迷人的田园风光画卷，塔川秋色也因此得名而名扬四海。</value><value>徒步塔川，秘境寻秋：塔川村及周围地带多植乌桕树,且古树参天,每到秋季,满山树叶色彩斑斓,粉墙黛瓦掩映其中,美不胜收。不过，虽然说塔川美景很别致，但其实，最美的是从宏村到塔川的路上风景。干净整洁的高山公路两旁都是深深浅浅的彩林，那时候只记得有形容秋色的词叫做：层林尽染。</value><value>
</value><value>不管是在旧时的新安，还是如今的</value><value>，徽州的美都是景色与文化的合并。这种美，如若不是亲自去看，去体验，是很难从单薄的照片和苍白的文字中体会出来。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1104/14/B7J7NB1A00063KE8_all_an.html</news_url></item><item><news_title>深度｜日本住房的厕所居然是这样</news_title><news_thread>B7J6V5L300064M1B</news_thread><news_body><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1104/14/B7J6V5L300064M1B.html</news_url></item><item><news_title>世界各国早餐大战 你需要一款必胜法宝</news_title><news_thread>B7GOQ1GN00063KE8</news_thread><news_body><value>法式长棍面包(baguette)配</value><value>是法国常见的</value><value>搭配；可颂面包配咖啡或果汁也是很受欢迎的选择。</value><value>他们的松脆饼式面包和粗粒小麦粉煎饼做得特别好吃！由不同的面包涂上各种</value><value>，黄油、酸辣酱和乳酪组合而成的。</value><value>瑞典煎饼，被称为Pannkakor，也是很收欢迎的早餐之一，通常会佐较甜的的酱料或</value><value>做搭配。</value><value>丹麦的早餐常有黑麦面包、乳酪、香肠、火腿、</value><value>和蜂蜜，偶尔也会看见一盘的巧克力。</value><value>没想到以色人吃得那么好，新鲜出炉的面包、各种软硬乳酪、</value><value>和黄油都在以色列的早餐里。</value><value> 是不是早餐吃惯了粥馒头包子面条，看见面包</value><value>一类的也觉得赏心悦目。没错，拥有一顿优雅的早餐，好心情从早就蔓延，你需要一款制胜法宝！细心的喷油们发现满屏红色加粗的那两个字，对，它就是今天的主角——果酱！</value><value>虽然果酱酸酸甜甜，涂在面包上很好吃。但是妈妈会告诉我们，有防腐剂添加剂色素之类的。但是这款</value><value>的果酱，是纯天然的，还能吃到果肉粒，有人觉得酸，那正是果实青涩的味道呀。</value><value> </value><value> （点开它还会有无数不同口味的果酱出现，慢慢挑选！）</value><value>选择天然原料，不含任何人工色素、防腐剂和调味剂等。可涂于面包或吐司食用，也可以用于制作蛋糕、各类甜点、冰淇淋等。美容养颜，好气色与好心情，甜甜吃出来。</value><value>                                                                                    （外貌协会已经深深爱上了这茶包）</value><value>早餐觉得只有果酱配面包太腻，咖啡不爱喝牛奶没新意，那且留步，这里还有果酱的伴侣各种Tea！</value><value>大吉岭红茶在世界上享有盛名，百年来作为极致尊贵和品位的象征，更是红茶中“无可争议的王者”，口感细腻柔和，气味芬芳高雅。重点是，这么好的茶，价格亲民。</value><value>早餐吃的不是食物，是一种生活的态度！每天都要吃早餐喔，那我先去下单了。︿(￣︶￣)︿</value><value>网易考拉海购15元无门槛新用户专享福利，注册就能领取！</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1103/15/B7GOQ1GN00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>云南三大徒步旅游经典线路 你敢去走走吗？</news_title><news_thread>B7J1QIBP00063KE8</news_thread><news_body><value>文章来源：新华网</value><value>频道</value><value>1、神秘的峡谷——</value><value>(</value><value>省怒江州贡山县)</value><value>闭上眼睛，静静想像着云在独龙江峡谷的天空中飘渺游荡。火塘边，火苗温暖着已水晶灯笼爱的身体，远处传来独龙孩子的声音。陌生的语言倾述，陌生的民族，仿佛一下子就占据了每一个进入独龙江的人的心，江水奔涌而来，似在引吭高歌、又似在如泣如诉。神秘的独龙江呀!是什么让你流淌了千看、咆哮了千年、苦等了千年?</value><value>独龙江</value><value>独龙江简介</value><value>独龙江发源于</value><value>伯舒拉岑雪山，上游叫种罗洛河，在与麻比洛河汇合以后，就叫独龙江了。这条江在我国境内总长250多公里，从迪布里流入贡山县境内，茂顶以下转向西流，过马库流人缅甸境内，汇入恩梅开江。在云南省内流程80余公里、流域1947平方公里。沿岸是著名的横断山脉，西岸是海拔四千多米的担当力卡山，东岸是海拔五千多米的高黎贡山，两山纵横南北，绵延起伏。这一带地形多样，从山脚至山巅的气候、温度悬殊很大。独龙江水势汹涌湍急、落差很大，即使浅水时期，流速也在每秒三米左右，涨水期则达五六米以上，蕴藏着丰富的水力资源。两岸深山密林中，还有罕见的珍禽异兽以及名贵的山货药材，地下也蕴藏着丰富的矿产，有待人们开发利用，是云南省未开发的处女地，被外人称为神秘的峡谷。</value><value>2、鸟不敢回翔的地方——虎跳峡</value><value>这里曾是人类不能靠近、飞鸟不敢回飞翔的地方——虎跳峡。在哈巴雪山与玉龙雪山之间，奔流曲折的金沙江会告诉你，那是怎样的一个惊天动地的奇观。在充满感动和惊异的旅途中，你不得不钦佩造物者的神奇，心脏大自然无穷的魅力。</value><value>虎跳峡</value><value>虎跳峡简介</value><value>虎跳峡位于</value><value>县和中甸县交界处。金沙江自石鼓下行，河谷较宽、江流平缓，到距石鼓30多公里的下桥头与中甸来的硕多岗河汇合，水从空坠，狂涛怒卷，震撼山谷，奇险万状，惊心动魄。迂回线长约20公里，落差213火，江面最窄处仅30余米。峡口海拔1800米，与两岸的玉龙、哈巴雪山海拔高差3900米。金沙江在这个峡谷中形成瀑布10条，高达10来米的跌坎7处，18处险滩，以上虎跳、中虎跳、下虎跳著名于世。所谓虎跳峡，顾名思义，是因传说曾有虎从江心巨石上跃过江面而得名。虎跳峡全峡分为上虎跳、中虎跳、下虎跳三段，上虎跳最重要的景观是“峡口”和“虎跳石”，中虎跳是“满天星”和“一线天”，下虎跳是“高峡出平湖”和“大具”。</value><value>3、天堂与地狱间的穿越：稻城亚丁(</value><value>)-泸沽湖(云南)</value><value>这里有自由生活的动物，婉转歌唱的鸟儿，静静的放牧人，多么纯粹的生命!稻城，这里有着你能够想象到的一切，更有着出乎你想象之外的一切，仿佛是一种来自灵魂深处的引力指引你前往到此。除了笑，除了感叹，实在找不到任何言语来表达，那是一种不能诉说的美!走进泸沽湖，也就走进了一个神秘的世界，试着放开自己的情怀，这里是人类文明的乌托邦，是你梦中的香格里拉!</value><value>稻城亚丁</value><value>稻城简介</value><value>稻城县海拔375O米，位于四川西南边缘，甘孜藏族自治州南部。南北长174公里，东西宽63公里。境内最高海拔6032米，最低海拔2000米，垂直高差达4032米。稻城东南与凉山州木里县接壤，西界乡城县并与云南省中甸县毗邻、北连甘孜州理塘县。稻城高原是由横断山系的贡嘎雪山和诲子山组成。两大山脉坐落南北，约占全县面积的三分之—。地形北高南低，西高东低，群山起伏，重峦迭嶂，逶迤莽苍。稻城全县近三万人口，其中藏族占96%以上，此外有汉、纳西、回、彝等民族。</value><value>意为终年积气不化的三座护法神山圣地，三座雪峰拔地入云：北峰观世音菩萨仙乃日(海拔6023米)、南峰文殊菩萨央迈勇(海拔5958米)、东峰金刚手百萨夏格多吉(海拔5958米)。三座五世达赖赐封的雪域神峰呈品字形巍然矗立，一尘不染，俊秀雄奇，撼魂荡魄。围绕着神山散布着珍珠海、牛奶海、五色海、冲古寺、千年玛尼堆、洛绒牛场等奇异景观，雪峰、森林、草场、牛羊、溪流、湖泊相映成趣，共同组成了亚丁美妙绝伦的风光。由于其神秘厚重的宗教历史文比，成为藏区信教群众朝拜的佛教圣地。并以其独特的自然景观、神秘深邃的宗教文化堪称雪山中的极品。</value><value>泸沽湖</value><value>
</value><value>沪沽湖简介</value><value>沪沽湖素有“高原明珠”之称。湖的水域面积达58平方公里、海拨2690米，平均水深45米，最深处90余米，透明度高达11米。湖中有五个全岛、三个半岛和一个海堤连岛。湖中各岛婷婷玉立，形态各异，林木葱郁，翠绿如画，身临其境，水天一色，清澈如镜，藻花点缀其间，缓缓滑行于碧波之上的猪槽船和徐徐飘浮于水天之间的摩梭民歌，使其更增添几分古朴、几分宁静，是一个远离嚣市，未被污染的处女湖。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1104/12/B7J1QIBP00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>外国人初到日本最吃惊的10件事儿</news_title><news_thread>B7IQUM5V00063KE8</news_thread><news_body><value>文章来源：</value><value>窗</value><value>由于日元下跌，来日本的游客一年比一年的多，前段时间的国庆爆买也再次掀起了来日采购的风潮。</value><value>那么，对于来到日本的外国人，最让他们感到吃惊的事是什么呢？</value><value>今天，小编给大家总结了10个令外国人吃惊的事情，哪一件是让你感到最吃惊的呢？</value><value>1、自助餐</value><value>日本的自助餐和国内有一些不同。分两种，一是完全自助式，也就是传统的自助餐形式，需要客人自己拿着碟子去取。</value><value>还有一种是点菜形式的，指的是店员过来一份一份的点菜，然后做好了送给客人。日本大部分都是第二种，因为完全自助式的需要店铺要有一定大的规模。</value><value>能提供自助服务的店铺，都会在店外的看板写上“食べ放題”就是随便吃的意思。</value><value>在日本烤肉店，很多都带有“随便吃，随便喝”的服务，每个人固定的价格，在规定的时间内就可以自由的点餐了。</value><value>2、再配送服务</value><value>这项服务也是能充分体现，日本在服务行业是如何做到极致的。日本做配送业务的除了邮局、还有佐川急便、宅急便（黑猫）等等。</value><value>每家公司的再配送业务都做得非常好，不过对应方法也不同。如果你不在家没有收到包裹的话，配送人员会在邮箱里放一个“不在联络票”，上面会写明寄送包裹人的名字和包裹的类别。</value><value>如果收到这个联络票，可以打上面的电话和配送人员或者配送公司取得联系，指定时间再送一次。</value><value>其中，黑猫宅急便的“不在连络票”和其他公司不同，会把不在联络票的上方做成有两个锯齿的毛耳朵的形状。这个主要是为了有实力障碍的人可以通过手感触到这两个锯齿，来判断这是哪个公司。</value><value>日本的再配送服务人员也非常职业，有些人收到单据之后，打电话请求再送一次，结果因为有事不在家，让配送人员白跑两三趟的事情也是常有的。不过，配送人员仍然会不厌其烦的每次都认认真真的把“不在连络票”放在邮箱里，让客人看到能马上联络。</value><value>3、自动贩卖机的种类多</value><value>日本的自动贩卖机到处都是，之前日窗君也写过相关的文章，大家可以在后台留言：20150819 可以查看那天的文章。</value><value>在日本，自动贩卖机的种类也很多，卖的东西也让外国人意想不到。吃的、喝的、用的、玩的都有。</value><value>卖蔬菜的贩卖机</value><value>卖烟的贩卖机</value><value>卖伞的贩卖机</value><value>卖饮料的贩卖机</value><value>4、</value><value>店的服务</value><value>日本的便利店遍布各个街道，和其他国家不同的是，在日本便利店不仅可以购物、购买电影票、演唱会的门票，而且还可以在便利店交付家庭的各种费用，比如水电费等等。</value><value>日本的便利都是24小时的，而在纽约、伦敦、巴黎等地方，在深夜是不可以买烟酒或电池的，在日本的便利店这些都是可以买的，而且不分时间。</value><value>5、涩谷的交叉路口</value><value>来过东京的人相信一定对涩谷的交叉口一定印象深刻。</value><value>涩谷是东京最繁华的地段之一，很多奢侈品名店和一些大牌子的厂商都落户在这里。不但是外国的游客，很多从乡下第一次来到涩谷的日本人，对涩谷交叉路口也感到吃惊。</value><value>每年的万圣节，这里也是年轻男女狂欢的地方。在交叉路口过马路的人特别多人，据统计，过马路最多一次能超过3000人。</value><value>6、站着吃的荞麦面</value><value>日本的荞麦面非常有人气，在车站里都设有荞麦面的店铺，而来吃面的客人都是站着吃，很多来日本的游客就对此感到非常的吃惊。</value><value>这些荞麦面店铺面积都很狭小，而且大部分的客人为了赶时间，吃完就会马上离开，所以这种店对时间匆忙的客人来讲特别方便。</value><value>7、胶囊旅馆和情人旅馆</value><value>胶囊旅馆和情人旅馆也是让外国人惊讶的地方。</value><value>情人旅馆的房间装饰非常温馨，也很有情调，可以带着自己的恋人来这里独享二人世界。</value><value>胶囊旅馆则是给出差或者来日本旅游的人提供的。虽然空间狭小，但价格便宜，而且使用舒适，所以也非常受外国人的欢迎。</value><value>8、自行车</value><value>自行车在日本很普及，在使用方式上和中国有很大的不同。即使在东京这种公共交通发达的地方也有很多人骑自行车，在电车站会有专门的自行车停车场，骑自行车到车站，再乘换电车上班。</value><value>自行车在日本家庭中也经常被使用，前后可装上车筐或者婴儿座椅，去附近买菜购物的话很方便，而且也可以骑车带上宝宝出门。</value><value>9、带有清洁器的</value><value>日本的马桶盖每年都很受外国人的欢迎，这种马桶盖带有清洁、除菌等多项功能，冬天使用时还有加温功能，所以很多游客来到日本都会对日本的厕所称赞不已。</value><value>10冰咖啡</value><value>日本人特别喜欢喝咖啡，不管是便利店，还是超市、贩卖机随处就可以买到咖啡。在日本喝冰咖啡的人很多，尤其是夏天，喝杯冰咖啡又解渴又提神。</value><value>有的人喜欢原汁原味的无糖咖啡，有的人喜欢加入牛奶的冰咖啡。很多游客来到日本都称赞日本的咖啡很好喝。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1104/10/B7IQUM5V00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>日本这个地方 为什么那么干净</news_title><news_thread>B7JJ68U200063KE8</news_thread><news_body><value>文章来源：在</value><value>日本属海洋性气候、常年多雨。虽然梅雨季节令人烦闷。</value><value>但经常下雨会自动洗涤城市的各个角落、起到良好的减尘作用。加之日本重视森林资源的保护,他们虽然土地贫瘠,但大部分的木材都是从外国进口的,很少在国内进行砍伐,人民的绿化意识也很强。这也减少了风沙的肆虐。</value><value>"人和"</value><value>日本</value><value>，这与喜爱干净的日本人以及日本人的一些好习惯是分不开的。有些日本人甚至干净到出现洁癖。</value><value>日本人每天至少洗一次澡、大多人是早晚两次。而且、再没有像日本人那样喜爱"三脱四换"的民族了。每天更换衣服、去旅游、学校"合宿"时的当天一般换两套。因为日本人喜欢一到饭店或旅馆、马上洗澡或泡温泉、然后再进晚餐。所以、沐浴后又换一套。</value><value>保持个人清洁、这对保持公共环境(特别是交通工具)的清洁起到关键的作用。人们往往从公共环境的清洁度来判断一个国家干净与否。因为外人看到的大多是公共环境。若不是长期生活在一个国家、你是看不到也看不清其社会的深层内幕。或者说、公共清洁度是一个衡量国家干净与否非常重要的尺度之一。其主要表现在街道、商店、交通工具以及公共卫生间等公共空间。</value><value>日本人一般没有边走边吃东西的习惯。除非会在中华街"放纵"一下、捧着热呼呼变了味的日式"中华馒"(咱们的大包子)边走边吃、或者站在哪个角落品尝。所以相对而言、街面上少有果皮、食品包装子等。也没有设置果皮箱。</value><value>下雨天、日本的各大商店会准备一些塑料套子、供你把湿淋淋的伞收好、以免把雨水滴到地面。所以日本的商店无论什么时候都是干干净净、一尘不染。</value><value>一般有教养的日本人、用完洗手间、洗完手补完妆、都会用纸自动清理一下洗手盆四周、以免留下的头发等遗留物。日本的饭店无论大小基本上都非常干净。这也都和每天彻底的清扫分不开的。留学生时代曾在中国餐厅里端过盘子。每次到饭店的第一件事就是彻底大扫除、包括擦酱油、醋等调料品瓶。</value><value>日本专门有擦桌子的手巾、还定期用增白剂清洗、以保持永远洁白清洁。中国菜油腻大、每天结束之后、大厨都会把厨房全部擦一遍(但至今没有没有明白、日本虽然干净、但蟑螂特别多、而且会飞个头大)。</value><value>日本人喜欢进门拖鞋。除了大学以外、大多初高中、小学、幼儿园进入室内都需要脱鞋。这不禁保持了内部环境的清洁、而且也不会把尘土带进室内。一些寺庙等一些公共场所还"土足禁止"(就是不能穿鞋而入)。</value><value>日本人高度的自律和维持</value><value>公共环境清洁不单靠勤收拾、更重要在于保持。</value><value>因为在日本坐电车时、好多带小孩的家长一上车坐下来之后、就把孩子的鞋脱下来。以免小孩趴车窗时弄脏了座位。因为孩子都爱坐车趴窗、所以在孩子趴窗之前就做好了准备。这虽然是一个微不足道的细节、但却折射着日本人保持卫生的良好习惯和高度的自律。</value><value>
</value><value>良好环境与国民身体健康也是相互作用的。有日本人称咱们是"吐痰大国"、还特意写了相关文章。为什么容易有痰? 也是因为空气不好容易产生分泌物。日本人虽然存在包装过剩问题、不值得我们借鉴。但严格分别垃圾、这对减少大气污染起到显著的积极作用。</value><value>近年每次回国都发现国内越来越干净了。周围环境越干净大家越容易遵守。就像极少看见有人往干净的故宫地上扔一纸一屑、那么干净你也下不去手。如果每个人都能保持整洁、不乱扔东西、中国也会渐渐成为一个干净的巨大花园。与其羡慕别人还不如从我做起、从一点一滴做起。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1104/17/B7JJ68U200063KE8.html</news_url></item><item><news_title>这个秋天 走进日本最美村落白川乡</news_title><news_thread>B7KUG61B00063JSA</news_thread><news_body><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1105/06/B7KUG61B00063JSA.html</news_url></item><item><news_title>80后父亲卖房带2岁女儿5年环游世界</news_title><news_thread>B7B9M9M800063KE8</news_thread><news_body><value>小恩，转眼之间，你已经两岁半了。像大多数家庭一样，爸爸只是忙着赚钱，赚钱，我们有多少时间是用来陪伴孩子？所以，从今天起，爸爸决定和妈妈一起，用5年的时间来陪伴你，走遍世界。</value><value>10月30日，长沙，朱春燮和女儿小恩在房车中玩耍。图/潇湘晨报记者陈韵骄</value><value>原标题：</value><value>80后父亲卖房买房车带2岁女儿环游全球</value><value>为了让2岁的女儿感受</value><value>，上海一位80后父亲做出决定：卖掉价值一两百万元的房子和公司股份，买了一辆价值30万元左右的房车，计划用5年时间带女儿</value><value>，上演了现实中的“爸爸去哪儿”。</value><value>10月30日下午3点，</value><value>世界之窗门口，朱春燮的“小鸟房车”很是打眼，车门上写着他的心愿：“5年环游世界，带上2岁女儿，卖掉房子，一起出发！”</value><value>此时，朱春燮的女儿小恩正在车里的卧室睡觉。这个80后父亲从今年8月开始，启动了他和女儿为期5年的环游全球计划。10月1日，父女俩从深圳出发，经广州、</value><value>、永州到了长沙。</value><value>厦门</value><value>“本来带女儿到世界之窗玩，买了门票后发现下雨了，女儿很多地方都没有玩。”站在房车前，朱春燮有些无奈地说。</value><value>朱春燮是</value><value>朝鲜族人，到上海打拼有十余年，开了一家文化传播公司，从事儿童活动策划的工作。在别人看来，朱春燮的生活幸福安逸，有公司、有妻女，还有100平方米的房子。</value><value>半年前，朱春燮突然做出一个惊人的决定，他抛售了公司股份和</value><value>，并准备了3个月，于今年8月启动了他和女儿为期5年的全球环游计划。</value><value>朱春燮说，之所以这么做，是因为他发现身边很多好友每天都忙着上班，没有时间陪孩子，爸爸的角色比较欠缺。“对于孩子来说，有一个父亲陪伴的童年比什么都重要。”为此，朱春燮在和妻子商量后，决定将房产和公司股份都抛售，并放弃让女儿读幼儿园，而是自己充当女儿的司机和老师，带她在路上游玩学习。</value><value>苏州</value><value>“对于我来说，这并不是真正的房车旅行，因为别人乘坐房车不用想事，我却不是。”朱春燮说，每天早晨6点左右他就要起床，7点叫醒女儿，然后开始用电磁炉做早饭。接下来的5个小时，朱春燮会开300公里—350公里的路程，到达另一个地方后再做中饭。吃完中饭后，他会陪女儿小恩在公园、农家乐等地玩耍，让她体验各地的风俗民情，增长见识。</value><value>“困难也有，有时女儿突然感冒，自己也吃错了东西。”朱春燮说，幸好他每次都是选择安全的地方，有病都及时到医院治疗。朱春燮说，每到一个地方，就制作自己和女儿一起玩耍的明信片，以女儿的名义写着各种祝福语言，然后由小恩张贴邮票，再邮寄给亲朋好友和沿途认识的朋友。</value><value>今年8月1日，父女乘坐房车开始了中国的第一次旅行，他们从深圳出发，沿着海岸线往北到了吉林老家。朱春燮说，第一次旅行开了9000多公里左右，一直到9月底。</value><value>朱春燮说，第二次旅行从今年10月1日开始，他带着女儿从深圳出发，经广州，桂林，永州到了长沙市。“过了长沙后，我们计划到张家界、</value><value>，再到昆明和贵州、广西和海南。”朱春燮说，5年的旅行计划为国内1年，国外4年，剩下的西藏、新疆等地，他计划驾车去欧洲旅游时经过。</value><value>图们</value><value>潇湘晨报：为何让女儿放弃读幼儿园而出来旅游？</value><value>朱春燮：很多家长整天忙碌，对于孩子而言“父亲”角色是缺乏的。儿童教育专家称，0到6岁对小孩的脾气、形成性格非常重要，我想让孩子体验世界，走进生活，让她直观地感受。</value><value>潇湘晨报：和女儿一路旅游下来，你有什么收获？</value><value>朱春燮：我以前是开公司的，在周游过程中，我也会寻找商机，遇到很好的项目我都会收集起来，一路上我认识了100多名陌生人，他们都成了我的朋友。</value><value>潇湘晨报：开房车旅行和你以前的生活相比，你更喜欢哪一种？</value><value>朱春燮：开房车旅行，肯定不如在家里的生活方便舒适，但考虑到女儿的成长，我觉得很值。尽量多陪小孩对她的性格形成有好处，再不陪她，她就长大了，以后读小学想抱都抱不了。</value><value>青岛</value><value>小恩，转眼之间，你已经两岁半了。</value><value>
</value><value>像大多数家庭一样，爸爸只是忙着赚钱，赚钱，我们有多少时间是用来陪伴孩子？</value><value>所以，从今天起，爸爸决定和妈妈一起，用5年的时间来陪伴你，走遍世界。</value><value>在这只有一次的人生路上，让我们一同去寻找快乐幸福，寻找不一样的一种教育方法。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1101/12/B7B9M9M800063KE8.html</news_url></item><item><news_title>最幸运汪星人：吉娃娃因病得福环游世界</news_title><news_thread>B7DFRMMM00063JSA</news_thread><news_url>http://travel.163.com/15/1102/09/B7DFRMMM00063JSA.html</news_url></item><item><news_title>日本佐贺国际热气球节吸引数十万看客</news_title><news_thread>B7IPO5PN00063JSA</news_thread><news_body><value>正在日本</value><value>市举行的当地传统特色活动——佐贺国际</value><value>，连日来共计</value><value>了近90万人前来观看，从而继续保持其亚洲最大规模热气球活动的传统。</value><value>
</value><value>据主办方介绍，这已经是此项当地的传统特色活动第36次举办。而因当地已获2016热气球世界锦标赛的主办权，此次也活动也列入了为明年热气球世锦赛热身的竞技比赛，共有来自20个国家和地区的70多名热气球好手前来参与竞技，其中包括来自中国大陆和台湾的4名选手。与此同时，各种参与此次热气球节活动的卡通造型的热气球，更是引发现场观众，尤其是孩童们的极大兴趣。</value><value>当地政府方面希望通过持续举办该项传统特色活动，吸引更多的人们前来佐贺，并在体育之外发现佐贺其他方面的魅力与特色，以利当地发展。王健 摄</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1104/10/B7IPO5PN00063JSA.html</news_url></item><item><news_title>揭秘日本免税店：专从外地调人服务中国游客</news_title><news_thread>B7IRH41P00063KE8</news_thread><news_body><value>游客正在免税店购物。 人民网 冯亚涛 摄</value><value>免货架上基本都有中文标签，上写有“经济实惠”、“日本销量No.1”等字样。 人民网 冯亚涛 摄</value><value>一对夫妇一手提框，一手拿着一份3页用A4纸打印出来的购物清单。购物过程中，大爷还不停地给家人打电话，问询东西有没有买错。  人民网 冯亚涛 摄</value><value>免税店内可以刷银联卡消费。图为游客买了一个珊瑚项链，店员正在结账。 人民网 冯亚涛 摄</value><value>游客排队结账。 人民网 冯亚涛 摄</value><value>一位来自中国游客在日本免税店买了一个马桶盖，朋友帮忙提着返回旅游大巴。 人民网 冯亚涛 摄</value><value>日本施行严格的垃圾分类，且大街上基本上没有垃圾桶。为了迎合中国游客，免税店将一个白色的垃圾袋专门放在门口，供游客扔垃圾，之后免税店再统一分类。 人民网 冯亚涛 摄</value><value>免税店虽然在港口附近，但位置并不好，也不在繁华的路段，附近更没有其他商场，甚至连一家小吃店都没有。 图为免税店门口。 人民网 冯亚涛 摄</value><value>为了中国游客购物，免税店外的整个停车场专门停放旅游大巴，不过大巴车还是排起长队，停在了路边上。 人民网 冯亚涛 摄</value><value>行程结束后，</value><value>一些商家并没有“放过”这些游客。该批游客是乘坐邮轮前来日本长崎旅游，登船大厅摆满了各个摊位，电子产品、马桶盖、尿不湿、减肥食品、当地特产等一应俱全，游客依然疯狂购买，直到最后的登船时间。</value><value>“不好意思，您要的这款产品全城都断货，请大家排队来这边结账。”这是在日本长崎港口附近的一家免税店内，导购和中国游客的对话。</value><value>一位来自</value><value>的大妈买了一个马桶盖，花费2000人民币左右。一位年轻小伙问：“阿姨，导游不是提醒不要买吗，不适合中国的水质，容易堵塞。”大妈则表示：“越不让买，我就越想试试，电视上不是说中国人都来买马桶盖和电饭煲吗，都说日本产品质量好，要不是因为拿不动，我肯定会再买一个电饭煲的，出来玩就是高兴，不空手回去。”</value><value>一对60左右岁夫妇一手提框，一手拿着一份3页用A4纸打印出来的</value><value>清单。购物过程中，大爷还不停地给家人打电话，问询东西有没有买错。另一边，一名年轻人询问工作人员，0.01的安全套在哪个货架？导游称：“别找了，没有，被游客买完了，全城已经卖断货。”</value><value>为什么店里工作人员全都会说流利的中文？一名导购表示，因为这次来的团都是中国游客团，他们是从福冈专门被调过来帮忙的。为了停车方便，免税店外的整个停车场只停放了中国游客的旅游大巴，不过大巴车还是排起长队，停在了路边上。</value><value>免税店行程结束后，日本一些商家并没有“放过”这些游客。该批游客是乘坐邮轮前来日本长崎旅游，登船大厅内外都摆满了摊位，电子产品、马桶盖、尿不湿、减肥食品、当地特产等一应俱全，游客依然疯狂购买，直到最后的登船时间。</value><value>据日本媒体报道，10月29日，日本野村综合研究所公布了中国游客的购物动向等相关调查结果。中国人访日时的购物支出额平均为13万6600日元(约合7171.5元人民币)。并且，调查结果判明，中国游客具有很高的消费意愿，与年收入多寡无关。</value><value>例如，按照中国游客的家庭收入来看，年收入60万元以上的家庭，购物在10万日元-20万日元(约合5260元-10520元人民币)的比例占37.2%。</value><value>与此形成对此，年收入较低的4万-10万元以下的人，这一比例占42.5%，超过上述高收入群体近5个百分点。这主要是由于在中国，人们受到亲属、朋友购物委托的情况较多。日本产业基础设施集团的冈村笃表示：“靠近低收入群体也很重要。”</value><value>
</value><value>北京交通大学旅游与规划研究中心主任王衍用表示，现在游客出国买的不是纪念品，而是生活用品，日本是离中国比较近的国家之一。多年来，日本产品积累了很好地品牌效应，从日常生活用品到大件耐用消费品，都满足了游客个性化、多样化需求。日本的商业服务精神和服务意识也比较出名。</value><value>“也有部分游客产生了逆反心理，越说不好，游客越想试试，所以大家要少评价、客观评价、冷宣传。”王衍用说。</value><value>中青旅遨游网首席品牌官徐晓磊表示，日元汇率长期走低，致使人民币维持了一个超强购买力，这是非常重要的原因。</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1104/11/B7IRH41P00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>最幸运汪星人：吉娃娃因病得福环游世界</news_title><news_thread>B7DFRMMM00063JSA_2_an</news_thread><news_body><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1102/09/B7DFRMMM00063JSA_2_an.html</news_url></item><item><news_title>最幸运汪星人：吉娃娃因病得福环游世界</news_title><news_thread>B7DFRMMM00063JSA_all_an</news_thread><news_body><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1102/09/B7DFRMMM00063JSA_all_an.html</news_url></item><item><news_title>日本最令人惊叹的便利之处</news_title><news_thread>B7G95K4G00063KE8</news_thread><news_body><value>文章来源：新华网</value><value>频道</value><value>在中国的网站留言板上，有人会向有留日经历的中国人留言提问“最初去日本的时候，认为很方便的东西的是什么”。这一提问得到众多回复。</value><value>那么到底中国人会对日本的什么感到</value><value>呢？</value><value>1、IC卡</value><value>“尽管中国也有，但是日本的IC卡不但能用于电车和公交车，还能在便利店和自动贩卖机上使用。”</value><value>2、万能的便利店</value><value>“日本便利店的服务范围比中国的日资便利店要广泛。可以买到博物馆或音乐会的票，也可以支付光热费。在7-11还可以用银联卡取钱。在日本，在拿到薪水之前，好好利用便利店都是个不错的选择。”</value><value>3、月票</value><value>“这不是普通的月票。只要是在两个车站之间，不管是在哪里乘降都是免费的！因为学生月票更加便宜，所以每天可以去很多地方。这个服务真是好哭了。因为日本的交通工具很贵。”</value><value>4、车站的轮椅升降机</value><value>“在没有电梯的车站，楼梯旁边都设置有轮椅升降机。平时会收起来，不会碍事。”</value><value>5、电车的换乘指南（手机）</value><value>“使用率最高，必不可少。从私营铁路到JR铁路，从首班到末班，甚至是包括公交车在内，会告诉你最短最便宜的路线。此外，还会通知列车晚点等运行状况。非常棒。”</value><value>6、出租车的自动门</value><value>“日本的出租车不需要乘客自己开关车门。不能用力关门，否则会让司机觉得你对他不满意哦。”</value><value>7、自动雨伞套袋</value><value>“下雨时，百货店等场所的入口处都会设置自动雨伞套袋。把伞从上面放进去，抽出来时淋湿的伞就会自动收入塑料袋中。”</value><value>8、BOOK-OFF（日本最大的二手书连锁店）</value><value>“想必有很多人和我一样大爱这里。日本的书比中国贵很多倍，网上的资料也非常少。这家二手书店对于喜欢日语书和漫画的人来说就是天堂。”</value><value>9、自助结账台</value><value>“在超市买东西的时候，可以一个一个的自己读条码。条码全部读完之后，将所显示的金额投入精算机即可。”</value><value>10、音姬</value><value>“厕所里的一种装置，可以发出流水一样的声音。能掩盖如厕声音，这样就不必在意了。”</value><value>11、Tabelog</value><value>“吃货必备。评论很客观，值得参考。有的店甚至可以从厨师那里直接问询食材的信息，可谓是觅食的极致，不得不令人感叹。”</value><value>12、hotpepper美容预约</value><value>“女生最爱！美发店、美甲店、美体店等女性美容店在这里全部都可以进行检索和预约。既可以显示当日能预约的店，还可以显示店的招牌手艺，每次都能在不同的店获得新鲜的体验。”</value><value>13、暖炉</value><value>“宅人必备。冬天一进去就不想出来了。”</value><value>14、买特产的时候</value><value>
</value><value>“买特产的时候，店里的人会问你是否需要分装的小袋子，同时还会给你封口贴。”</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1103/11/B7G95K4G00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>最幸运汪星人：吉娃娃因病得福环游世界</news_title><news_thread>B7DFRMMM00063JSA_an</news_thread><news_url>http://travel.163.com/15/1102/09/B7DFRMMM00063JSA_an.html</news_url></item><item><news_title>日本佐贺国际热气球节吸引数十万看客</news_title><news_thread>B7IPO5PN00063JSA_an</news_thread><news_body><value>正在日本</value><value>市举行的当地传统特色活动——佐贺国际</value><value>，连日来共计</value><value>了近90万人前来观看，从而继续保持其亚洲最大规模热气球活动的传统。</value><value>
</value><value>据主办方介绍，这已经是此项当地的传统特色活动第36次举办。而因当地已获2016热气球世界锦标赛的主办权，此次也活动也列入了为明年热气球世锦赛热身的竞技比赛，共有来自20个国家和地区的70多名热气球好手前来参与竞技，其中包括来自中国大陆和台湾的4名选手。与此同时，各种参与此次热气球节活动的卡通造型的热气球，更是引发现场观众，尤其是孩童们的极大兴趣。</value><value>当地政府方面希望通过持续举办该项传统特色活动，吸引更多的人们前来佐贺，并在体育之外发现佐贺其他方面的魅力与特色，以利当地发展。王健 摄</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1104/10/B7IPO5PN00063JSA_an.html</news_url></item><item><news_title>日本佐贺国际热气球节吸引数十万看客</news_title><news_thread>B7IPO5PN00063JSA_all_an</news_thread><news_body><value>正在日本</value><value>市举行的当地传统特色活动——佐贺国际</value><value>，连日来共计</value><value>了近90万人前来观看，从而继续保持其亚洲最大规模热气球活动的传统。</value><value>据主办方介绍，这已经是此项当地的传统特色活动第36次举办。而因当地已获2016热气球世界锦标赛的主办权，此次也活动也列入了为明年热气球世锦赛热身的竞技比赛，共有来自20个国家和地区的70多名热气球好手前来参与竞技，其中包括来自中国大陆和台湾的4名选手。与此同时，各种参与此次热气球节活动的卡通造型的热气球，更是引发现场观众，尤其是孩童们的极大兴趣。</value><value>当地政府方面希望通过持续举办该项传统特色活动，吸引更多的人们前来佐贺，并在体育之外发现佐贺其他方面的魅力与特色，以利当地发展。王健 摄</value><value>正在日本</value><value>市举行的当地传统特色活动——佐贺国际</value><value>，连日来共计</value><value>了近90万人前来观看，从而继续保持其亚洲最大规模热气球活动的传统。王健 摄</value><value>正在日本</value><value>市举行的当地传统特色活动——佐贺国际</value><value>，连日来共计</value><value>了近90万人前来观看，从而继续保持其亚洲最大规模热气球活动的传统。王健 摄</value><value>正在日本</value><value>市举行的当地传统特色活动——佐贺国际</value><value>，连日来共计</value><value>了近90万人前来观看，从而继续保持其亚洲最大规模热气球活动的传统。王健 摄</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1104/10/B7IPO5PN00063JSA_all_an.html</news_url></item><item><news_title>日本如画般的冬樱雪景 美到令人情迷！</news_title><news_thread>B7EFIJIG00063KE8</news_thread><news_body><value>文章来源：</value><value>工作留学</value><value>ღ雪ღ</value><value>净化一切的同时</value><value>却将所有色彩|归为虚无</value><value>❀初雪の樱花❀</value><value>凭借娇小的姿态|承担着雪的重量</value><value>☃初雪の车站☃</value><value>将沉睡的空气撕开一道长鸣|呼啸而过</value><value>☪初雪の屋檐☪</value><value>天空合上眼帘的瞬间|寂寞灌满整片大地</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1102/18/B7EFIJIG00063KE8.html</news_url></item><item><news_title>日本佐贺国际热气球节吸引数十万看客</news_title><news_thread>B7IPO5PN00063JSA_3_an</news_thread><news_body><value>正在日本</value><value>市举行的当地传统特色活动——佐贺国际</value><value>，连日来共计</value><value>了近90万人前来观看，从而继续保持其亚洲最大规模热气球活动的传统。王健 摄</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1104/10/B7IPO5PN00063JSA_3_an.html</news_url></item><item><news_title>日本佐贺国际热气球节吸引数十万看客</news_title><news_thread>B7IPO5PN00063JSA_4_an</news_thread><news_body><value>正在日本</value><value>市举行的当地传统特色活动——佐贺国际</value><value>，连日来共计</value><value>了近90万人前来观看，从而继续保持其亚洲最大规模热气球活动的传统。王健 摄</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1104/10/B7IPO5PN00063JSA_4_an.html</news_url></item><item><news_title>日本佐贺国际热气球节吸引数十万看客</news_title><news_thread>B7IPO5PN00063JSA_2_an</news_thread><news_body><value>正在日本</value><value>市举行的当地传统特色活动——佐贺国际</value><value>，连日来共计</value><value>了近90万人前来观看，从而继续保持其亚洲最大规模热气球活动的传统。王健 摄</value><value>
</value></news_body><news_url>http://travel.163.com/15/1104/10/B7IPO5PN00063JSA_2_an.html</news_url></item></items>