<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<items><item><news_title>三十年后浪漫如故 漫谈MACROSS系列经典作</news_title><news_thread>B79FVMSC00314K8K</news_thread><news_body><value>10月29日，官方正式公开了一段时间前宣传过的MACROSS系列最新作，《MACROSS Δ》（MACROSS DELTA）的部分情报，时隔七年之后，系列再度用新作宣告自己仍将这个时代上演新的传说。</value><value>而从1982年TV动画首作诞生开始算起，MACROSS系列也已经走过了三十多年的时间，或许在数量上比不及高达家族的庞大，但在经典程度上并不输于前者，更在诸多</value><value>系作品中凭借自身的特色脱颖而出，成为独一无二的存在。而对于国内玩家来说，和这个名字有关的种种故事也同样是属于一个时代的特别纪念。</value><value>三十年时间弹指即过，在新作即将问世之即，且让我们来回顾一下MACROSS系列相关的历史作品，寻找你记忆中最熟悉的那部分。</value><value>（1982年）</value><value>作为一切的起源，1982年的初代TV版正逢日本动画</value><value>的黄金年代，之前的《宇宙战舰大和号》、《</value><value>0079》等作品成功带动了科幻风潮，在这种影响下《超时空要塞MACROSS》应时而生，结合了宇宙时代、外星生命、战争、偶像等多样化流行元素的这部作品一经播出就大受好评，原本预定23集的长度在观众强烈要求下多做了一季延长到36集，也就此开始了MACROSS系列三十年的辉煌。</value><value>今天看起来TV版的制作阵容堪称豪华，不过当时的制作公司Studio Nue只是大胆启用了一批在业内不算资深，但却才华无限的潜力新人，其中就包括当年只有22岁的河森正治，凭借提出的战机变形创意，河森正治被选用后开始更多参与其中的多项工作，在构成，演出等多方面展现了他的才华，最终让这系列刻上了自己的痕迹，正如提到高达就会想到富野，MACROSS和河森也有着如此联系。</value><value>在初代TV版的制作阵容中脱颖而出的人才还包括有美树本晴彦、板野一郎、宫武一贵、平野俊贵、羽田健太郎等人，可以说正是他们各自发挥了自己的所长，才让TV版动画呈现出应有的样子，虽然画面方面因为TV版限制前期有所欠缺、但音乐、动作场景乃至创意细节在当时都显得格外突出，更影响了之后多部作品，此外包括庵野秀明、山贺博之、前田真宏、贞本义行等在内的一批年轻人也多少参与了TV版的工作，从中得到更多启发，为他们之后成立GAINAX开创自己的事业打下了基础。</value><value>对于广大爱好者来说，初代MACROSS从剧情到设定都已经是耳熟能详，无需再一一说明，前面提及的诸多要素在TV版的整合下演绎出了一个超越时代的经典故事，也让此后的作品都多少要秉承所应有的经典元素，“可变战机VF”、“偶像歌姬”、“三角恋爱描写”这几样构成了系列的灵魂所在，没有配合这些的精彩演出就谈不上是大家心中的MACROSS——反过来说，这也很大程度导致系列之后的创新突破格外艰难。</value><value>对于80后的一代国内观众来说，初代MACROSS同样也是童年回忆——只是和变形金刚、圣斗士这些不同在于，大家当年印象深刻的名字是《太空</value><value>》，而严格来讲，“太空堡垒”和“超时空要塞”是两个不同的作品系列，尽管确实同根所生。</value><value>Studio Nue在最初制定MACROSS动画企划的时候，原本是按照当时流行的做法，打造玩具风格相近的“超时空三部曲”系列。此后虽然《超时空要塞MACROSS》脱颖而出足以独立门户，但后两部作品《超时空世纪》和《超时空骑团》还是如计划一样完成并播出。此后在1985年，美国公司Harmony Gold（金和声）将这三部作品引入美国并加以改动，整合成了一套名为“Robotech”的85集动画，而90年代初，中国大陆又从金和声公司引进了Robotech，由上海电视台译制配音，译名定为《太空堡垒》。</value><value>虽然今天看来这种搞法有些滑稽，但在当时其实是很常见的做法，不少日本动画到了美国之后都会被修改剪辑，甚至再制作。在当时没有网络，咨讯闭塞的情况下，国内观众九成九以上接触的都是电视台上播放的《太空堡垒》，绝对想不到后面的两部分故事是另两部无关的作品，能知道这系列有着“超时空要塞”的原名就不错了，很多人都是过了十多年后才明白过来这其中的关系。</value><value>虽然理论上《太空堡垒》是再创作的产物，不过Robotech系列在美国生根落地后，已经开始了属于自己的发展，除了当初的动画外，多年来一直也有单独的漫画、小说以及大量的爱好者，未来也打算拍摄基于本身的真人电影版。而对于更多的国内观众而言，童年回忆同样是影响深远的，在很多人心里“太空堡垒”和“麦克罗斯”才是他们认定的MACROSS故事，正如主角是瑞克·卡特而不是一条辉。</value><value>（1984年）</value><value>早在初代TV动画播出的后期，因为取得了预想之外的成功，剧场版计划就开始提上日程。同样集结了原班人马的制作组在TV版的基础上有了更多经验，以及经费可以自由发挥，而证明自己的河森正治正式担任剧场版的监督，开始了MACROSS系列史上最耀眼的演出。</value><value>和当时流行的做法相仿，剧场版内容相当于TV版的总集汇编，但投入的程度完全不是一个级别，河森的战机变形设计、美树本的精美人设、板野一郎的炫酷动作，这一切都在剧场版中才体现出了真正价值，整个剧场版的作画质量在80年代，乃至之后十多年内都是最巅峰水准，拿到今天来看也是毫不逊色，代表着日本动画手绘时期的最高成就，大量细节让人慨叹只有那个年代才敢这么奢侈的累死原画师……于是同样参与了剧场版工作的GAINAX一波人在几年后交出了同样华丽的《王立宇宙军》。</value><value>而剧场版最重要的改动，还是对女主角之一林明美的描述，从TV版里开始的那个小女生直接成为了成名的明星，也让</value><value>得到了最耀眼的发挥，配上为剧场版专属打造，整个系列的灵魂主题曲《可曾记得爱》，可以说剧场版的林明美才是真正意义上之后系列中无数人的梦中偶像，升华成为系列永恒的歌姬。</value><value>1984年的《可曾记得爱》剧场版让MACROSS系列从一部人气TV动画中再度脱颖而出，真正成为影响一个时代的经典作品，被盛赞为日本动画在《风之谷》后的最高成就，可以说之后大家神话心中的MACROSS，都是源自这部难以超越的剧场版。1987年，在系列诞生五周年之际。官方特别打造了系列首部名为《Flash Back 2012》的OVA作品，除了将许多之前系列歌曲配上画面外，对《可曾记得爱》之片尾曲后半段进行了补完，并加上了移民船出航画面，而无数人关心的林明美、一条辉与早濑未沙三位初代主角之最后归宿也有所交代，终于为初代MACROSS画上了一个完美的句号。</value><value>（1992年）</value><value>1992年是初代MACROSS诞生的十周年纪念，官方也在这一年推出了名为《超时空要塞2：再爱一次》的六集OVA动画，理论上讲作为名义上的初代续作，就算无法青出于蓝也该延续人气，结果却是完全不伦不类，把自己搞成了黑历史一样的存在。</value><value>简单来说，《超时空要塞2》的失败是多方面的必然结果，原班人马走了大半，风格已经不是那么回事，加上各种对设定的改动，让人觉得一开始就不打算继承作品，系列好评的要素，战斗、歌曲、恋爱大家想看的都没有，加上身为OVA表现出来的效果也没比TV好到哪去，观众不买帐是理所当然的。同期初代制作组的成员纷纷放话，表示不认可这是他们心中的系列作品，直到最后官方亲自为其下了失败结论，定为发生在平行世界的黑历史之作。</value><value>（1994年）</value><value>因为《超时空要塞2》的最终失败，制作公司不得不紧急修改之后的方针，把原本准备继续的“3代”取消，请回包括河森正治在内的原班人马开始筹备新的动画企划，1994年首先诞生的4集OVA版《MACROSS PLUS》就是其中之一。</value><value>作为河森亲自接手的正统续作，《MACROSS PLUS》虽然仍延续之前的世界观，但并没有和初代剧情做更多连接，而等于是另起炉灶开始全新角色的故事——而和2代失败的区别就是，《MACROSS PLUS》的制作水准是前者根本不能比的，同样标志性的战斗画面，结合CG的大量使用让“板野马戏”在这部OVA里更是发挥地淋漓尽致，而友情、三角恋、人工智能、阴谋与妄想这些关键元素在整个OVA里体验地恰如其分，配上同样出色的音乐证明了这系列的价值所在。作为90年代日本动画的巅峰水准，《MACROSS PLUS》一向和《浪客剑心追忆篇》齐名，被认为是OVA的最高成就。</value><value>1995年，《MACROSS PLUS》经过剪辑整理，加了部分新内容改编成剧场版在日本上映，在视觉效果上更加出色，一度也让系列爱好者感到欣慰，认为有望继续辉煌。</value><value>（1994年）</value><value>与《MACROSS PLUS》同期，初代之后的第二度TV动画，《MACROSS 7》也在1994年10月起开始上映，同样作为初代的续作，《MACROSS 7》的联系更为紧密，女主角美莉就是前作角色麦克斯与米丽娅的孩子，不过在世界观中加入了更多的补完，算是丰富系列内容和为后续剧情作基础。</value><value>河森在这一部中只是挂名原作和参与部分设定，制作团队仍然换了一批，导致《MACROSS 7》的风格相当微妙——相比初代的要素，《MACROSS 7》倒是也都有，只是在强调“歌声”这点玩得太过头了些，大家可能记不住别的起码会记住系列史上首个用歌声“摧毁”敌人的男主角，巴萨拉在整个故事里的表现放到现在只怕会被当成中二病……很多人就算没看过原作也会透过在机战中的同样演出认识这位。</value><value>虽然谈不上最为出色，但《MACROSS 7》在当时还是受到一定程度上的认可的，在49集TV动画放映结束后，同样也在1995年播出了总集篇的剧场版《MACROSS 7 银河在呼唤我！》，之后在1997年推出了3集TV未放映部分加上1集单独外传的OVA，2012年，在系列迎来30周年之际，又重新制作了一集名为《MACROSS FB7 银河流魂 听我唱歌吧》的剧场版，配合MACROSS F的画面加以宣传。</value><value>（2002年）</value><value>2002年，在系列诞生二十周年之际，按照惯例发表了纪念新作《MACROSS ZERO》。共计五集的这部OVA作品仍然由河森正治监督主导，从名字来看可以理解为系列的前传性质作品，科幻风格在作品中相对减少，增加了不少现实军事感的兵器，同样也没有多少和其他作品联动的安排。</value><value>相比此前作品中重要的战场浪漫，《MACROSS ZERO》强调更多的是神话色彩，很大程度上能看出河森那个时候就开始往“神棍路线”发展了，导致之后搞出了的创圣系列……而《MACROSS ZERO》的评价也在两端摇摆，无疑制作依然出色，炫耀各种CG动画也仍然一流，但距离心中的MACROSS系列仿佛又没有关系，只是二十年来如果当时问及MACROSS系列怎样才是理想的继承者，只怕大多人也形容不出，甚至不少人当时都觉得或许这个名字注定只是初代才能传承的东西。</value><value>（2008年）</value><value>距离上一部TV动画《MACROSS 7》放映结束13年后，系列二十五周年纪念之作，TV动画《MACROSS Frontier》正式公布，2007年公布之际原本系列打算直接命名为“MACROSS 25”，但最后因为时间赶不及而定为现在的名字。</value><value>作为系列第三度的TV动画，同时也是久违多时的直接关联的续作，《MACROSS F》从宣传开始就透露出和之前不同的气势，总监督自然是河森正治担任，故事设定在初代结束的50年后，同样以超长距离移民船团，系列中的Macross Frontier为开始引出故事。而官方更是准备打造初代歌姬林明美之后的第二位时代偶像，提前进行女主角之一的声优海选活动，最终中岛爱脱颖而出，得以在剧中扮演兰花·李。</value><value>2008年4月，《MACROSS F》TV动画开始上映，作为各方面打算继承初代的作品，看得出很多地方都有致敬和传承，但也同样引发一如既往的，传统粉丝和新兴观众之间的争议，而系列到了后期又同样引发了两派女主角之争，一直到最后男主角那句“你们都是我的翅膀”名言诞生……从这个角度来说这点倒是取到了预期目的。</value><value>25集的TV动画结束之后，《MACROSS F》随即宣布继续推出剧场版，前篇《MACROSS Frontier 虚空歌姬》和后篇《MACROSS Frontier 恋离飞翼》分别在2009年和2011年播出，同样采取先总集篇后新章节的制作方式，也把TV版悬而未决的一系列问题，包括三角关系给出了答案，虽然仍然是众口难调，但也是为《MACROSS F》的故事画上了一个句号。</value><value>或许在老一代观众眼里，《MACROSS F》仍然各方面意义上无法和初代相比，很多地方更是刻意借用初代人气，但它确实是初代以来各方面最为成功的系列作品，是新世纪以来让MACROSS这个名字重新回到大众视野的一部关键作品，毕竟时代总会前进，能够传承总好过沉寂，《星间飞行》就算比不上《可曾记得爱》，对于第一次接触的人而言同样是心中的神曲。</value><value>（时间未定）</value><value>2012年，在系列迎来三十周年之际官方并没有如惯例一样公布新作，一直到2014年，才公布了原本作为三十周年纪念的TV动画企划，随后开始了前期的声优海选，2015年9月开始陆续公布了名字，背景，和主要人物等相关内容，总监督仍然是河森正治，播出时间估计在2016年内。</value><value>目前已经知道的部分，新作设定在《MACROSS F》结束后八年，以银河边境的行星为舞台，而登场的歌姬角色似乎有着五人之多，男性方面也是同样人数，看起来俨然变成了5对5的偶像天团对抗赛——具体怎么玩只能期待官方公布后续情报了，另外这次副标题中的希腊字母“Δ”（delta）具体含义也有待解释，总不成像大家吐槽的一样就是直观的代表三角关系……</value><value>上述就是关于MACROSS系列历代的主要动画作品简单回顾，更多的相关内容如漫画小说等就无法一一列举了，这里再随便说几个关于MACROSS系列的有趣知识作为额外谈资。</value><value>·实际上在《超时空要塞2》之后，系列就不再冠以“超时空要塞”之名，此后的作品日文标题原名都只有“MACROSS”，只是中文地区出自习惯很多时候仍称呼其为“超时空要塞XX”。</value><value>·MACROSS和变形金刚因为其同样的变形概念，两者颇有关系，河森本人也参与过变形金刚玩具的设计，而变形金刚G1时代的天火，其玩具就是直接沿用VF-1S，只是因为动画和玩具版权分属不同方，导致动画中的天火采用了另一个造型。</value><value>·除了动漫之外，MACROSS系列也先后改编多款游戏，FC的《超时空要塞》是大家最早有印象的一款。不过更多人对其游戏方面的印象则肯定来自机战系列，在《超级机器人大战Alpha》中系列首次登场。</value><value>·系列永远的偶像林明美，官方正式给出的汉字名字是“铃明美”，不过基本上中文地区都认可约定俗成的前者名字，很少会专门改正，而饭岛真理作为声优也仅为一人配音，真正意义上的专属歌姬。</value><value>·故事中对应现实的时间最早是《MACROSS ZERO》的2008年，而初代MACROSS发生在2009-2010年，最晚的“黑历史”《MACROSS II》推算在2090年左右，但官方多次都强调这是平行世界……</value><value>三十年来日本动漫诞生了无数作品，也有诸多名字逐渐被时代淘汰淹没在浪潮中。超时空要塞、MACROSS、太空堡垒，不论你对其的记忆是哪一个，今日还能看到系列仍在活跃并推出新作，本身就值得欣慰，总有一些坚持的东西，证明它无法被取代，如果要形容系列为我们留下了什么，“浪漫”或许就是对这一切的总结。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1031/19/B79FVMSC00314K8K.html</news_url></item><item><news_title>比游戏更夸张！来自动漫圈的“有生之年”作</news_title><news_thread>B561TIF200314K8K</news_thread><news_body><value>2015年对游戏玩家来说，是充满情怀奇迹的一年，E3展上三大“有生之年”游戏，《最后的守护者》、《最终幻想7》重制、《莎木3》悉数问世，随后多年来的传闻《辐射4》也正式敲定，最后就连《仁王》这种PS3问世初的骨灰企划都能宣布复活，让无数人多年来的等待终于有了回报。</value><value>而在动漫领域，同样也有类似的“有生之年”作品，而且只会比游戏更夸张，因为种种原因让读者无休止地等待下去，甚至不知道最终能否迎来一个满意的结果——也许明天就有，也许永远没有。</value><value>这当中最容易被人第一个想到的名字，自然就是富坚义博和他的《猎人》。上个世纪末，《猎人》于1998年开始在《周刊少年JUMP》连载，比随后的《火影忍者》还早上一年，结果如今火影迈入72卷大关顺利完结，猎人依然停留在32卷连自己后辈的一半数量都不到。长期追看过来的老读者当然都明白是什么原因。</value><value>《猎人》刚开始连载时，火影死神都还是后起之秀，论情节张力，在当时的JUMP也确实是数一数二，不过也许是当年《幽游白书》已经耗掉了富坚的勤奋度，猎人连载过程中开始出现各种问题，草稿休刊是家常便饭，而在2006年2月13日连载完当时的第260话后，富坚毫无理由地宣布无限期休刊，就此从JUMP上一度消失，让“猎人的261话”一度成了都市传说，此后历经一年多复刊连载两个月后再度休刊一年半以上，再之后的连载就彻底变成了年刊。基本上是每隔一两年出来连载两个月凑够一本单行本的分量就消失，目前最近一次连载也是去年的事情，今年内能否回归仍是未知数。</value><value>对于竞争残酷、末位淘汰的JUMP来说，富坚的存在俨然就是一个奇迹，而能支持他这么干的最大理由就是猎人不管变成怎样的年刊，人气一直有着基本保证，每次出来新单行本销量依然居高不下，能轻松赢过九成以上的其他少年漫画，所以杂志社对此也只能睁一只眼闭一只眼，反正也没什么另外损失，只是苦了还在等待的读者。而真正令很多人不爽的是富坚从来没有对自己休刊做出过明确解释，导致很多人都相信传闻，认为他是沉迷游戏——有钱任性，莫过如此，更不用说他还有一个可能比他赚钱更多的老婆名叫武内直子……</value><value>其实在漫画领域的拖稿界，富坚和猎人也只能算是后起之秀。真正称得上“有生之年”的几部老字号作品，都是从上世纪80年代开始算起的。《强殖装甲》，作者高屋良树，1985年开始连载；《五星物语》，作者永野护，1986年开始连载；《暗黑的破坏神》，作者萩原一至，1988年开始连载；《剑风传奇》，作者三浦建太郎，1989年开始连载。这几部漫画，连载时间都超过二十五年，但都因为种种原因反复休刊停载（作者本人的态度也是最大问题），内容远低于应有的分量，长期陷入停滞状态，结局更是遥遥无期甚至都不确定作者还是否真有心想要完结，导致如今还关注这几个名字的读者都是抱着有一话看一话的态度得过且过了……</value><value>而在轻小说方面，近几年随着时间累计也逐渐出现了类似的情况，当年曾经红极一时的凉宫春日系列，在动画告一段落后原作小说也就陷入了停滞状态，07年之后时隔4年才推出小说的最新一本《凉宫春日的惊愕》，虽然仍然销量不错但再度长期没有下文。和漫画连载不同，轻小说本身并没有固定的出版周期，一旦错过风潮或因为跳槽纠葛，就可能无疾而终迟迟生不出结局。</value><value>当然这方面也早有另一位更加知名的作者田中芳树已经开了坏头。“杀人王”的另一个称号就是“挖坑王”，《</value><value>说》之后的作品普遍存在挖坑不填的情况，《亚尔斯兰战记》从1986年到1992年连续发售了9卷，结果第10卷在1999年才姗姗来迟，11卷则在2005年诞生，而2008年的13卷和2014年的14卷中间又隔了6年——这已经不是年刊而是闰年刊了；《创龙传》前面10本以平均每年两卷的速度推出，11本后就变成了三年一卷，而2003年推出13卷之后迄今都没有后续；《药师寺凉子怪奇事件簿》相对稍好一些，连载到现在最长的出版间隔也只是2007到2012年的五年空白而已。</value><value>当然田中芳树自己也很清楚，偶尔还会出来安慰一下读者，在2006年的时候说自己在考虑《创龙传》的14卷了——虽然到现在依然没兑现。不过这个世纪以来，田中还是努力完成了一些工作，像近几年终于开始为《亚尔斯兰战记》准备收尾，以及2002年写完了《夏日魔术》系列的最后一卷，还有今年2月终于在动画播出后把《铁达尼亚》的完结篇交出来了（共计仅5卷的书前后用了27年呐……），但最重要的几部未完结作品依然在坑里躺着不起来，而更令人担心的是，田中本人至少在2009年的时候对挖新坑这种事仍然很有兴趣……目前只能希望随着亚尔斯兰和银河</value><value>的相继二度动画化，能催动田中的创作欲望再来动一动笔。</value><value>除了上述这些最常见的例子，有些时候动漫领域的“有生之年”也包括一些其他的情况。比如类似海贼或者柯南这种杂志的顶梁柱，同样是四五年内也未必完结，甚至可能画一辈子的作品，未来十年内到底是路飞找到ONE PIECE还是柯南先破坏黑衣组织，是一个值得下注的赌局；比如某些作品的动画化企划一拖再拖迟迟生不出来，像是《全金属狂潮》的第四部或是《魔法禁书目录》的第三部，以及眼看要拖过2015年的EVA新剧场版最后一部等等；再比如东方系列的同人动画、型月社传说的月姬重制和续作等等，都是不抱期望就不受伤害的等待。</value><value>最后一类真正意义上的“有生之年”，是那些因为作者离开人世而导致作品留下了永远的空白。漫画之神手冢治虫一生中最高的作品《火鸟》没能完成最后传说中的终章，藤子·F·不二雄的逝去让机器猫的结局永远成谜，臼井仪人也无法亲手为蜡笔小新的故事落幕。在轻小说方面，这些年就已经有吉田直英的《</value><value>》、松野秋鸣的《MM一族》、山口升的《零之使魔》等作品随着作者去世而成为遗憾。而一代动画天才制作人今敏2010年因病离世后，历尽数年他的遗作《造梦机械》恐怕也无法由后来人完成，同样会成为有生之年的缺憾。</value><value>出版社最近有意为零使小说撰写结局</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1005/15/B561TIF200314K8K.html</news_url></item><item><news_title>今天玩什么：《超时空要塞》Valkyrie战机真能飞天吗</news_title><news_thread>B6HLLPM500314K8H</news_thread><news_body><value>说到日本SF动画中最著名的架空战斗机，那么《超时空要塞MACROSS》的三段变形式VF战机“Valkyrie”系列一定榜上有名。喜欢VF战机的宅男不在少数，但是真正实现让Valkyrie飞上蓝天的梦想的，只有他一个。</value><value>今天我们就讲述一个Valkyrie真爱粉的追梦故事。日本有个名叫Hidechi的技术宅从小就有一个梦想，那就是让MACROSS里帅气的VF战机们真正飞上天。但要知道这谈何容易，VF战机毕竟是虚构的产物，虽然VF设计时确实参考过现实中的战斗机例如F-14、SR-71等等，但只是模仿了个样子，让它实际飞行就不太现实了：没有水平尾翼，主翼并非最适翼型，重心位置不明……可以说问题一大堆。</value><value>但是，Hidechi从没放弃这个不切实际的梦想，他分别</value><value>了VF-1A和VF-1J（骷髅队长机），为它们重新设计能飞天的合理结构，不断试飞。在经历了无数次失败后，终于做到了在完美保留Valkyrie外观的前提下，实现了完美的空中飞行（尽管不能三段变形）。</value><value>下面我们看看这个热血视频，一定要开声音：</value><value>
	</value><value>
	</value><value>在成功起降那一刻，这个飞行小组的成员们感动到流泪，看着他们一路失败到成功的观众们也觉得眼睛有点想流汗了。</value><value>技术宅制造的遥控VF战机不仅能飞，而且可以飞出花样：回旋式飞行，背面飞行，甚至还有高难度的LOOP动作。这个视频名叫【The dream of "I want to fly the Valkyrie", First flight video】。这就是所谓男人的浪漫啦。</value><value>
</value></news_body><news_url>http://play.163.com/15/1022/13/B6HLLPM500314K8H.html</news_url></item></items>